\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\hll, trong mắt nhiều người, là nơi tràn ngập những tiếng cười, những câu chuyện vui vẻ dù có hỗn loạn đến đâu thì cuối cùng vẫn luôn khép lại trong sự bình yên.

Nhưng, liệu đó có phải là tất cả? Có phải câu chuyện nào cũng chỉ có những màu tươi sáng như vậy hay không?

Đằng sau những ánh đèn sân khấu, bên ngoài những buổi phát sóng rộn ràng, còn những câu chuyện nào chưa được kể? Sẽ ra sao nếu mọi thứ không kết thúc một cách êm đẹp? Nếu thế giới này - hoặc một thế giới song song nào đó - không chỉ có niềm vui, mà còn là nơi những cơn ác mộng len lỏi? Nếu những bí ẩn không bao giờ có lời giải, những sai lầm không bao giờ có cơ hội sửa chữa?

Ở trong quyển này, những ranh giới thông thường bị xóa nhòa. Không có quy tắc cố định, cũng không có giới hạn nào ngăn cản. Nó có thể là một câu chuyện đầy tính bạo lực, kết thúc trong biển máu và ruột gan theo đúng nghĩa đen. Có thể là một câu chuyện ướt nhẹp với đầy những tiếng ``đập thịt'' với nhau, khi hai hoặc nhiều người lên đỉnh. Cũng có thể là một câu chuyện đầy mùi amoniac và nhiều quần lót bị ố vàng.

Có thể là những màn rượt đuổi trong bóng tối nơi không ai biết kẻ đi săn thực sự là ai. Có thể là những khung cảnh kỳ dị đến mức khiến người ta rùng mình, hoặc những khoảnh khắc mà ngay cả bản thân cũng không dám tin vào điều vừa diễn ra. Có thể là một trò chơi tưởng chừng vô hại, nhưng khi nhận ra, tất cả đã quá muộn.

Không có thời gian cụ thể. Không có địa điểm nhất định. Những câu chuyện này có thể xảy ra ở bất cứ đâu, bất cứ lúc nào - trong một buổi tối tĩnh lặng ở văn phòng, giữa một cơn bão dữ dội ở nhà gia đình Hikawa, hay thậm chí ngay trong giấc mơ của chính bạn.

Trong **Quyển R: Máu, Dịch và Nước Tiểu**, những câu chuyện điên rồ nhất, ám ảnh nhất và nặng đô nhất đều có thể sẽ xảy ra.

\textbf{Hãy đọc với sự thận trọng. Một khi đã bước vào, bạn có chắc mình sẽ tìm được lối ra? Nếu bạn chưa sẵn sàng, xin bạn hãy đừng kéo xuống đến trang tiếp theo.}

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item Một số lượng chưa xác định số tập tự làm, chia thành ba hạng mục: {\flaregothic \color{gold} OMORASHI}, {\flaregothic \color{violet} SEXUELLE} và {\flaregothic \color{red} VIOLENTE}.
\end{itemize}

\end{document}