\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

Khi những tia nắng ấm áp của mùa xuân len lỏi qua từng ngóc ngách, văn phòng \hll\ bước vào một chương mới - một mùa xuân rực rỡ, nhưng cũng không kém phần thử thách. Đây là khoảng thời gian của sự khởi đầu, sự đổi mới, và không thể thiếu những câu chuyện vừa hài hước, vừa đáng suy ngẫm. 

Từ những ngày đầu năm 2020, không khí tại văn phòng đã bị xáo trộn bởi một thứ không ai ngờ tới - thuật toán kiểm duyệt vì bản quyền. Nhẹ nhàng nhưng sắc bén, nó quét qua những tập phát sóng như một cơn gió xuân không kịp né tránh, để lại những khoảng trống khó lấp đầy. Những tiếng cười trong các buổi trực tiếp, những khoảnh khắc vụng về đáng yêu, hay cả những màn trình diễn kỳ công bỗng chốc chỉ còn là ký ức, biến mùa xuân này thành một ``sân chơi'' đầy thử thách cho các thành viên.

Tuy nhiên, mùa xuân không chỉ mang đến những cơn gió ngược, mà còn thổi bùng ngọn lửa sáng tạo và ý chí của các cô gái. Cho dù ``bão táp'' này có trôi qua như thế nào, các cô gái của chúng ta vẫn tiếp tục giữ vững phong độ, mang đến những khoảnh khắc đáng nhớ dù phải đối mặt với vô vàn giới hạn. Bên cạnh đó, một nhân tố mới từ Gen 0 dường như cũng bắt đầu tỏa sáng, mang đến luồng gió mới, đầy bí ẩn cho mùa xuân này.

Những ngày mùa xuân của văn phòng không chỉ là cuộc chiến với thuật toán, mà còn là thời gian để các thành viên cùng nhau vượt qua thử thách, tái định nghĩa những điều tưởng chừng đã mất. Hãy cùng bước vào ``Thuật toán bản quyền mùa xuân'', nơi những sóng gió không làm mất đi những nụ cười, và những câu chuyện mới tiếp tục mở ra với vô vàn bất ngờ. Với mười bốn câu chuyện nhỏ và hai câu chuyện đặc biệt, hãy sẵn sàng đồng hành cùng Hikawa Kuon, các thành viên quen thuộc, và một bóng hình bí ẩn từ Gen 0, trong hành trình chinh phục mùa xuân nhuốm màu sắc thuật toán và khó quên!

Trong chương này, chúng ta sẽ gặp thành viên tiếp theo của Thế hệ thứ Không: Hoshimachi Suisei. Ngoài ra, đây cũng là chương kỷ niệm một năm ra mắt của \textit{holo no Graffiti}.

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
    \item Ayame trổ tài khám bệnh; 
    \item ``Cuộc họp online'';
    \item Tổng kết một năm;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
    \item 14 tập bình thường (đánh số từ 43 đến 56);
    \item 02 tập đặc biệt (đánh số La Mã VII, VIII).
\end{itemize}

\end{document}