\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}
Hành trình ``Ngày Tết của \hll\ ở nhà Hikawa'' đến đây khép lại, nhưng dư âm của nó có lẽ sẽ còn mãi trong lòng mỗi chúng ta. Từ những ngày đông lạnh giá khi văn phòng \hll\ bước vào một câu chuyện mới, đến những ngày Tết ấm áp tại Etsunan, chúng ta đã cùng nhau trải qua biết bao khoảnh khắc đáng nhớ. Cuốn sách không chỉ ghi lại những sự kiện đã diễn ra mà còn là minh chứng cho sự gắn kết, tình bạn và giá trị văn hóa mà các thành viên \hll\ đã cùng nhau khám phá.

Chúng ta đã chứng kiến sự lúng túng của các cô gái khi thiếu vắng Hikawa Kuon, sự sáng tạo và tinh thần đồng đội trong việc thực hiện bộ phim Tết, cùng những khoảnh khắc cảm động khi họ sẻ chia niềm vui và khó khăn. Những hoạt động như dọn dẹp nhà cửa, mua sắm Tết, chơi trò chơi dân gian hay màn ``múa lân phiên bản \textit{hologra}'' không chỉ mang lại tiếng cười mà còn thắt chặt thêm sự gắn kết giữa các thành viên.

Hành trình này cũng là cơ hội để khám phá vẻ đẹp văn hóa truyền thống của Etsunan, từ món ăn, phong tục chúc Tết đến lễ hội đầu xuân. Các cô gái không chỉ là người quan sát mà còn tham gia và trân trọng những giá trị ấy. Bên cạnh niềm vui, chúng ta cũng đã trải qua giây phút mất mát khi sự ra đi của một người thân trong gia đình Hikawa nhắc nhở chúng ta về tầm quan trọng của việc trân trọng những khoảnh khắc bên nhau. Dù trong khó khăn, các thành viên vẫn luôn sát cánh, chia sẻ và động viên nhau, thể hiện tình cảm chân thành.

Khi những trang sách khép lại, chúng ta hãy cùng quay lại với **Quyển số Ba: Kỳ ảo giữa bão tuyết**, nơi những câu chuyện mới, tiếng cười bất tận và những giây phút đầy ý nghĩa vẫn đang chờ đón. Cuộc hành trình của Hikawa Kuon và các cô gái \hll\ vẫn còn tiếp diễn, với những bất ngờ thú vị đang đợi phía trước.
\end{document}