\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Trong một buổi chiều cuối thu, khi những tia nắng cuối cùng còn vương trên mái nhà, Shion đã thử nghiệm với món bảo bối mới của mình. Với một miếng dán kỳ diệu mà cô vừa phát hiện được từ ma thuật đen, cô đã tạo ra một bản sao hoàn hảo của chính mình. Bản sao ấy không chỉ giống hệt về ngoại hình, mà còn có cả những thói quen và cách nói chuyện đặc trưng của cô.

Korone, người vốn tinh mắt và cẩn thận, đã không hề nghi ngờ gì khi cả hai "Shion" cùng xuất hiện trước mặt cô. Suốt cả buổi chiều, Korone đã bị lừa một cách tinh vi, khi hai Shion thay phiên nhau xuất hiện, khiến cô không thể phân biệt được đâu là thật, đâu là giả. Trò đùa ấy kéo dài cho tới khi miếng dán kỳ diệu bắt đầu mất tác dụng, và bản sao Shion tan biến trong làn khói mờ ảo, để lại Korone ngơ ngác và Shion thật cười trừ trước sự ngỡ ngàng của người bạn thân.

Nhưng tàn tích còn lại từ trò đùa ấy, bằng một cách khó hiểu nào đó, mở ra một cánh cổng\dots

\dots và nhân vật chính của chúng ta - Hikawa Kuon - vô tình dây vào. Không ai khác ngoài Kaigou và Suzuki, những người mang cùng họ với cậu, nhưng không cùng thế giới. Từ The Void, tới vùng đất There Is No Game, đến thế giới của Nijisanji, và sau đó là một nơi chỉ toàn bóng tối và lỗi - \textit{hololive} ERROR. Một cuộc hành trình không rõ ai viết kịch bản, không rõ đâu là thực\dots

Mùa thu năm 2021 đã kết thúc với đầy rẫy sự biến động, nhưng cũng mở ra một chương mới không chỉ cho toàn bộ tập thể \hll, mà còn bản thân Hikawa Kuon của chúng ta, khi cậu sẽ tiếp tục đối mặt với những câu chuyện hỗn loạn, thị phi và đây rẫy sự khó hiểu nhưng hài hước, vui vẻ và ấm áp. Những ký ức về mùa thu ấy sẽ mãi là hành trang, là động lực để Kuon và các bạn đồng hành bước tiếp trên con đường phía trước, dù có bao nhiêu thử thách, bất ngờ hay tiếng cười đang chờ đợi.

Chúng ta hãy cùng chờ đón những chương tiếp theo, nơi mọi điều kỳ lạ đều có thể xảy ra, và mỗi ngày đều là một cuộc phiêu lưu mới. Bạn có thể chọn lựa tiếp tục câu chuyện này theo hai hướng:

Dõi theo bước chân Kuon và các vị khách tới từ những thế giới song song trong chuyến phiêu lưu đầy hỗn loạn tới một thế giới khác - nơi mà họ gặp một nhóm thần tượng khác cũng dị hợm và náo loạn không kém, bắt đầu từ quyển Cầu Vồng Một: *Mười Hai Ngày ở Thế Giới Cầu Vồng*.

Hoặc quay về nơi mọi chuyện khởi đầu: những ngày thường nhật, những tập phim ngắn, những tiếng cười trong căn phòng nhỏ ấy vào mùa đông đang kệ cần tại quyển Mười Một, khởi đầu của Giai đoạn Hai với tựa đề: **.

