\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\begin{tcolorbox}[
    colframe=vol,  % Màu viền
    colback=white,   % Màu nền
    boxrule=0.5pt,   % Độ dày viền
    arc=0mm,         % Góc vuông (không bo tròn)
    left=5pt,        % Khoảng cách giữa nội dung và viền trái
    right=5pt,       % Khoảng cách giữa nội dung và viền phải
    top=5pt,         % Khoảng cách giữa nội dung và viền trên
    bottom=5pt       % Khoảng cách giữa nội dung và viền dưới
]
``Nếu có một nơi mà mọi thứ đều ngừng lại, liệu ký ức có còn chuyển động?''

\begin{flushright}
    \textit{một lời tự hỏi vang lên trong bóng tối vô tận.}
\end{flushright}
\end{tcolorbox}

Ngày cuối cùng của tháng Mười Một, thế giới như lặng đi giữa làn gió đông đầu mùa. Cũng chính trong khoảnh khắc ngắn ngủi đó, Hikawa Kuon biến mất khỏi văn phòng \hll\ không một dấu hiệu, không một lời từ biệt, chỉ còn lại sự tĩnh lặng khó hiểu bao trùm. Khi cậu mở mắt ra, trước mặt không còn là văn phòng quen thuộc, mà là một nơi không có phương hướng, không có ánh sáng, không có thời gian, nơi mà con người gọi bằng cái tên đơn giản mà khủng khiếp: The Void.

Ở đây, mọi thứ dường như đã bị thời gian bỏ quên. Những mảnh vật chất vô định trôi nổi trong không trung, từ đồng hồ, cây bút, lá thư, mảnh gương\dots\ những thứ tưởng như vô nghĩa, nhưng lại toát ra cảm giác quen thuộc khó tả, như thể từng thuộc về một thế giới khác. Và giữa không gian bất tận ấy, Kuon bắt đầu nhận ra mình không hề cô độc.

Hai bóng hình mờ ảo, lạc lõng giữa dòng xoáy của hư vô, mang trong mình một thứ gì đó vừa tương đồng vừa xa lạ, như thể là phản chiếu của chính cậu từ một nơi khác. Cùng lúc ấy, một giọng nói kỳ lạ vang lên, nửa Anh nửa Pháp, không rõ đến từ đâu, như đang dẫn đường, như đang thử thách. Từng câu chữ của giọng nói ấy len lỏi qua không gian tĩnh lặng, vừa là lời mời, vừa là cảnh báo.

Với sáu phần truyện, **Quyển V: Những Mảnh Vỡ của Thời Gian** mở ra một chương hoàn toàn khác biệt: nơi ranh giới giữa các vũ trụ trở nên mờ nhạt, và bản ngã con người bị thử thách giữa sự tồn tại và hư vô. Đây không chỉ là nơi bắt đầu của một hành trình mới, mà còn là ngã ba của những định mệnh song song, nơi Kuon lần đầu chạm đến bản chất thật của chính mình, và cả những người mà cậu chưa từng biết rằng tồn tại.

Một thế giới không có quá khứ, không có tương lai, chỉ có hiện tại bị kéo dài vô tận.

Một nơi mà chỉ cần chạm sai, mọi thứ có thể tan biến mãi mãi.

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 06 phần truyện.
\end{itemize}

\end{document}