\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

Mười hai ngày trôi qua như một cơn gió\dots\ theo cả nghĩa đen và nghĩa chuyển của nó. Một cơn gió kẹp giữa hai quả cầu lửa và một văn phòng bị nổ.

Khi Kaigou, Suzuki, Game và Kuon bị hút khỏi thành phố Cầu Vồng - thế giới tưởng như là điểm dừng - không ai nghĩ rằng chỉ vài khoảnh khắc trước đó, cả Trái Đất của Nijisanji vừa nổ tung bởi quả cầu lửa ``siêu thực'' của Debiru. Nhưng thực tế đúng là như vậy.

Từ ý tưởng làm phim của Toya mà cuối cùng bị toàn thể từ chối ngay từ ngày đầu, đến cuộc đào đất tìm kho báu của Ririmu khiến cả nhóm bay như bong bóng, rồi vụ bắt cóc Chaika chỉ để làm lại một chiếc kẹp tóc, mọi thứ đều vượt xa sức tưởng tượng.

Những ngày tiếp theo chỉ càng khiến mọi thứ trở nên không giống ngày thường và mang hơi hướng của ``\textit{hologra}'': từ các trận chiến làm trò con bò trong thư viện của Banderas, tới buổi ghi hình hỗn loạn cùng Tamaki, hay việc bị đày tới đảo hoang mà thật ra chỉ cần bơi khoảng trăm mét là thoát.

Cuộc thi gian lận trong giờ kiểm tra của Joe, Shouichi và Mashiro khỏi Kuzuha, màn giải mã các bí ẩn ``giả trân'' của Furen, hay cuộc thi tạo dáng ngầu lòi của nhóm ``nam thần tuyển tập,'' tất cả đều góp phần tạo nên một bộ sưu tập những điều không ai muốn ghi vào lịch sử.

Nhưng mọi chuyện chỉ thực sự tới giới hạn khi Debiru, Mikoto và Rion quyết định  quay về quá khứ để sửa chữa câu chuyện, chỉ để rồi gây ra thảm họa vượt tầm kiểm soát, khiến chương trình ``Snack Time - Chocosanji'' bị khai tử, và cả thế giới Nijisanji tan rã.

Và như một lẽ đương nhiên trong vũ trụ này, nơi mọi logic đều bị đảo lộn, một lỗ xoáy bất ngờ xuất hiện, hút phăng bốn kẻ ngoại lai vào chiều không gian kế tiếp\dots

Nơi ấy, không có tiếng cười.

Nơi ấy, là trường Trung học Aogami, nơi cánh cổng gỉ sét dẫn vào một thế giới sương mù đầy bí ẩn và ký ức đứt đoạn.

Câu chuyện cuối cùng trong bộ ba quyển Mười đang mở ra\dots

Dõi theo bước chân của bốn kẻ lạc lối, lạc trong bóng tối và những ký ức méo mó tại hồi Ba của quyển Mười:
*Lời nguyền ở Trường Trung học Aogami'' - \hll\ ERROR.*

\end{document}