\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
%==========================================TIÊU ĐỀ TẬP========================================
\begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{-1cm}{}
        \begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{12.5cm}}
            \multirow{5}{6cm}
            % Cột bên trái: ÉPISODE và số tập
            {\\[-40pt]
                \flaregothic\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont \centering
                \color{eptype}SPÉCIAL\color{black}\\
                \burbank\fontsize{72pt}{72pt}\selectfont
                \color{epnum}VIII\color{black}\\[6pt]
                \cafeteria\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont\color{epnum}(S-8)\color{black}
                \\[18pt]
                \flaregothic\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont
                \anni\\
                \color{gray} COMPILATION\\
                \color{epattr}ÉPISODE PERDU\\
                \color{black}
            }
             &
            % Dòng thứ nhất: tên tập tiếng Nhật
            {\fotskip\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont ホロぐら\ruby{一}{いち}\ruby{周}{しゅう}\ruby{nen}{ねん}！いろんなことがありました
            }                                        \\[6pt]
            % Dòng thứ hai: tên tập tiếng Anh
             & {\cafeteria\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont holo no Graffiti with Hikawa Kuon - The 1\textsuperscript{st} Anniversary Looking Back} \\[12pt]
            % Dòng thứ ba: tên tập tiếng Việt
             & {\vnmsans\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Một năm đầy hỗn loạn!}                                                                    \\[8pt]
            % Dòng thứ tư: Nhân vật xuất hiện
             & {\caviar{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Nhân vật: Tất cả các nhân vật đã xuất hiện từ đầu sê-ri tới thời điểm tập lên sóng}}
            \\[24pt]
            % Dòng cuối cùng: Thời gian diễn ra của tập (thường sẽ là ngày phát hành)
             & {\continuum\fontsize{16pt}{16pt}\selectfont Ngày phát hành: 28/04/2020}                                                             \\[12pt]
        \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
\end{table}
%=========================================TRUYỆN CHÍNH========================================
\color{black}

\begin{center}
    \uline{(Đoạn phim dưới đây được quay lại từ máy quay ghi cố định trên bàn, đặt tại đúng vị trí ở {\flaregothic ÉPISODE 0}, quyển số Không.)\\(Tiếp tục từ {\flaregothic ÉPISODE 51}, phần {\abv Truyện phụ}.)}
\end{center}

\txtbx[2]{{\color{vol} \uline{Tóm tắt:}} Một năm hoạt động của \hll\ đã trôi qua với vô vàn những sự kiện kỳ diệu, đầy ắp tiếng cười và kỷ niệm vô giá. Sau khi lắp đặt xong chiếc tivi OLED 8K mới, tất cả các thành viên cùng nhau xem một đoạn phim tổng kết được biên tập bởi Kuon, tái hiện những màn hợp tác, những buổi phát sóng đầy ngẫu hứng, và những sự kiện hỗn loạn phá phách. Qua những chia sẻ chân thành, mọi người nhận ra rằng mỗi thành viên đều có sự thay đổi, trưởng thành hơn, và sợi dây liên kết tình cảm giữa họ càng thêm bền chặt. Cuối cùng, toàn thể gia đình cùng nhau quyết tâm bước vào những năm hoạt động tiếp theo với niềm tin và hy vọng rạng rỡ.}

\pov{Hikawa Kuon}

Thấm thoát thế mà một năm dài đằng đẵng đã trôi qua kể từ ngày tôi đặt chân vào cái văn phòng kỳ lạ này. Một năm qua không chỉ đơn thuần đánh dấu những cột mốc kỷ niệm khó quên, mà nó còn là nhân chứng sống chứng kiến vô vàn những khoảnh khắc dở khóc dở cười, những pha tự hủy đi vào lòng đất của toàn thể các thành viên \hll. Từ những sự việc tưởng chừng như đang diễn ra vô cùng êm đẹp, phẳng lặng để rồi sau đó bằng một cách ma thuật nào đó lại biến tướng trở thành những trò đùa nghịch ngợm tinh quái mà các thành viên luôn lôi kéo nhau vào, cho đến những câu chuyện hậu trường chưa từng được công bố đầy rẫy sự bất ngờ, tất cả đã cùng nhau thêu dệt nên một bức tranh sống động, rực rỡ sắc màu của sự gắn kết, tinh thần sáng tạo và cả cái sự hỗn loạn vô tiền khoáng hậu không lẫn vào đâu được.

Mỗi một con người trong số họ - bao gồm cả các cô gái tài năng nghịch ngợm, những người chiến hữu thân thiết cùng lớp đại học của tôi, và đặc biệt là các thành viên yêu quý trong gia đình tôi - mỗi người với một nét cá tính độc bản riêng biệt, đã cùng nhau chung tay góp phần kiến tạo nên một năm hoạt động ngập tràn màu sắc rực rỡ. Những màn hợp tác tưởng chừng như hoàn toàn bất khả thi lại bất ngờ trở thành nguồn cảm hứng nghệ thuật mới mẻ, hay những buổi phát sóng trực tiếp đầy ngẫu hứng lại bất thình lình thu hút hàng triệu lượt theo dõi của khán giả trên khắp toàn cầu. Bên cạnh đó, vẫn có những giây phút lặng lẽ, sâu lắng đầy ý nghĩa, khi chúng tôi cùng nhau ngồi lại sẻ chia những gánh nặng khó khăn, tiếp thêm động lực động viên nhau vượt qua những thử thách cam go nhất của cuộc đời.

Giờ đây, xin mời mọi người hãy chuẩn bị sẵn sàng tâm lý để cùng bước lên chuyến tàu thời gian, quay ngược trở lại quá khứ để cùng nhau khám phá xem những câu chuyện không tưởng, đầy điên rồ ấy đã từng khiến họ phải khóc, cười, và thậm chí kinh ngạc với chính bản thân mình ra sao nhé.

Chúng ta hãy cùng nhìn lại xem, trong suốt một năm qua, đại gia đình \hll\ đã cùng nhau trải qua những câu chuyện kỳ diệu thế nào nhé!

\pagebreak

\bxh{32}{Ba}

Mở đầu đoạn phim tổng kết là một phân cảnh hành động vô cùng kịch tính và dồn dập, ghi lại cảnh tượng cánh tay phải của Roboco - vốn dĩ đã bị rơi rớt thất lạc từ thuở {\flaregothic ÉPISODE 5, quyển số Một} - giờ đây lại thần kỳ biến thành ``đồng phạm'' đồng hành cùng một con cá ngừ mọc đầy đủ chân tay vô cùng quái dị và phi lý.

Đang ráo riết bám đuổi ngay sau lưng tụi nó chính là cô nàng Người máy Roboco (lúc này chỉ còn lại độc một cánh tay trái) cùng cô nàng hầu gái Haato đang thở không ra hơi. 

Roboco vừa chạy vừa vẫy tay gọi lớn: ``Này cái cánh tay kia ơi, đợi chị với\~{}! Mau quay lại đây ngay đi chứ!''

Haato chạy bên cạnh cũng tức tối hét lớn hăm dọa: ``Đứng lại đó ngay cho ta, cái con cá ngừ trộm cắp kia!''

Con cá ngừ đột biến nghe tiếng hét liền ôm chặt khư khư lấy cánh tay máy trong lòng, run rẩy lo sợ lùi lại phía sau như thể đang cực kỳ sợ hãi sẽ bị tóm cổ bắt về xưởng.

Một tiếng rầm dữ dội vang dội cả căn phòng khi con cá ngừ hăm hở vọt mạnh xuyên qua một tấm cửa kính lớn rồi chạy biến mất hút, để lại Haato và Roboco chỉ biết đứng thẫn thờ nhìn theo đống kính vỡ với vẻ mặt vô cùng ngơ ngác và cạn lời.

\gif{s-6a}{1}{84}

\il

\bxh{30}{Ba}

Thước phim kỷ niệm nhanh chóng chuyển cảnh sang một ngày nắng đẹp khác. Hiện ra trên màn hình là hình ảnh nàng Oni Nakiri Ayame dễ thương của chúng ta đang dáo dác lén lút đưa mắt nhìn trước ngó sau với một vẻ mặt vô cùng cảnh giác, trông điệu bộ hệt như đang sợ hãi sẽ bị ai đó bắt quả tang khi đang làm chuyện mờ ám bí mật.

Sau khi đã chắc chắn xung quanh an toàn không có ai, cô nàng mới từ tốn nhẹ nhàng ngồi xuống chiếc ghế sô-pha, rón rén vươn ngón tay nhón lấy một miếng bánh quy bơ thơm phức được ai đó để lại trên mặt bàn, rồi thong thả đưa lên miệng nhâm nhi thưởng thức một cách vô cùng thư thái, sướng khoái.

Thế nhưng, ngay vào cái khoảnh khắc miếng bánh quy vừa mới được nhai nuốt trôi xuống họng, một sự cố ma thuật bỗng chốc xảy ra. Cô đột ngột biến hình trở thành một chú chó con lông trắng muốt siêu đáng yêu, đôi mắt màu vàng tròn xoe ngơ ngác nhìn quanh quất khắp phòng hệt như hoàn toàn không thể hiểu nổi chuyện quái quỷ gì vừa mới xảy ra với cơ thể mình.

\gif{s-6b1}{1}{140}

\il

\bxh{42}{Ba}

Đoạn phim tiếp tục lia đến một ngày nọ, khi cô nàng Pháp sư Uruha Rushia đang vô cùng nghiêm túc, dồn hết sự tập trung cầm một thanh kiếm nhựa lớn cắm mạnh vào cái lỗ trên mô hình trò chơi đâm cướp biển Râu Đen khổng lồ đặt ở giữa phòng họp. Cô nàng dũng cảm hét lớn một tiếng lấy đà: ``Eyya!''

Nhưng điều oái oăm là, người đang bị bắt chui vào đứng nấp bên trong cái thùng mô hình đó lại chính là Thuyền trưởng Marine. Nghe thấy tiếng động, Senchou vội vàng thò đầu ra hét lên đầy hoảng hốt: ``\textbf{Khoan đã! Dừng tay lại ngay Ru-chan ơi!}'' 

Thế nhưng mọi lời cảnh báo đều đã quá muộn màng. Ngay giây tiếp theo khi thanh kiếm được cắm lút cán, cơ chế lò xo của mô hình lập tức được kích hoạt dữ dội, bắn thốc cả cơ thể của Senchou bay thẳng vút lên va rầm vào trần nhà. Trong khi đó, thủ phạm Ru-chan đứng dưới đất chỉ biết ngơ ngác đưa mắt nhìn theo bóng dáng đàn chị bay lượn mà hoàn toàn không hiểu nổi cái cơ chế hoạt động của trò chơi này.

\gif{s-6c}{1}{86}

\il

\bxh{9}{Một}

Cảnh phim tiếp tục tua lại một khoảnh khắc vô cùng oanh liệt từ thời kỳ đầu, khi cô hầu gái Minato Aqua đang vô cùng hào hứng ra sân thử nghiệm tính năng ``bím tóc bay'' thần kỳ của mình, ngay sau khi vừa mới hoàn thành khóa huấn luyện thực hành bay đặc biệt dưới sự trợ giúp kỹ thuật đắc lực từ phía tôi.

Thế nhưng, ngay trong lần đầu tiên cất cánh bay lượn lơ lửng, do chưa quen điều khiển, nàng Hầu gái đã hoàn toàn mất kiểm soát hướng bay của hai bím tóc cánh quạt. Cô nàng lao vút với tốc độ chóng mặt đâm sầm thẳng vào cửa kính văn phòng họp và làm vỡ vụn cả tấm kính, khiến cho ``Hành tím''-tan đau đớn hoảng hốt hét lên một tiếng rõ to: ``Ái da đau quá trời đất ơi!''

Em ấy sau đó loạng choạng rớt phịch xuống mặt đất, khuôn mặt đỏ bừng lên vì xấu hổ và ngượng ngùng tột độ, trong khi toàn thể mọi người xung quanh đứng xem thì đều không thể nhịn nổi cười trước màn hạ cánh thảm hại này.

\gif{s-6d}{1}{104}

\il

Cảnh quay tiếp tục lia đến một khoảnh khắc khôi hài xảy ra ngay trước đó, khi cô nàng Lễ hội Natsuiro Matsuri vô tình nhặt được nửa miếng bánh quy mà Ayame-chan vừa cắn dở bỏ lại trên bàn ban nãy, liền thản nhiên đưa lên miệng cắn một miếng nhai ngấu nghiến.

Chỉ vài giây ngắn ngủi sau đó, một hiệu ứng biến hình tương tự lập tức xảy ra. Mat-chan giật mình kinh hãi khi thấy cơ thể mình bỗng chốc co nhỏ lại, biến thành một chú chó nhỏ lông vàng, khiến cô nàng hoảng hốt sủa lên ăng ẳng đầy bức xúc: ``Cái quái gì thế này!?'' 

Đúng lúc đó, nàng ``chó'' Ayame lông trắng từ đâu đó trong góc phòng lém lỉnh ló đầu ra ngoài, khẽ nghiêng đầu nhìn cô nàng bằng ánh mắt đầy hứng thú hệt như vừa mới tìm thấy được một người đồng bọn cùng cảnh ngộ. Thế là cả hai chú chó nhỏ bắt đầu đuổi nhau chạy vòng vòng khắp căn phòng họp, tạo nên một cảnh tượng vô cùng hỗn loạn nhưng cũng không kém phần đáng yêu, hài hước.

\gif{s-6b2}{1}{62}

\il

\bxh{7}{Một}

Thước phim kỷ niệm tiếp tục chuyển cảnh sang một phân đoạn ảo ma khác, khi bên trong căn phòng họp bỗng dưng xuất hiện một đội quân vô vàn những bản sao nhân bản của Mel-chan. Mỗi một bản sao lại đang mải mê tự do trò chuyện, huyên thuyên đủ thứ chuyện trên đời với những tông giọng ồn ào khác nhau, đến mức âm thanh của tất cả bọn họ bị lồng chéo vào nhau tạo thành một mớ tạp âm vô cùng hỗn loạn:

Bản sao thứ nhất khẽ ôm bụng nhõng nhẽo: ``Ôi đói bụng quá đi mất, thèm ăn pudding quá hà\~{}''

Bản sao thứ hai thì lăng xăng chạy nhảy rủ rê: ``Nè mọi người ơi, tụi mình cùng nhau trốn việc ra ngoài phố đi chơi đi nhé?''

Bản sao thứ ba thì lại ra dáng nghiêm túc can ngăn: ``Đừng có chạy nhảy lung tung nữa, đứng yên đó ngay cho chị nhờ\dots''

Bản sao thứ tư thì thong thả chống cằm suy ngẫm: ``Lát nữa lên sóng livestream thì mình nên chọn hát bài gì cho ngầu ta\dots''

Bản sao thứ năm thì lại hét lên đầy tức tối: ``Này cái đứa kia, tự dưng mắc mớ gì lại đi nhai tóc của người ta thế hả chứ\dots''

Bản sao thứ sáu thì khẽ khúc khích cười đầy bí ẩn: ``Ồ, cái suy nghĩ đó nghe có vẻ đen tối và kích thích thật đấy nha\dots''

Cả căn văn phòng lúc này hoàn toàn ngập tràn trong những mớ âm thanh lộn xộn, vô tri và chẳng ai có thể phân biệt nổi đâu mới thực sự là bản thể Mel-chan gốc, đâu là những bản sao lỗi của hệ thống, khiến cho ban quản lý chúng tôi đều chỉ biết đứng nhìn nhau cười trừ bối rối.

\gif{s-6e}{1}{78}

\il

\bxh{44}{Bốn}

Màn hình tiếp tục chuyển tiếp sang phân cảnh đầy vất vả khi tôi, Suisei-chan và Noel-chan đang gồng mình khênh một khối gạch mô hình hình chữ T siêu nặng bằng osmi, trong khi cô nàng Vu nữ Miko-chi thì vẫn thản nhiên ngồi rung đùi chơi game bấm Switch tanh tách bên cạnh, bỏ mặc tôi đang hì hục chỉ huy công đoạn lập lắp ráp ``bảng chơi'' Tetris.

Tôi dùng tay chỉ thẳng vào một cái khe hẹp còn sót lại trên bức tường gạch đang được hoàn thiện một nửa, lớn tiếng chỉ đạo: ``Được rồi, hai đứa khiêng khối này vứt khít vào cái khe đằng kia kìa!''

Cả nàng ca sĩ Suisei lẫn nàng Hiệp sĩ lực điền đều bặm môi gồng hết cơ bắp phối hợp cùng nâng khối gạch chữ T khổng lồ lên, rồi cùng với tôi hợp lực dùng sức để khiêng di chuyển nó.

Thế nhưng bất thình lình, Suisei do bị trượt chân liền mất thăng bằng ngả ngửa người ra đằng sau suýt chút nữa là đã ngã dập mông xuống đất. Đúng vào cái khoảnh khắc ngàn cân treo sợi tóc đó, cô nàng Vu nữ Miko lại phấn khích reo hò ầm ĩ lên vì vừa mới phá đảo được ván game trên máy. Rất may mắn là bằng phản xạ nhạy bén, tôi đã kịp thời lao tới đỡ lấy cơ thể của hai người để giữ thăng bằng.

Tôi vội vàng đưa hai tay đỡ lấy phần đầu khối gạch nơi mà nàng ``Sao chổi'' đang dùng lực bám víu: ``Ấy ấy, cẩn thận! Bình tĩnh giữ chắc tay vào em ơi! Để anh đỡ chịu lực bớt cho.''

Suisei mệt mỏi thở dốc than vãn oai oái: ``Trời đất ơi cái khối gạch rách này sao nặng khủng khiếp thế dã man thế này cơ chứ\dots'' trong khi tôi và Noel bên cạnh cũng chỉ biết nhìn nhau cười trừ chịu trận. Bầu không khí tuy có phần căng thẳng mệt nhọc nhưng lại tràn ngập tiếng cười đùa ấm áp của sự tương trợ lẫn nhau giữa mọi người.

\gif{s-6f}{1}{78}

\il

\bxh{37}{Ba}

Đoạn phim kỷ niệm tiếp tục chạy đến một phân cảnh vô cùng khôi hài khi cô nàng trợ lý A-san, tôi và Sora-chan đang cùng nhau tập dượt, tổng duyệt trước cho một màn lên kịch bản chơi khăm dở khóc dở cười.

Sora-chan cố gắng hóa thân nhập vai, loạng choạng bước đi từng bước vô cùng kỳ dị hệt như một người bị mất trí nhớ quên mất cách đi đứng bình thường, e dè hỏi thăm ý kiến: ``Mọi người nhìn em di chuyển thế này trông đã đủ đạt và tự nhiên chưa ạ?''

Chứng kiến cái dáng đi bập bênh bẻ khớp có phần hơi dị hợm, lố lăng của nàng thần tượng, tôi liền không nhịn được cười mà phì cười trêu chọc: ``Trông em đi đứng cứ cứng đơ đơ giật cục hệt như một con rô-bốt bị rỉ sét lỗi hệ thống ấy em ơi\dots\ buồn cười chết đi được.''

A-san đang đứng bên cạnh chuẩn bị cầm sẵn chiếc biển có in dòng chữ ``Bạn đã bị chơi khăm!'' lên cao, khẽ gật gù hài lòng nhận xét: ``Tôi thấy điệu bộ thế này là đạt chuẩn lắm rồi đấy Sora-chan. Quá là hoàn hảo và tự nhiên luôn còn gì nữa.''

Cả ba chúng tôi nhìn nhau qua màn hình máy quay, rồi không hẹn mà gặp cùng phá lên cười rộn rã khi thấy màn tập luyện diễn ra suôn sẻ, dẫu cho trong thâm tâm mỗi người vẫn còn đang nhen nhóm chút ít sự lo lắng về độ hoàn mỹ của màn trêu thực tế sắp tới.

\gif{s-6g}{1}{81}

\il

\bxh{43}{Bốn}

Màn hình tiếp tục chuyển cảnh sang một ngày nghỉ khác, ghi lại cảnh tượng Mio-chan và Korone-chan đang ngồi kề vai sát cánh cùng nhau chơi game đối kháng trên máy chơi game cầm tay vô cùng rôm rả để giết thời gian trong lúc mỏi mòn ngồi chờ đợi hai cô nàng Okayu-chan và Pekora-chan đến họp.

Nàng Sói đen Mio-chan vừa chú ý quan sát Koro-chan thao tác bấm nút game tanh tách, vừa đưa mắt liếc nhìn lên chiếc đồng hồ treo tường lớn của phòng họp, khẽ lẩm bẩm than thở đầy sốt ruột: ``Lạ thật đấy chứ, sao hôm nay Pekora lại đi họp muộn thế không biết nữa nhỉ\dots''

Thế nhưng cô nàng vừa dứt lời than thở, một sự kiện ma thuật ảo ma bỗng chốc xảy ra. Một cánh cửa thần kỳ có màu xanh lá cây bỗng dưng xuất hiện lù lù ngay giữa không gian phòng, và từ bên trong cánh cửa ấy, nàng Mèo Okayu và nàng Thỏ Pekora thản nhiên sải bước đi ra ngoài trước đôi mắt chữ O mồm chữ A của mọi người.

Nàng Khuyển Korone nhìn thấy cô bạn thân Okayu của mình trở về liền mừng rỡ khôn xiết, cô nàng phấn khích tung mạnh chiếc máy chơi game Switch lên cao rồi ném bay về phía Mio-chan để cô bạn bắt lấy hộ, trong khi đó nàng Mèo và nàng Thỏ thì đồng thanh cất giọng reo lên chào hỏi đầy nhí nhảnh: ``Tụi mình đã có mặt đông đủ rồi đây nè mọi người ơi\~{}''

Mio-chan đón lấy chiếc máy game một cách luống cuống, chỉ biết mỉm cười bất lực trước cái cách xuất hiện đột ngột ngoài sức tưởng tượng của hai cô bạn.

\gif{s-6h}{1}{131}

\il

\bxh{11}{Một}

Cảnh phim tiếp tục tua lại một sự kiện khôi hài xảy ra từ rất lâu trước đây, khi nàng Phù thủy nhỏ Shion-chan đang cố gắng bắt chước đàn chị Choco-san đặt thử một cốc trà sữa trân châu thăng bằng trên ngực của mình để chụp ảnh sống ảo mang đi khoe với bàn dân thiên hạ.

Shion-chan vừa loay hoay căn chỉnh lại vị trí đặt cốc trà sữa vừa đưa mắt nhìn về phía tôi và Choco-san hỏi thăm đầy mong đợi: ``Thế này đã đúng tư thế thăng bằng chuẩn chưa hả hai người ơi?''

Mụ Choco-san đứng bên cạnh khẽ nhún vai, thản nhiên đáp lại một câu đầy khiêu khích: ``Cô cũng không rõ nữa em yêu ạ. Nhưng bình thường cơ thể cô đặt một phát là nó tự động thăng bằng dính chặt luôn mà lị.''

Trong khi đó, tôi ngồi ở phía đối diện chứng kiến màn cố gắng gồng mình bất khả thi của cô nàng liền toát mồ hôi hột, không nể tình sĩ diện của con gái mà thản nhiên buông một lời nhận xét thực tế phũ phàng: ``Anh khuyên em nên bỏ cuộc đi Shion-chan. Cái vòng một phẳng lỳ như bức tường của em thì lấy đâu ra diện tích chịu lực mà đòi đặt cốc trà sữa thăng bằng cơ chứ\dots''

Nàng Phù thủy nghe thấy lời dìm hàng cay độc chạm vào lòng tự ái liền lập tức nổi trận lôi đình, trừng mắt hét lớn đầy phẫn nộ: ``Cái gì cơ hả cái ông anh Tổng quản lý đáng ghét kia!?''

Tôi thản nhiên ngước mặt lên đối diện với sát khí, tỉnh bơ bồi thêm một cú chí mạng dập tắt hy vọng: ``Thì sự thật hiển nhiên đúng như anh vừa nói đấy thôi. Em lép xẹp thế kia cơ mà.''

Câu trả lời quá đỗi phũ phàng của tôi khiến Shion-chan tức điên lên đến mức xì khói đầu, cô nàng liền hùng hổ vung tay định cầm luôn cả cốc trà sữa trân châu ném thẳng vào mặt tôi để xả giận, nhưng rất may là đã được Choco-san kịp thời lao ra ôm tay ngăn cản lại.

Nghĩ lại cái sự việc bạo lực hôm đó, có lẽ sau này tôi tuyệt đối không nên dại dột mà đụng chạm vào cái chủ đề vòng một nhạy cảm này của đám con gái nữa thì hơn\dots

\gif{s-6i}{1}{80}

\il

\bxh{16}{Một}

Thước phim kỷ niệm chuyển cảnh sang một phân đoạn xảy ra vài tuần sau đó, ghi lại cảnh tượng vô cùng dở khóc dở cười khi có một quả dưa hấu khổng lồ không hiểu vì lý do gì lại đang tự động lăn lông lốc với tốc độ cực nhanh dọc hành lang văn phòng. Cô nàng dị giới Aki-chan hớt hải lao ra cố gắng dùng hai tay chụp bắt lấy quả dưa đó, thế nhưng do mặt sàn quá trơn nên cô nàng không những không bắt được mà còn bị ngã ``vồ ếch'' trượt dài một cú đau điếng xuống đất. Trong khi đó ở phía sau lưng, cô nàng Vịt Subaru-chan vẫn đang kiên cường hì hục chạy bộ đuổi theo bám đuổi nó.

Aki-chan vừa mếu máo lồm cồm bò dậy từ mặt đất vừa ôm cái đầu gối đau điếng thét lên: ``Đồng cây mát mẻ, đợi tôi với cái đồ tròn vo đáng ghét kia ơi!''

``Mọi người cứ yên tâm, cứ để đó cho em giải quyết!'' Vịt-chan chạy vội qua bên cạnh cô nàng, tiếp tục hăm hở đuổi theo quả dưa hấu bướng bỉnh kia.

Cả hai cô nàng tội nghiệp cứ thế ra sức rượt đuổi theo quả dưa hấu chạy loăng quăng khắp tòa nhà văn phòng, không ai chịu nhún nhường nhường nhịn ai, tạo nên một cuộc đi săn rượt đuổi vô cùng kịch tính và náo nhiệt.

\gif{s-6j}{1}{94}

\bxh{23}{Hai}

Cảnh phim tiếp tục chuyển sang những tuần sau đó, ghi lại phân cảnh khi tôi, cậu bạn Bách khoa Zentarou cùng cậu bạn Lập trình Miharu đang hì hục cùng nhau thi công lắp đặt cái cánh cửa thần kỳ ma thuật cho văn phòng mới, trong khi cô nàng Lễ hội Matsuri-chan thì lại đang thực hiện màn ``xả lũ'' tấu hài đổ nước lênh láng trên cái cốc nước tiếp khách của vị khách hàng đối tác.

Tôi nhìn thấy cậu bạn Zentarou lén lút lấy điện thoại ra bật camera quay phim trộm, liền bực mình ngước đầu lên nhắc nhở: ``\vie{Này Zentarou-senpai ơi, tập trung chuyên môn vào bắt vít hộ tao cái đi mày. Tự dưng đang lúc dầu sôi lửa bỏng lại bày trò cầm điện thoại ra quay phim cái gì thế hả?}''

Lập tức, cậu ta liền lẹ tay áp điện thoại lên tai, cười khì khì chống chế đáp lại: ``\vie{Đâu có đâu mày oan cho tao quá, tao đang có cuộc gọi quan trọng của khách hàng nên mới phải rút máy ra nghe máy mà lị.}''

``\vie{Nếu bận nghe máy quá thì làm ơn kẹp điện thoại vào bả vai mà nghe hoặc là cắm tai nghe rảnh tay vào mà làm việc hộ cái đi sếp ơi, đừng có đứng đó lười biếng nữa,}'' cậu bạn Lập trình Miharu đứng bên cạnh cũng không nhịn được mà lên tiếng bóc phẽ cằn nhằn.

Zentarou-senpai liền gật đầu lia lịa: ``\vie{Biết rồi, biết rồi khổ quá. Tao nói chuyện điện thoại nhoáng một tí là xong ngay ấy mà.}''

Dẫu vậy, vào cái buổi chiều hôm đó hoàn toàn không một ai trong ba chúng tôi có thể tập trung tinh thần vào công việc lắp đặt cửa được cả, bởi vì cô nàng Matsuri-chan cứ liên tục loay hoay chọc ngoáy, nhắm trúng cái cốc nước đó để bày trò quậy phá, kèm theo đó là những tiếng rên rỉ thở dốc vô cùng kỳ dị của em ấy phát ra lại càng khiến cho mọi thứ trong phòng họp trở nên rối rắm và hỗn loạn gấp bội.

Vì lý do an toàn bảo mật hình ảnh và để giữ vững sự trong sáng cho văn phòng công ty thần tượng, tôi đã quyết định dứt khoát sẽ không bao giờ trưng bày cái đoạn phim quay lén nhạy cảm này lên màn hình lớn đâu nhé.

\il

\bxh{0}{Không}

Và cuối cùng, cảnh phim chậm rãi quay trở về với tuần lễ đầu tiên, nơi mà toàn bộ mọi kỷ niệm bắt đầu gieo mầm và cũng chính là cái ngày định mệnh đầu tiên tôi bước chân đến cái nơi này để nhận việc làm Tổng quản lý. Đồ đạc bừa bộn, ngổn ngang chất đống khắp nơi trong văn phòng cũ ngày hôm đó, cho đến tận bây giờ tôi vẫn còn ghi nhớ rõ mồn một như in trong đầu.

Cô nàng Cáo trắng Shirakami Fubuki-chan từ từ dụi mắt thức dậy sau một giấc ngủ trưa ngon lành trên chiếc ghế sô-pha dài. Nhìn quanh căn phòng lúc này hoàn toàn trống vắng, tĩnh lặng và chẳng có lấy một bóng người nào cả. Em ấy khẽ ưỡn người vươn hai vai lên cao để giãn gân cốt và ngáp dài một hơi thật sảng khoái.

\gif{s-6k1}{1}{217}

Thế nhưng bất thình lình, em ấy chợt phát hiện ra có một vật thể lạ đang đặt ngay ngắn ở trên mặt bàn họp trước mặt mình. Đó là một chiếc máy quay phim cầm tay của ai đó để lại. Hình như tôi có nhớ mang máng rằng đó chính là chiếc máy quay cá nhân của A-chan, hoặc cũng có thể là do ai đó trong công ty đã cố tình đặt sẵn ở đó với dụng ý ghi hình lại mọi khoảnh khắc.

``Hmm, cái thiết bị ghi hình này rốt cuộc là của ai để quên ở đây thế nhỉ?''

Fubu-chan tò mò tiến lại gần chiếc máy quay và bắt đầu sờ mó, khám xét nút bấm thử nghiệm. Em ấy dùng tay điều chỉnh ống kính của máy quay hướng thẳng lên trên trần nhà của văn phòng cũ. Hiện ra rõ nét trên nền trần gỗ lúc này chính là vô vàn những chữ ký nghệ thuật vô cùng sặc sỡ màu sắc của tất cả các thành viên thế hệ đầu thuộc gia đình \hll\ đã cùng nhau ký tên lưu niệm trên đó.

Cảm giác quen thuộc và miền ký ức ấm áp bỗng chốc tràn về ngập tràn trong tâm trí của cô nàng Cáo, tựa như mọi khoảnh khắc, mọi kỷ niệm vui buồn của một năm qua đã được cái chiếc máy quay nhỏ bé này ghi lại trọn vẹn để lưu giữ mãi mãi trong tim của mỗi thành viên dưới mái nhà chung.

\gif{s-6k2}{1}{412}

Khung cảnh bộ phim dần dần chuyển màu trắng xóa đi, và từ giữa khoảng sáng ấm áp ấy, dòng chữ in đậm bắt đầu từ từ hiện lên: ``Kỷ niệm tròn một năm hành trình đầy hỗn loạn của holo no Graffiti đồng hành cùng Hikawa Kuon!''

Và đây cũng chính là dấu mốc khép lại trọn vẹn cho đoạn phim tổng hợp kỷ niệm một năm hoạt động của chúng tôi.

\il

Vậy là tất cả chúng ta đã cùng nhau du hành thời gian, nhìn lại một chặng đường dài đằng thẵng một năm ngập tràn những kỷ niệm vô giá và những câu chuyện vô cùng thú vị, dở khóc dở cười của toàn thể các thành viên trong đại gia đình \hll. Từ những khoảnh khắc bất ngờ thót tim, những tình huống hài hước vô tri đi vào lòng đất, cho đến những sự kiện trọng đại không thể nào quên, từng phút giây ngắn ngủi trôi qua trong văn phòng này đều mang lại cho mỗi người chúng ta những cung bậc cảm xúc vô cùng riêng biệt, sâu sắc. Những tiếng cười đùa vô tư, những câu chuyện tưởng chừng như vô thưởng vô phạt thường ngày nhưng lại đong đầy biết bao nhiêu cảm xúc chân thành, mộc mạc nhất, tất cả đều là những mảnh ghép vô giá cấu thành nên một hành trình thanh xuân tươi đẹp mà các cô gái thần tượng này đã cùng nhau kề vai sát cánh trải qua.

Dù cho đó là những khoảnh khắc vô cùng hỗn loạn, nghịch ngợm và khó đoán định trước như thế, hay là những cảnh quay vô cùng chân thực phản chiếu sự sáng tạo không giới hạn của các thành viên \hll, tất cả đều giúp cho chúng ta càng thêm thấu hiểu, yêu mến và trân trọng hơn nét cá tính độc bản của mỗi một cá nhân dưới mái nhà chung này. Mỗi một câu chuyện nhỏ, dẫu cho quy mô có lớn hay nhỏ đến đâu, đều đã cùng nhau góp phần kiến tạo nên những miền ký ức tươi đẹp không thể nào phai nhạt theo dòng chảy của thời gian. Chúng ta đã cùng họ kề vai sát cánh vượt qua biết bao nhiêu sóng gió thử thách, cùng nhau chung tay tạo nên những khoảnh khắc đáng nhớ nhất, và điều quan trọng hơn cả thảy mọi thứ, chính là sợi dây liên kết tình cảm bền chặt, sự thấu hiểu sâu sắc giữa các thành viên trong đại gia đình lớn \hll.

Thế nhưng mọi người xin đừng quên rằng, tất cả những điều tuyệt vời này mới chỉ là sự khởi đầu cho một chặng đường mới mà thôi. Câu chuyện huyền thoại tại văn phòng \hll\ vẫn chưa hề đi đến hồi kết thúc đâu nhé. Một năm hoạt động đầy sóng gió dẫu đã trôi qua với biết bao nhiêu điều thú vị và ý nghĩa, nhưng những chương truyện mới, những thử thách cam go mới, và cả những chuyến hành trình phiêu lưu đầy bất ngờ khác vẫn đang dang tay chờ đón chúng tôi ở phía trước. Cái văn phòng họp nhỏ này hoàn toàn không đơn thuần chỉ là một nơi làm việc bình thường, mà nó đã trở thành một tổ ấm lớn - nơi những câu chuyện bất ngờ sẽ tiếp tục được nảy mầm sinh sôi, nơi các thành viên sẽ tiếp tục cùng nhau đối mặt gánh vác những tình huống dở khóc dở cười, và cũng là nơi những tình cảm chân thành, sự sáng tạo không giới hạn và tình đồng đội rực lửa sẽ luôn hiện diện vẹn nguyên.

Chúng ta hãy cùng nhau háo hức chờ đón những câu chuyện tiếp theo, những khoảnh khắc kỳ diệu sẽ tiếp tục làm cho hành trình thanh xuân này thêm phần đặc biệt và rực rỡ hơn nữa. Cùng nhau, chúng ta nhất định sẽ khám phá thêm nhiều điều bất ngờ, nhiều tiếng cười đùa sảng khoái và những trải nghiệm ngập tràn sắc màu rực rỡ của tuổi trẻ, những điều tuyệt vời mà bạn chắc chắn chỉ có thể tìm thấy được tại\dots

\begin{center}
    \textbf{\Large holo no Graffiti with Hikawa Kuon.}
\end{center}

%==========================================TRUYỆN PHỤ=========================================
\omk

\pov{-}

Ngay sau khi đoạn phim trình chiếu tổng kết kỷ niệm một năm chính thức khép lại, bầu không khí bên trong phòng họp lớn bỗng chốc tràn ngập trong một sự im lặng tĩnh mịch trong vài giây ngắn ngủi. Mỗi một con người ngồi quanh chiếc bàn họp dài lúc này dường như đều đang tự chìm đắm vào trong những dòng suy tư, hồi tưởng của riêng mình về chặng đường đã qua, trước khi cậu Tổng quản lý Kuon vui vẻ lên tiếng để phá tan sự trầm mặc: ``Vậy thưa toàn thể đại gia đình, sau khi xem xong đoạn phim tổng kết này thì mọi người có cảm nhận và suy nghĩ thế nào không ạ?''

Một câu hỏi vô cùng đơn giản, mộc mạc của cậu Tổng, thế nhưng nó giống như một mồi lửa châm ngòi kích hoạt ngay lập tức cho những luồng ý nghĩ sôi nổi của tất cả mọi người có mặt trong căn phòng nghỉ - từ những cô nàng thần tượng nghịch ngợm của công ty \hll, cho đến những người bạn học đại học nối khố thân thiết của Kuon, và cả người bố Ryujin đáng kính của cậu nữa.

Aqua khẽ ngồi nghiêng người trên ghế sô-pha, đôi mắt dõi nhìn về phía khoảng không xa xăm ngoài cửa sổ, khẽ nở một nụ cười ấm áp đầy tự hào khi ngẫm nghĩ lại chặng đường trưởng thành của bản thân trong suốt một năm qua: ``Nói thật là em cảm thấy vô cùng xúc động đấy mọi người ạ. Không thể nào tin nổi là chỉ trong vòng vỏn vẹn một năm ngắn ngủi mà chúng ta lại có thể cùng nhau trải qua biết bao nhiêu biến cố và sự kiện ý nghĩa đến như vậy chứ.''

Ryuuhou nhí nhảnh ngồi lắc lư hai chân trên chiếc ghế xoay, khẽ bĩu môi châm chọc ông anh trai: ``Nhưng mà em xem cái thước phim kia xong thì lại càng thêm phần khẳng định chắc chắn một sự thật hiển nhiên là cái văn phòng công ty thần tượng của Onii-san ngày nào cũng hoạt động loạn xì ngầu, náo loạn đến mức không thể nào cứu vãn nổi luôn ấy ạ!''

Ayame nghe vậy liền bật cười khúc khích, cất giọng nói dịu dàng trêu chọc phụ họa: ``Đúng thật sự là như vậy luôn đó Ryuuhou-chan ơi! Chính bản thân chị đôi lúc còn không dám tin là cái văn phòng của tụi mình lại có thể nổi loạn và nghịch ngợm đến mức vô lý đùng đoàng như thế cơ mà, yo.'' Lời nhận xét vô cùng ngây thơ và thật thà của nàng Oni lập tức khiến cho cả căn phòng họp được một phen phá lên cười rộ lên rộn rã vì cái sự thật hiển nhiên không thể nào chối cãi được ấy.

Fubuki gật gù tán thành, trên môi cô nàng khẽ nở một nụ cười vô cùng dịu dàng, trìu mến khi những mảnh ký ức dở khóc dở cười của một năm qua từ từ hiện về trong tâm trí: ``Công nhận là trôi nhanh thật đấy mọi người ha\~{} Em vẫn còn nhớ rõ như in cái ngày đầu tiên khi chiếc máy quay cầm tay của A-chan được đặt trên bàn phòng họp cũ đã chính thức đặt viên gạch đầu tiên khởi đầu cho tất cả mọi chuyện quậy phá sau này đó nha\~{}''

Subaru chống cằm lên mặt bàn, đôi mắt đong đầy những miền ký ức tươi đẹp khẽ thở dài đầy cảm thán: ``Chưa gì mà tụi mình đã đồng hành cùng nhau được tròn một năm rồi cơ đấy nhỉ\dots\ nhanh đến mức ngỡ ngàng luôn!''

Thế nhưng, cái bầu không khí bình yên, sâu lắng đong đầy tình cảm ấy hoàn toàn chẳng có cơ hội duy trì được lâu. Bởi ngay giây tiếp theo, cô nàng Matsuri bỗng quay ngoắt đầu sang trừng mắt nhìn cậu bạn Bách khoa Zentarou với một ánh mắt hình viên đạn hừng hực sát khí, cô nàng nghiến răng chất vấn đầy phẫn nộ: ``\dots Mà khoan đã nha, nhắc đến camera ghi hình mới sực nhớ ra nhé cái ông bạn Zentarou kia! Sao tối hôm đó anh dám mặt dày lén lút cầm điện thoại ra quay phim chụp ảnh đúng cái lúc em đang đi vệ sinh hả cái đồ biến thái kia!?''

Kuon nghe thấy tiếng buộc tội liền bật cười lớn thành tiếng đầy trêu chọc: ``Hahaha! Thảo nào mà hôm trước lục ổ cứng máy tính của mày tao lại vô tình phát hiện ra cái bức ảnh dìm hàng 'ối dồi ôi' kinh điển đó của Matsuri-chan dán ở thư mục ẩn\dots\ Phen này mày làm cho con bé nổi trận lôi đình thật sự rồi đấy nhé con trai, liệu hồn mà chuẩn bị viết di chúc đi là vừa.''

Zentarou mặt mũi méo xệch ái ngại nhìn nàng Cổ động đang bốc hỏa hừng hực trước mặt, chỉ biết cười khì khì gãi đầu gãi tai chống chế chữa thẹn: ``Ấy ấy cho anh xin lỗi mà em gái ơi! Anh hứa danh dự là ngay lát nữa sau khi tan tiệc anh sẽ lập tức truy cập vào bộ nhớ máy xóa sạch sành sành không tì vết cái bức ảnh đó đi ngay lập tức, thế đã được chưa hả em yêu?''

Miharu ngồi bên cạnh cũng không nhịn được mà cụng mạnh cùi chỏ vào sườn cậu bạn thân bồi thêm một cú: ``Xóa ngay và luôn đi sếp ơi, đừng có đứng đó mà lười biếng cù cưa làm chuyện mờ ám nữa, nhục mặt cả nhóm Bách khoa ra bây giờ.'' 

Sự tức giận tột độ dở khóc dở cười của cô nàng Lễ hội Matsuri kết hợp với bộ dạng luống cuống xin tha của Zentarou lập tức khiến cho cả văn phòng họp lại được một trận cười nắc nẻ vang dội khắp không gian.

Haato khẽ đưa tay vuốt nhẹ lọn tóc vàng óng ả của mình, cất giọng nói mang đậm nét chín chắn, trưởng thành hơn hẳn ngày thường, khiến cho tất cả mọi người có mặt xung quanh đều không khỏi bất ngờ: ``Nhìn đi nhìn lại thì sau một năm rèn luyện, tất cả chúng ta ở đây ai nấy đều cũng đã có những sự thay đổi, trưởng thành và chín chắn hơn nhiều rồi nhỉ.''

Roboco đưa mắt nhìn lại hình ảnh vụng về của bản thân hiển thị trong thước phim tổng kết, nhớ lại vô vàn những lần chính bàn tay máy của mình đã lỡ tay làm rối tung rối mù mọi chuyện lên, liền khẽ đỏ mặt ngượng ngùng: ``Ừm, công nhận là có thay đổi thật, thế nhưng mà nhìn đi nhìn lại thì chị thấy bản thân chúng ta thỉnh thoảng vẫn còn những nét tính cách trẻ con, nghịch ngợm lắm em ạ. Đúng y như những gì mà Kuon-senpai vẫn thường hay cằn nhằn mắng mỏ tụi mình hằng ngày đó: lúc nào cũng vụng tay vụng chân, đụng đâu hỏng đấy, thậm chí còn thường xuyên bày trò phá phách làm hỏng hóc cơ sở vật chất công ty nữa chứ.''

Ryuuhou nhí nhảnh chen vào trêu chọc, giơ ngón tay cái lên gáy: ``Đúng rồi đó Roboco-sani! Chị có biết là cái đợt chị lỡ tay phá hoại đồ đạc, chị bị Onii-san của em cho ăn nguyên một quả cờ lê gõ thẳng vào mặt rồi bắt đứng im nghe thuyết pháp mắng mỏ xối xả suốt mười lăm phút đồng hồ không thương tiếc không hả! Em ở nhà nghe Onii-san đắc ý kể lại rõ ràng mồn một luôn mà lị!''

Nàng Người máy nghe thấy thế liền đỏ mặt phồng hai má lên giận dỗi đầy đáng yêu, dửng dưng dứt khoát quay mặt đi chỗ khác quyết không chịu thừa nhận cái biệt danh PON vụng về của mình. 

Trong khi đó, Shion cũng mỉm cười lên tiếng chia sẻ: ``Nếu xét về mặt chiến tích phá hoại đồ đạc công ty thì em nghĩ bản thân em trong một năm qua cũng đóng góp công sức không hề nhỏ đâu nhỉ. Cơ mà nếu đem ra so sánh thì chắc Rushia-chan cũng có thành tích phá hoại ngang ngửa tầm cỡ như em chứ chẳng đùa đâu.''

Vừa mới nghe thấy tên mình bị lôi vào danh sách đen phá hoại, Rushia liền giãy nảy người lên phản đối dữ dội, cố gắng ra sức phân bua để bảo vệ danh dự trong sạch của mình: ``Ủa làm gì có chuyện vô lý đó hả Shion kia!? Em từ đầu đến cuối là một thần tượng thuần khiết, ngoan ngoãn cơ mà! Tính ra trong một năm qua em mới chỉ lỡ tay đập nát đúng có một chiếc máy chơi game console cũ của văn phòng thôi mà! Làm gì mà vu khống cho người ta kinh thế chứ!'' 

Thế rồi, hai cô nàng Phù thủy và Cô đồng lại tiếp tục lao vào màn đối đáp, tranh cãi chí chóe cằn nhằn qua lại vô cùng náo nhiệt, kéo theo đó là những tràng cười đùa không ngớt vang lên từ khắp căn phòng họp.

Đến lượt cặp bài trùng bạn thân Chó-Mèo của văn phòng lên tiếng góp vui. 

``Mọi người nhìn cái chặng đường một năm qua của tụi mình nô đùa, quậy phá cùng nhau trông có vẻ vui vẻ và hạnh phúc ghê chưa kìa! Có đúng thế không hả, Ogayu yêu dấu?'' nàng Khuyển Korone cười khúc khích đầy lém lỉnh, đôi mắt khẽ liếc nhìn sang cậu Tổng quản lý Kuon khiến cho cậu chàng chỉ biết ngại ngùng gãi gãi đầu đỏ mặt đứng tránh né ánh mắt.

``Chuẩn luôn rồi đó Koro-san ơi! Có những khoảnh khắc tụi mình quậy phá đến mức tự động bỏ ngoài tai mọi lời cằn nhằn mắng mỏ của anh quản lý luôn cơ mừ\~{}'' nàng Mèo Okayu thản nhiên đáp lại bằng chất giọng tỉnh bơ dửng dưng hệt như không hề có chút cảm giác hối lỗi nào với nạn nhân đang đứng kế bên cả.

``Mấy cái người này quả thật là lúc nào cũng chỉ biết hùa nhau bày trò quậy phá, chả bao giờ chịu giữ cái thái độ nghiêm túc được lấy nổi một giây cả đâu nhé,'' nàng Sói đen Mio khẽ thở dài ngao ngán lườm hai cô bạn thân, thế nhưng ngay giây sau đó trên gương mặt cô nàng cũng khẽ nở một nụ cười vô cùng dịu dàng, ấm áp.

``Đúng thật sự là như vậy luôn đó Mio-sama ơi, mỗi một ngày đi làm bước chân vào cái văn phòng này là y như rằng chúng ta lại phải đối đầu chuẩn bị tinh thần tiếp đón một cái sự vụ kỳ dị hoàn toàn mới mẻ\dots\ nhiều lúc nghĩ lại mà thấy mệt mỏi, suy nhược cơ thể hết sức luôn ấy chứ,'' nàng Y tá Choco-sensei khẽ cười khổ gật gù đồng cảm sâu sắc khi nhìn lại những thước phim hỗn loạn do chính các thành viên trong công ty đạo diễn bày trò nghịch ngợm. ``Mà nghĩ đi nghĩ lại thì, chính bản thân tôi thỉnh thoảng cũng tự mình bày ra mấy cái trò chơi hù dọa xàm xí hại người hại mình ấy chứ bộ.''

``Nhưng mà rõ ràng là em lại thấy mấy cái trò quậy phá đó chơi cực kỳ vui vẻ và kích thích luôn đó nha, Choco-sensei!'' nàng Hiệp sĩ Noel hào hứng chen ngang cướp lời, phấn khích reo hò ầm ĩ. Sự đối lập hoàn toàn trái ngược giữa nội dung lời nói bạo lực và chất giọng điệu bập bẹ đáng yêu của cô nàng lại một lần nữa khiến cho cả căn phòng họp được một phen bật cười nắc nẻ.

``Hừm, Pekora thấy cái cách mọi người xúm lại loay hoay giải quyết mấy cái rắc rối trong năm qua cũng thấy cực kỳ ngốc nghếch và vô tri luôn đó nha, peko!'' nàng Thỏ cười cành cạch vô cùng khinh bỉ, theo sát ngay sau đó cô nàng liền bị Miko lên tiếng chọc ngoáy, cà khịa ngay lập tức: ``Ơ hay cái con Thỏ kiêu ngạo kia! Em tự nhìn lại bản thân mình xem có thưa thớt cái trò ngốc nghếch vô tri nào không mà bày đặt đứng đó lên tiếng chê bai mắng mỏ ai thế hả ne?''

``Cái gì cơ hả cái đồ PON-Miko hậu đậu kia!? Có giỏi thì bước ra đây nói chuyện bằng nắm đấm xem nào, peko!''

``Hả!? Ngon ăn thì nhào vô đây nhắc lại câu vừa sủa xem nào ne!? Người ta không sợ em đâu nha ne!''

Cuộc khẩu chiến, tranh cãi gay gắt nảy lửa quen thuộc giữa nàng Thỏ Pekora và nàng tư tế Sakura Miko diễn ra vô cùng nhanh chóng và kịch tính, thế nhưng tuyệt nhiên không một ai trong phòng họp thèm đứng ra can thiệp hay giảng hòa cả, bởi vì tất cả mọi người đều đã quá thừa hiểu rõ cái tính cách dỗi hờn trẻ con của hai cô nàng này rồi, có cãi nhau đến sáng mai thì cũng chẳng đi đến đâu cả.

Cô nàng dị giới Aki Rosenthal khẽ nở một nụ cười nhẹ nhàng chia sẻ cảm xúc: ``Thực sự thì sau một năm đồng hành làm việc chung, bản thân em cũng đã tự mình học hỏi và tích lũy được thêm rất nhiều mớ kiến thức sinh hoạt vô cùng bổ ích ở cái thế giới loài người này rồi đấy mọi người ạ. Không chỉ giới hạn trong cái phạm vi văn phòng nhỏ này đâu nhé, mà em còn biết thêm được rất nhiều điều thú vị về cái nơi quê nhà phường Yên Hòa thân thương nơi mà Kuon-senpai sinh ra và lớn lên nữa chứ!''

``Ơ kìa, em cũng thế, em cũng thế nữa nè chị Aki ơi!'' nàng tiểu thư Quỷ sừng Ayame lon ton chen vào hớn hở đáp lại đầy tự hào. ``Cái lần Tết Nguyên Đán đợt vừa rồi khi em cùng mọi người kéo nhau sang nhà anh Kuon ăn Tết gói bánh chưng á, đến lúc đó em mới được mở mang tầm mắt biết được cái phong tục ăn Tết của hai miền Bắc Nam ngoài đời thực lại có nhiều nét văn hóa khác biệt thú vị đến nhường ấy đấy nhé!''

Giọng nói líu lo ngây thơ của Ayame vang lên khiến cho bầu không khí náo nhiệt trong phòng họp bỗng chốc lắng đọng lại một chút đầy hoài niệm, trước khi người Ryujin đáng kính khẽ lên tiếng phát biểu cảm tưởng, phá tan sự trầm mặc: ``Chú nói thật là bản thân chú trước đây cũng không thể nào tưởng tượng nổi là cái đám con gái thần tượng các cháu nhìn bề ngoài xinh xắn, thục nữ thế kia mà khi tụ tập lại lại có thể nghĩ ra đủ mọi chiêu trò phá phách, quậy phá bạo lực đến cái mức kinh hoàng như vậy đâu đấy nhé.'' Ông quay sang vỗ vỗ vai cậu con trai cả Kuon, rồi phá lên cười lớn: ``\vie{Bố quả thực không ngờ là cái môi trường văn phòng công ty thần tượng của con thường ngày hoạt động lại có phần náo loạn, hỗn loạn hệt như cái lớp học lập trình đại học đầy rẫy những thành phần bất hảo của con thế này đâu đấy Kuon ạ.}''

Kuon khẽ nhướng một bên mày tinh nghịch đáp lại: ``\vie{Bố nhận xét thế là vẫn còn nhẹ nhàng chán đấy bố ạ. Con thấy cái văn phòng này một khi đã nổi loạn lên thì cái mức độ điên rồ của nó còn loạn hơn cái lớp học đại học của con gấp hàng trăm lần luôn ấy chứ.}''

Cả Tokue lẫn Fukuyasu đứng bên cạnh cùng đồng thanh lên tiếng xác nhận đầy chân thực: ``\vie{Chuẩn không cần chỉnh luôn sếp ơi! / Công nhận sếp Kuon nói chỉ có đúng trở lên chứ không có sai bao giờ!}''

Shunyo khẽ nhoẻn miệng cười nở một nụ cười ranh mãnh, cất giọng trêu chọc đầy ẩn ý: ``Chà chà, cậu bạn Đại tướng của tụi mình hằng ngày được làm việc tiếp xúc chung đụng với toàn những em gái idol xinh tươi mơn mởn thế này thì chắc là trong lòng sướng khoái, vui vẻ lắm đúng không bồ tèo?''

Lời trêu chọc mang đậm tính sát thương cao của cậu bạn thân lập tức khiến cho cả văn phòng họp lại được một phen cười ồ lên rần rần đầy ranh mãnh. Trong khi đó, nạn nhân chính là cậu quản lý Kuon bỗng chốc đỏ mặt tía tai vì ngượng ngùng, lúng túng luống cuống không biết nên dùng từ ngữ gì để phản biện chống đỡ lại cái trò đùa của đám bạn: ``N-Này này nhé! Ô-Ông bạn ăn nói cho cẩn thận giùm cái coi! Tôi ngày nào đầu tắt mặt tối gánh vác làm việc mệt chết đi được, lương lậu đôi lúc còn bị trích sạch túi thì thời gian đâu ra mà hẹn hò yêu đương nhăng nhít gì ở đây hả!?''

Cậu bạn Bách khoa Zentarou cũng được nước lấn tới trêu chọc: ``Thôi thôi thành thật khai báo đi ông bạn già ơi, giấu diếm làm gì tụi này biết hết trơn rồi nhé.''

Cậu bạn lập trình Hokuro đứng cạnh cũng nham hiểm hùa theo bồi thêm một cú chí mạng: ``Đúng rồi đó, khai thật đi, nghi ngờ sếp yêu đương với ai đó trong văn phòng này rồi chứ gì đúng không nào\~{}?''

Cậu Tổng quản lý bực dọc hét toáng lên chữa thẹn: ``\textbf{Đã bảo là hoàn toàn không có cái chuyện vớ vẩn đó rồi mà nghe chưa mấy cái ông tướng này!!! Mấy người chỉ giỏi bày trò nói chuyện vớ vẩn xàm xí dìm hàng tôi là nhanh thôi chứ có giúp ích được cái tích sự gì đâu!}''

Sự lúng túng ngượng ngùng đến mức mặt đỏ bừng như gấc chín của cậu quản lý càng làm cho tất cả mọi người có mặt trong căn phòng họp lớn được một trận cười vỡ bụng sảng khoái vang dội cả tòa nhà. 

Yamazu thấy cậu bạn thân bị trêu chọc quá đà liền tốt bụng lên tiếng vỗ vỗ vai cậu để giải vây và hướng chủ đề trò chuyện sang hướng khác tích cực hơn: ``T-Thôi nào mọi người ơi, k-không trêu chọc cậu ấy nữa kẻo sếp lại nổi giận lôi đình bây giờ. Nhưng mà c-cũng phải thành thật công nhận một điều là tập thể \hll\ của chúng ta ở đây l-là một cái gia đình vô cùng v-vui vẻ, ấm áp và ý nghĩa đúng không mọi người?''

Toàn bộ mọi người có mặt bên trong phòng họp đều đồng loạt gật đầu tán thành nhiệt liệt không chút do dự. Haato gật gù, cất giọng nói ra một câu khẳng định mà tất cả mọi người ở đây cũng phải thừa nhận sâu sắc: ``Nhìn lại chặng đường một năm qua dẫu có nhiều sóng gió, nhưng em tin chắc rằng lúc này đây trong lòng ai nấy đều cảm thấy những mảnh ký ức tươi đẹp đang cuồn cuộn ùa về sưởi ấm tâm hồn rồi đúng không nè?''

A-chan dẫu trong lòng vẫn còn đang có chút sang chấn tâm lý nhẹ khi nghĩ về cái tài khoản ngân hàng hiện đang ``trống rỗng'' không còn một xu của mình sau vụ mua tivi mới, nhưng nhìn bầu không khí rộn rã tiếng cười của mọi người, khóe môi cô nàng cũng khẽ nở một nụ cười nhẹ nhõm hạnh phúc: ``Tất nhiên rồi mọi người ạ. Mỗi một con người trong chúng ta, không ngoại trừ bất kỳ ai, đều đã và đang cùng nhau chung tay đóng góp một phần công sức vô giá kiến tạo nên sự thành công rực rỡ của dự án giải trí ảo vĩ đại này rồi, đúng chứ? Và tất nhiên, trong đó có cả sự hỗ trợ nhiệt tình từ phía những người bạn học đại học vô cùng tuyệt vời của cậu nữa đấy nhé, Hikawa-san.''

Kuon khẽ mỉm cười ấm áp quay sang nhìn người đồng nghiệp đeo kính: ``Dạ đúng thật sự là như vậy đấy chị A-san ạ. Chị cũng đã có công lao vô cùng to lớn trong việc dẫn dắt, gánh vác giúp cho dự án của chúng ta gặt hái được những thành công vang dội như ngày hôm nay cơ mà.''

Tất cả mọi người cùng nhau hướng ánh mắt ngập tràn cảm xúc về phía chiếc màn hình tivi lớn OLED 8K mới toanh đặt trên bàn họp, nơi những thước phim tổng hợp đầy ắp những mảnh ký ức tươi đẹp vừa mới chính thức khép lại. Những khoảnh khắc quậy phá vui nhộn, những trò đùa nghịch ngợm tinh quái, cả những lần họ nổi loạn phá tung tanh bành cả văn phòng khiến cậu quản lý Kuon phải phát điên nổi trận lôi đình mắng mỏ xối xả, hay cả những giọt nước mắt lăn dài trong những khoảnh khắc khó khăn hoạn nạn cùng nhau chia sẻ\dots\ tất cả mọi thứ cảm xúc tuyệt vời nhất đã được gói gọn hoàn hảo bên trong hơn năm mươi tập phát sóng suốt một năm qua.

Nàng thần tượng Tokino Sora bỗng chốc đứng dậy, dũng cảm giơ nắm đấm lên cao, hùng hồn cất giọng phát biểu làm đầu tàu dẫn dắt: ``Một năm qua chúng ta đã cống hiến hết mình vì nụ cười của người hâm mộ rồi, và mình thực lòng mong muốn toàn thể gia đình chúng ta sẽ tiếp tục giữ vững ngọn lửa nhiệt huyết này để cùng nhau thẳng tiến bước tiếp về phía trước gặt hái nhiều thành công hơn nữa!''

Ngay sau lời phát biểu truyền cảm hứng của Sora, cậu Tổng quản lý Kuon cũng đứng dậy đứng bên cạnh cô nàng, dõng dạc lên tiếng ủng hộ đầy mạnh mẽ: ``Sora-chan nói chuẩn đét không cần phải chỉnh rồi đấy mọi người ạ! Chặng đường phía trước của chúng ta chắc chắn vẫn còn đang giăng sẵn rất nhiều khó khăn, thử thách mới đang chờ đợi, và anh mong muốn toàn thể công ty chúng ta tiếp tục phát huy tối đa vai trò, phát huy những điểm mạnh thế mạnh của riêng mình. Nhưng mà làm ơn, anh xin thành tâm lạy lục cầu xin mấy đứa sau này có quậy phá thì cũng hãy tém tém lại giùm anh một chút, phá phách ít đồ đạc đi một tí để anh đỡ phải sứt đầu mẻ trán xuất quỹ đền bù, có được không hả các cô nương!? Để chúng ta có thể cùng nhau thuận lợi đạt đến những thành công vang dội tiếp theo ở tương lai! \textbf{Toàn thể mọi người có đồng lòng đồng ý với anh không ạ!?}''

Tất cả các thành viên thần tượng, Ryuuhou, bố Ryujin cùng toàn thể nhóm bạn học lập tức đồng loạt giơ nắm đấm lên trời, cùng nhau đồng thanh hô to một tiếng dõng dạc rền vang cả văn phòng: ``\textbf{ĐỒNG Ý!}''

``Tuyệt vời quá! Vậy thì chúng ta hãy cùng nhau cố gắng cống hiến hết mình cho những năm hoạt động tiếp theo nhé!'' nàng Thần tượng Sora tiếp tục làm người lĩnh xướng hô vang khẩu hiệu, kéo theo ngay sau đó chính là tiếng hô vang dội tràn đầy nhiệt huyết tuổi trẻ của toàn thể mọi người có mặt trong căn phòng, tạo nên một bầu không khí hừng hực lửa nóng quyết tâm. Đây chính là cái cách tuyệt vời nhất để đại gia đình họ cùng nhau khép lại một chương truyện một năm đầy ắp những cảm xúc hỷ nộ ái ố, cùng nhau hướng đôi mắt tin yêu về tương lai phía trước với một niềm tin mãnh liệt và tràn đầy hy vọng rạng rỡ.

Văn phòng làm việc nhỏ bé của tập đoàn giải trí \hll, nơi mà mỗi tuần trôi qua đều là một câu chuyện hoàn toàn mới mẻ, luôn luôn rộn rã tràn ngập những tiếng cười đùa sảng khoái và đầy ắp những điều bất ngờ thú vị như thế đấy. Và chắc chắn một điều rằng, đây hoàn toàn chưa phải là điểm dừng chân cuối cùng của những chuyến hành trình phiêu lưu kỳ thú này đâu. Vẫn còn đang có rất nhiều, rất nhiều những chương câu chuyện mới mẻ đang xếp hàng chờ đợi để được kể tiếp, với vô vàn những kỷ niệm đáng nhớ hơn nữa trong các năm sắp tới\dots

\begin{center}
    \textbf{\Large Chúc mừng một năm kỷ niệm hành trình holo no Graffiti đầy hỗn loạn cùng với Hikawa Kuon!}
\end{center}

\end{document}