\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

Câu chuyện của chúng ta đã đi qua những ngày tháng mùa thu đầy rẫy những sự kiện kỳ quặc và không kém phần hỗn loạn. Ba tháng mùa thu vừa qua thật sự là một thời kỳ thú vị, khi những câu chuyện kỳ bí cứ liên tiếp kéo đến. Từ câu chuyện ma của Sora, nơi mà chẳng ai ngờ rằng nỗi sợ hãi lại có thể trở thành sự thật, cho đến vở kịch vụng về của bộ tứ FAMS khi Ayame bị mất trí nhớ trong một tình huống hài hước. Những trò đùa, những cú xoay người trị giá tỷ yên của Shion hay những pha phiêu lưu kỳ lạ như Korone bị bắt nhầm, tất cả đều khiến những ngày cuối năm trở nên náo nhiệt và đầy bất ngờ.

Dù cho có những khoảnh khắc nhẹ nhàng như việc các thành viên hololive cover những bài hát yêu thích hay những giây phút giải trí với trò chơi Mario, nhưng không khí bão tuyết của tháng cuối năm luôn tràn ngập. Những cú va chạm bất ngờ, từ việc Aki mất bím tóc đến khi Miko cuỗm mất chiếc bím khi Aki đang bất tỉnh, hay việc Mel thất lạc điện thoại dẫn đến việc cả nhóm lênh đênh trên biển, tất cả đã đưa chúng ta đến một thế giới đầy sự bất ngờ.

Và rồi, sự xuất hiện của Yomemi từ một thế giới khác khiến mọi thứ trở nên kỳ diệu hơn bao giờ hết, mang đến một làn gió mới. Nhưng chính những bóng đen bí ẩn, như sự xuất hiện của Korone, đã bắt đầu dẫn dắt chúng ta vào một chuỗi sự kiện càng lúc càng kỳ lạ, khi mà thế giới này đã không còn là nơi chúng ta biết nữa. Tất cả những điều này chỉ là sự chuẩn bị cho những gì sắp đến.

Khi năm Kỷ Hợi (2019) đang trôi dần vào những ngày cuối cùng, năm Canh Tý (2020) sẽ bắt đầu. Mùa đông đang đến rất cận kệ, nhưng không có nghĩa là những trò tinh quái sẽ kết thúc. Những gợn sóng kỳ lạ từ ``Fantasy'' đã bắt đầu xuất hiện. Những bóng hình kỳ ảo bước vào thế giới này, và không ai có thể ngờ rằng, giữa bão tuyết, cuộc chiến náo nhiệt giữa Hikawa Kuon và các thành viên Gen 3 sắp sửa bùng nổ. Họ, những thành viên từ thế giới kỳ ảo, sẽ thay đổi tất cả. Một chương mới đang bắt đầu, và chúng ta chỉ mới đi được một phần đường.

Liệu Hikawa Kuon và các cô gái sẽ đối mặt thế nào với những sự kiện kỳ quái trong mùa đông này? Ai sẽ là nhân vật tiếp theo mang đến những tình huống hỗn loạn và náo nhiệt? Hãy cùng đón chờ hành trình tiếp theo trong Quyển số Ba: ``Kỳ ảo giữa bão tuyết''!

\end{document}