\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Sau ba tháng hè sôi động, văn phòng \hll\ đã trải qua đủ mọi cung bậc cảm xúc - từ những trò đùa nghịch không hồi kết cho đến những khoảnh khắc đầy bất ngờ. Đó là một mùa hè rực rỡ với vô số câu chuyện không thể nào quên.  

Nàng Quỷ Ayame sạm đen toàn thân chỉ vì một lần lỡ tay phơi nắng quá lâu. Nàng Dị giới Aki khiến cả văn phòng náo loạn với dòng nước đen ngòm từ cơ thể mình. Nàng Vịt Subaru, với sự nhiệt huyết không giới hạn, đã để lại dấu ấn của mình dưới hình hài\dots\ một quả dưa hấu. Và không thể không nhắc đến Ojou-san Mel, người bị thu nhỏ vì cái nóng, nhưng lại khiến mọi người phải bật cười vì sự dễ thương không thể cưỡng lại.  

Từ những màn ``vật lộn'' với mùa hè trong căn phòng không điều hòa, cho đến trò chơi bịt mắt đập dưa hấu trong văn phòng, mùa hè vừa qua không chỉ là một chuỗi hỗn loạn mà còn là khoảng thời gian để các thành viên \hll\ gắn bó hơn. Hikawa Kuon, dù thường xuyên bị kéo vào những trò đùa kỳ quặc, giờ đây đã dần quen với cuộc sống náo nhiệt tại văn phòng.  

Nhưng khi mùa hè khép lại, những cơn gió se lạnh của mùa thu cũng mang đến những điều mới mẻ. Văn phòng \hll\ sẽ chào đón hai thành viên mới từ GAMERS và một thành viên từ thế hệ thứ Không. Cùng với sự xuất hiện của họ, những câu chuyện mới, những cuộc phiêu lưu kỳ quặc hơn, và cả những màn điên rồ hơn đang chờ đợi phía trước.  

Hãy cùng bước vào ``Mùa thu của sự hỗn độn'' và tiếp tục theo chân Hikawa Kuon cùng các cô gái trong hành trình đậm chất \hll\ với mười ba câu chuyện nhỏ khác!

% Tiêu đề quyển: Mùa thu của sự điên dại

Nối tiếp từ quyển số Một, chúng ta sẽ tiếp tục cuộc hành trình của cậu Tổng quản lý với những câu chuyện vô-văn-lý và xàm xí khác. Ngoài ra, ta sẽ gặp các thành viên mới sau:

\begin{itemize}
    \item Tokino Sora từ Gen 0;
    \item Inugami Korone và Nekomata Okayu từ GAMERS;
    \item Một nhân vật bí ẩn sẽ hợp tác cùng với \hll!?
\end{itemize}

Các tình huống nổi bật: 
\begin{itemize}
    \item Câu chuyện ma của Sora;
    \item Bài ca tập thể dục;
    \item ``Thú cưng'' của Matsuri;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác nữa\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 12 tập bình thường (đánh số từ 17 đến 29);
\item 01 tập đặc biệt ({\flaregothic{SPÉCIAL II}}, ghi đè lên tập 18).
\end{itemize}
\end{document}