\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Những ngày của Sakura Miko ở trong Ngôi đền ảo đã trải qua theo cách không giống bất kỳ ai khác. Bắt đầu với những công việc hàng ngày tưởng chừng lặp đi lặp lại, nhưng giờ đã có những hàng tá câu chuyện bi hài xảy ra.

Những ngày đầu tiên làm công việc của một VTuber đối với Miko là một cuộc phiêu lưu đầy thử thách. Nhưng chính những khó khăn ấy đã giúp cô trưởng thành hơn, từng bước khẳng định bản thân trong thế giới này.

Ngoài ra, những câu chuyện oái oăm khác cũng xảy ra. Ví dụ, một ngôi sao biển mà chính tay cô tạo nên bỗng dưng biết nói, hay khi Kintoki bị mắc kẹt ở trong tường vì lý do\dots\ khó nói, hay khi cô nàng tập dượt đi tặng sô-cô-la với bạn đồng hành, để rồi dẫn đến cái kết khó nói.

Khi Roboco đến chơi nhà, ngôi nhà của Miko như sáng bừng lên với tiếng cười. Nhưng không ai ngờ rằng, đó cũng là ngày đầu tiên những hiện tượng kỳ lạ xảy ra. Một vòng lặp thời gian lặp đi lặp lại, đưa họ về cùng một buổi sáng. Dẫu vậy, từ trong cái rối ren ấy, một bóng dáng đã hiện lên - Subaru - như một tín hiệu cho thấy mọi thứ sẽ không còn như cũ nữa.

Và rồi, cuộc gặp gỡ định mệnh với Tokino Sora đã thay đổi cuộc đời cô mãi mãi. Chính Sora, với ánh mắt tràn đầy niềm tin, đã đưa bàn tay ra mời Miko bước vào \hll\ - một thế giới nơi ước mơ trở thành hiện thực.

Điều đó có nghĩa là một chương mới của cuộc đời cô đã bắt đầu.

Nhưng câu chuyện không kết thúc ở đó. Một bóng dáng bí ẩn khác, người sẽ đặt nền móng cho một kỷ nguyên mới, đã xuất hiện. Cậu ta không nói gì nhiều, chỉ để lại một cảm giác kỳ lạ, như thể mọi thứ vừa bắt đầu.

\hll\ đã sẵn sàng bước vào một chương mới, nơi những giấc mơ, những tiếng cười và những thử thách sẽ tạo nên một thế giới sống động hơn bao giờ hết. Hãy cùng theo dõi hành trình này, bắt đầu từ \emph{chính bạn}, qua Quyển số Không: ``Cuộc Thử Nghiệm Đầu Tiên!''

\end{document}