\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\textit{Miko no Tsutome}, hay ``Công việc của vu nữ'', là phần tiền đề đầy thú vị của \textit{hologra} (hay \textit{holo no Graffiti}) và là một chương mở đầu quan trọng trong bộ \textit{holoAnime} của \hll. Bộ anime ngắn gồm 10 tập thường và 1 tập đặc biệt này kể về cuộc sống thường ngày của Sakura Miko, cô vu nữ của Ngôi đền Ảo (Virtual Shrine Maiden). Với tính cách năng động, hơi vụng về nhưng đầy dễ thương, Miko đã khiến những câu chuyện của mình vừa hài hước vừa gần gũi.

Đồng hành cùng cô là hai nhân vật không thể thiếu: chú mèo Kintoki, người bạn trung thành luôn tỏa ra sự điềm tĩnh, và ông Thần, một linh hồn màu xanh bí ẩn thích xen vào những tình huống tréo ngoe. Họ cùng nhau tạo nên một bộ ba đặc biệt, mang lại tiếng cười qua những tình huống kỳ lạ và những cuộc hội thoại không kém phần ``trời ơi đất hỡi''.

\textit{Miko no Tsutome} không chỉ đơn thuần là những mẩu chuyện nhỏ tại ngôi đền, mà còn là bức tranh khắc họa bối cảnh cuối năm 2018 và đầu năm 2019, thời kỳ mà Miko còn hoạt động độc lập trước khi gia nhập \hll. Các tập phim xoay quanh những sự kiện thường nhật của cô trong ngôi đền, từ những nghi lễ ``không giống ai'' đến việc cố gắng cân bằng giữa trách nhiệm của một vu nữ và sở thích cá nhân\dots\ kỳ quặc của mình.

Điểm nhấn trong cuốn sách này là tập đặc biệt, nơi Miko bắt đầu suy nghĩ về những giấc mơ lớn hơn, vượt xa khỏi sự yên bình của ngôi đền. Tập phim này là cột mốc quan trọng, khi cô quyết định rời khỏi ngôi đền để lên Tokyo - khởi đầu cho hành trình gặp gỡ Tokino Sora và đặt bước chân đầu tiên vào thế giới của \hll.

Hãy cùng bước vào thế giới của cô vu nữ vụng về, nơi mọi chuyện đều có thể xảy ra, và đón nhận những tiếng cười không ngớt trong chuyến hành trình đầy cảm xúc này trong Quyển Tiền Truyện: ``Những Câu Chuyện Thường Nhật của Vu nữ''!

Trong quyển này, chúng ta sẽ tập trung tìm hiểu về cuộc sống thường ngày bên trong Ngôi đền Ảo của Sakura Miko, cùng với sự xuất hiện bất ngờ của Roboco, và sự nhắc đến Oozora Subaru trong này.

Một số lưu ý về cuốn sách này:

\begin{itemize}

  \item Vì đây là phần anime được ra mắt vào cuối năm 2018 (chính xác là bốn tháng trước khi \textit{holo no Graffiti} ra mắt), nên nhân vật Hikawa Kuon sẽ không xuất hiện trong toàn bộ phần này, cũng không có phần {\abv {Truyện phụ}}, ngoại trừ tập đặc biệt.
  \item Tất cả các tập sẽ gắn thuộc tính mặc định {\flaregothic{ÉPISODE PERDU}} do chúng đều không thể tìm thấy trên kênh chính thức của \hll\ và cả trên kênh của chính Sakura Miko. Ngày ra mắt sẽ được đặt dựa trên các bài đăng của chính chủ ``Elite'' Miko trên Twitter (nay là X) của cô.
  \item Những câu chuyện có thể không được viết một cách chuẩn xác do người viết dựa vào bản dịch tiếng Trung cùng với Google Dịch và bản ``troll sub'' của @zombiepegasus (đã bị xóa trên YouTube).
\end{itemize}

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
  \item 10 tập bình thường (đánh số từ -10 đến -1);
  \item 01 tập đặc biệt ({\flaregothic{SPÉCIAL N}}).
\end{itemize}

\end{document}