\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Khép lại hồi Một của *Quyển số Mười - Khúc Hát Ru Những Ngày Mùa Thu Thảm Họa Lớn*, câu chuyện đã mang đến cho độc giả những tiếng cười vui vẻ, những pha hỗn loạn độc đáo, cùng những khoảnh khắc khiến Hikawa Kuon và mọi người đi hết từ bất ngờ này tới bất ngờ khác.

Một ngày, Luna vẫn đang nhõng nhẽo trên đùi Choco, nhưng Polka lại đòi được đối xử như vậy và bị Kuon cùng Mio mắng té tát. Rushia ngồi một góc xâu kim, tay run lẩy bẩy, trong khi Mel thủng thẳng giảng triết lý sống từ cách xâu chỉ nhưng sai thời điểm khiến Kuon thở dài, Lamy thì ngồi im không nói, còn Kanata phá lên cười khiến Rushia rối tung.

Vào một ngày khác, Fubuki khai sinh ra ``Hội thích ăn vỏ gối luộc'', với Flare và Roboco hoảng hốt nhìn Aki Rosenthal bị lôi kéo vào. Kuon định lên tiếng thì thấy Aki gật đầu đồng ý tham gia mà không mảy may nghi ngờ. Trong lúc đó, Watame và Rushia bị mê hoặc bởi chương trình mang tên ``Lục lạc'', vừa bí ẩn, vừa đáng ngờ đến mức kéo theo cả Choco, Kuon và Subaru vào tham gia.

Nene và Polka lại có mặt trong một ``trại giam'' kỳ lạ vì những lý do rất ngớ ngẩn. Luna, trong vai bồi bàn, bưng nước trà tới bằng hai tay run rẩy, còn "chó gác tù" Watame lại\dots\ chỉ đang rảng háng vì không có gì làm.

Korone vẫn ngủ say. Các cô gái ngồi quanh trêu đùa, ghẹo nàng đủ kiểu, nhưng nàng Chó chỉ khẽ khịt mũi rồi xoay người lại. Một ngày không có lời thoại tới mức người biên dịch phải viết thành bài thơ lục bát.

Watame, Kanata, Lamy và Kuon cùng mơ về việc nếu họ được giao viết một tập \textit{hologra} xoay quanh Rushia - thế là ``Phi vụ 60 giây'' ra đời. Và rồi như thể điều đó thật sự đã xảy ra, cả bốn người thực sự viết nên tập phim ấy, với lời thoại, nhạc nền, khung cảnh, tất cả đều dành cho Rushia.

Ở một nơi khác, bộ phim Momotaro khởi quay\dots\ và nhanh chóng trở thành mớ hỗn độn phi logic với Mio-loli, nơi mọi thứ dần lệch khỏi quỹ đạo. Nhưng cũng có một phiên bản khác, ở một vũ trụ khác, nơi mọi thứ có đầu có cuối, nơi mà một cuộc hành trình thật sự được diễn ra.

Okayu mở quán bar, tự xưng là nữ hoàng, và rồi hàng loạt ``nữ hoàng tự phong'' kéo tới, tạo thành một cuộc tranh ngôi đầy kịch tính. Matsuri lại quyết định thử làm thám tử, đồng thời làm tư vấn tâm lý cho các khách mời. Cùng lúc đó, Ayame, Nene và Watame lại rủ nhau làm giang hồ khi nàng Quỷ sừng ám ảnh bởi một tập truyện tranh yakuza của Subaru.

Tháng cuối cùng của năm 2021 đang gõ cửa, những cơn gió se lạnh đầu mùa đông len lỏi qua khe cửa, phủ lên căn phòng nhỏ một màu xám nhạt của nắng cuối thu.

Những ký ức về mùa thu - về những trận cười ra nước mắt, những câu chuyện không đầu không cuối, những khoảnh khắc mà cả nhóm cùng nhau lúng túng trước một tình huống ngớ ngẩn - tất cả như những bức ảnh cũ, được Kuon cất giữ cẩn thận trong một góc trái tim. Mùa thu đã qua, nhưng dư âm của nó vẫn còn vương vấn, như mùi lá khô thoang thoảng trong gió, như tiếng cười của Watame khi cô cố gắng hát một bài ca ngủ nhưng lại quên lời giữa chừng.

Và giờ đây, khi năm 2021 sắp khép lại, khi những bông tuyết đầu tiên có thể sẽ rơi bất cứ lúc nào, Kuon nhận ra rằng mỗi kết thúc chỉ là một khởi đầu khác. Cậu nhìn xung quanh - những gương mặt thân quen, những tiếng cười quen thuộc - và thầm nghĩ: dù thế giới có thay đổi thế nào, thì khoảnh khắc này, khoảnh khắc mọi người cùng nhau sưởi ấm trong căn phòng nhỏ giữa mùa đông, sẽ mãi là điểm tựa để họ bước tiếp.

Bạn có thể chọn lựa tiếp tục câu chuyện này theo hai hướng:

Khám phá hành trình đa vũ trụ của Kuon và những người đồng hành cùng câhy - nơi mà những cánh cổng bí ẩn mở ra những thế giới song song đầy màu sắc, nơi mà họ gặp gỡ những phiên bản khác của chính mình, trong *Quyển V: Những Mảnh Vỡ của Thời Gian*.

Hoặc quay về nơi mọi chuyện khởi đầu: những ngày thường nhật, những tập phim ngắn, những tiếng cười trong căn phòng nhỏ ấy vào mùa đông đang kệ cần tại quyển Mười Một, khởi đầu của Giai đoạn Hai với tựa đề: **Những Ngày Đông Không Tên**.

\end{document}