\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

Mùa thu quay lại, mang theo bầu không khí se lạnh và những đợt gió nhè nhẹ len qua từng góc nhỏ của văn phòng \hll. Thời gian vẫn trôi qua, nhịp sống vẫn tiếp diễn, nhưng đâu đó trong cái vẻ tĩnh lặng quen thuộc, có điều gì đó đang dịch chuyển. Những nếp sinh hoạt thường ngày, tưởng chừng thân thuộc, bỗng bắt đầu mang theo những tín hiệu lạ lùng, như thể ba dòng chảy khác nhau đang dần giao nhau tại cùng một điểm.

**Quyển số Mười - hồi Một: Khúc hát ru những ngày mùa thu thảm họa lớn** là cái tên được chọn cho hồi đầu tiên trong ba hồi của quyển sách lần này. Như một lời tiên báo mơ hồ, hồi Một mở ra với những tình huống vừa buồn cười mà ta đã quen thuộc, vừa rối rắm hơn thường lệ. Văn phòng \hll\ vẫn là nơi mọi thứ bắt đầu, nhưng bầu không khí quen thuộc nay lại bị xáo trộn bởi những yếu tố kỳ lạ, những câu nói không ai từng nghe, những gương mặt quen mà lạ, và những cảm xúc lửng lơ giữa ba thế giới khác biệt.

% Giữa những tiếng cười và trò quậy phá, những cái tên chưa được gọi thành tiếng đang dần để lại dấu ấn. Một ánh nhìn từ thế giới bên kia. Một lời chào nửa Anh nửa Pháp vang lên trong một không gian hầu như rỗng tuếch. Một đôi mắt phản chiếu một vũ trụ khác. Những mảnh ghép ấy xuất hiện lặng lẽ nhưng rõ ràng, khiến người ta không khỏi đặt dấu hỏi về những gì đang diễn ra và sắp xảy ra với Hikawa Kuon của chúng ta.

% Tại đây, một thành viên mới được coi là ``bản sao'' của cậu Tổng sẽ gia nhập và cùng Hikawa Kuon, đi cùng với cô em gái của người đó cũng khác lạ không kém. Cùng nhau, họ sẽ tiếp nối những câu chuyện dở khóc dở cười khác, cùng với một trợ lý đặc biệt.

Với 12 câu chuyện chính, một tập đặc biệt và ba tập nguyên bản mang phong cách riêng, hồi thứ Nhất của **Trái Tim Giữa Ba Thế Giới** là một hành trình nơi thực và ảo, quen thuộc và xa lạ, bắt đầu đan xen vào nhau. Có điều gì đó đang chờ được hé lộ cuối mùa thu này, và chỉ những ai thật sự dõi theo từ đầu mới nhận ra trái tim nào đang đập mạnh nhất giữa ba chiều không gian\dots

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
    \item Phim về Mio bé con;
    \item Bài thơ Korone;    
    \item Trò ảo thuật vô hại (?);
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 12 tập bình thường (đánh số từ 121 đến 133);
\item 01 tập đặc biệt (đánh số La Mã XXV - tập 128).
\item 02 tập tự làm (tập số Bốn và Năm).
\end{itemize}

\end{document}