\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Vậy là một mùa hè đầy náo nhiệt đã khép lại, cùng với đó là những câu chuyện không thể quên tại văn phòng \hll. Từ cánh tay bị rời của Roboco, cuộc chụp ảnh táo bạo với gấu, đến màn giúp đỡ thần Ngưu Lang - Chức Nữ của Aqua; mỗi một câu chuyện đều đem lại những tiếng cười, những bài học, và không ít khoảnh khắc kỳ lạ mà chỉ có thể xảy ra tại nơi đây.

Nhớ lại dòng nước chết chóc của nàng Dị giới Aki, hay cú "sạm đen" để đời của nàng Quỷ sừng Ayame, tất cả đều khiến người ta bật cười khi nghĩ đến. Những câu chuyện như giấc mơ ngực kỳ quặc hay sự hỗn loạn tại Comiket mùa hè đã khẳng định một điều: sự hỗn độn này không phải là ngoại lệ, mà là quy luật bất biến của văn phòng \hll.

Và không thể không nhắc đến những khoảnh khắc khó quên: nàng "Vịt" Subaru hóa dưa hấu giữa mùa hè, hay nàng Dơi Mel thu nhỏ vì cái nóng. Tất cả những điều này đã góp phần tạo nên một bức tranh muôn màu cho mùa hè đầu tiên trong chuỗi truyện của chúng ta.

Nhưng mùa hè đã qua, và mùa thu đang đến gần.

Bầu trời dần dịu lại, những cơn gió mát lạnh mang theo hương vị của lá khô và sự khởi đầu mới. Văn phòng \hll, tuy vẫn là nơi tràn ngập năng lượng và sự sáng tạo, giờ đây sắp chào đón những câu chuyện mới - với những gương mặt mới và những thử thách còn điên rồ hơn cả trước kia.

Liệu các thành viên sẽ đối mặt ra sao với những rắc rối mà mùa thu mang đến? Ai sẽ là nhân vật tiếp theo khiến cả văn phòng náo loạn? Hãy cùng đón chờ hành trình tiếp theo trong Quyển số Hai: ``Mùa thu của sự hỗn độn''!

\end{document}