\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Những ngày đầy hỗn loạn và không ngờ trước trog những tuần đầu tiên tại văn phòng \hll, để lại trong lòng mỗi người một cảm xúc khó diễn tả. Cuộc đại chiến Yu-Gi-Oh dẫn đến một trận PUBG hỗn loạn, những giấc mơ danh vọng của Matsuri đã đưa Nhật Bản đến một niên hiệu mới với cách mà ngay cả cô cũng phải cười khổ, nơi văn phòng trở thành sân khấu bất đắc dĩ cho những tai nạn kỳ quái, và cuối cùng, những tấm vé số giả đã biến một nhóm bạn từ đồng chí cùng Thế hệ thành những kẻ cãi nhau chí chóe.

Nhưng giữa tất cả những hỗn loạn, một điều rõ ràng hiện ra: họ không chỉ là những cá nhân đơn lẻ mà là một nhóm, dù có bất đồng, dù có vấp ngã, họ vẫn tìm được cách để\ldots tiếp tục báo hại cả công ty này.

Vào khoảnh khắc cuối cùng khi mọi chuyện tưởng như yên ắng, chăc hẳn các bạn cũng sẽ nghĩ rằng: ``Bọn họ đã làm nên một mớ hỗn độn đáng nhớ. Nhưng đây mới chỉ là khởi đầu thôi, phải không?''

Đúng vậy. Hành trình báo hại công ty của họ vẫn còn rất dài. Hikawa Kuon sẽ còn phải đương đầu nhiều trò tinh quái từ các cô gái ở \hll\  này nữa.

Ở một góc khác, những nhân vật mới đang bắt đầu câu chuyện của riêng mình. Một nhóm bạn khác, với những ước mơ, những tính cách kỳ lạ không kém, sẽ sớm bước vào sân khấu lớn. Quyển Số Một sẽ mở ra những chương mới, nơi họ sẽ cùng nhau trải nghiệm những điều không ai ngờ tới, đối mặt với thử thách mới, và để lại dấu ấn riêng của mình.

Hành trình này sẽ còn nhiều điều bất ngờ, nhiều tiếng cười, và cả những trò đùa hài hước cùng với những bài học đáng quý khác nữa.

Hẹn gặp lại ở Quyển số Một: ``Những ngày hè náo loạn''!

\end{document}