\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Sau khi kết thúc những ngày sống tẻ nhạt tại ngôi đền ảo, Sakura Miko quyết định bước vào một giai đoạn mới trong cuộc sống của mình. Chuyến đi đến Tokyo không chỉ là lời khuyên từ ông ``Thần'' mà còn là cơ hội để cô tìm thấy chính mình trong thế giới rộng lớn hơn.

Tại đây, cô được Sora mời tới văn phòng \textit{hololive}, nơi mà những câu chuyện dở khóc dở cười không ngừng xảy ra. Miko -- cô nàng Vu nữ hậu đậu vụng về nhưng lại muốn tìm tòi cái mới, nhanh chóng hòa nhập cùng các tiền bối và bạn bè mới.

Và dĩ nhiên, không thể thiếu sự xuất hiện của Hikawa Kuon - người mà cô từng được mọi người ở đây nghe đến nhưng chưa có cơ hội gặp gỡ.

Thế nhưng, văn phòng này không chỉ là nơi làm việc đơn thuần. Nó sẽ là một sân khấu, nơi mà mọi điều bất ngờ có thể xảy ra. Từ những trò nghịch ngợm của các thành viên Gen 0, những cuộc tranh luận nảy lửa của Gen 1, đến những pha tấu hài không đỡ nổi từ Gen 2, tất cả đều góp phần làm nên bức tranh sống động của \textit{holo no Graffiti}.

Còn với bản thân Hikawa Kuon, cậu không đơn thuần chỉ là một thành viên hậu trường. Vai trò của cậu - cậu con trai Tổng quản lý, người luôn xuất hiện đúng lúc cần thiết - chính là điểm nhấn giúp cân bằng giữa sự hỗn loạn và trật tự (về lý thuyết). Với những ngày làm việc đầu tiên tại nơi được gọi là rạp xiếc trung ương, câu chuyện bắt đầu với những bước chân mới, những gương mặt mới và cả những bí mật chờ được hé lộ\ldots

Mọi chuyện khởi đầu từ việc cậu con trai nhận việc làm vào ngày đầu tiên\ldots

Trong chương này, chúng ta sẽ tập trung tìm hiểu về Sakura Miko, cùng với sự xuất hiện bất ngờ của Roboco, cùng với sự nhắc đến Oozora Subaru trong cuốn sách này. Cuốn sách này cũng sẽ kể về cách mà Hikawa Kuon nhận được công việc tổng quản lý cho các idol \textit{hololive} như thế nào, thể hiện nằm ở tập {\flaregothic{PERSONNALISÉ {\vnmdisp KHÔNG}}}.

Đúng như tiêu đề, chương số 0 sẽ gồm những câu chuyện mở đầu trong holo no graffiti (hay còn gọi là \textit{hologra}), trong đó chúng ta sẽ gặp các thành viên:
\begin{itemize}
  \item Gen 0: Roboco, Sakura Miko;
  \item Gen 1: Natsuiro Matsuri, Yozora Mel, Shirakami Fubuki, Akai Haato;
  \item Gen 2: Minato Aqua, Murasaki Shion, Yuzuki Choco, Nakiri Ayame, Oozora Subaru.
  \item Và tất nhiên, không thể thiếu Hikawa Kuon, cùng với bố mẹ cậu (psst, tên của họ sẽ được bật mí sau!)
\end{itemize}

Vì hololive ra mắt sê-ri này vào cuối mùa xuân nên chương chỉ có năm tập, đi kèm với một tập tự biên. Các cuốn sau sẽ có tối thiểu mười ba câu chuyện.

\pagebreak

\uline{Các tình huống nổi bật nhất:}
\begin{itemize}
  \item Gen 2 tranh nhau vé xổ số;
  \item Parody (Nhái) Love Live!;
  \item Trận đấu bài Yu-Gi-Oh!;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\ldots

\uline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
  \item 05 tập bình thường (đánh số từ 0 đến 4);
  \item 01 tập tự làm (tập số Không).
\end{itemize}

\uline{Lưu ý về cuốn sách này:} Tất cả các tập trong chương này sẽ mặc định để thuộc tính là {\flaregothic ÉPISODE PERDU} do chúng đã bị xóa sổ trên kênh YouTube chính thức của hololive, với cùng một nguyên nhân là do vấn đề liên quan đến bản quyền, phần lớn là từ Nintendo.
\end{document}