\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
%==========================================TIÊU ĐỀ TẬP========================================
\begin{table}[h]
  \begin{adjustwidth}{-1cm}{}
    \begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{12.5cm}}
      \multirow{5}{6cm}
      % Cột bên trái: ÉPISODE và số tập
      {\\[-40pt]
        \flaregothic\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont \centering
        \color{eptype}HISTOIRE\color{black}\\
        \dawnland\fontsize{72pt}{72pt}\selectfont
        \color{epnum}6
        \\[18pt]
        % \flaregothic\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
        % \color{epattr}BIENVENUE, \uline{\color{black} Kaigou,} \uline{\color{black} Suzuki} et \uline{\color{blue} Game} !
        \flaregothic\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont
        \color{epattr}FIN DE TOME !
        \color{black}
      }
       &
      % Dòng thứ nhất: tên tập tiếng Nhật
      {\fotskip\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont \ruby{旅}{たび}の\ruby{終}{お}わり、そして\ruby{新}{あら}たな\ruby{始}{はじ}まり}                                                                          \\[6pt]
      % Dòng thứ hai: tên tập tiếng Anh
       & {\cafeteria\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Journey's End, A New Beginning}                                                                                                 \\[4pt]
      % Dòng thứ ba: tên tập tiếng Việt
       & {\vnmsans\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Hành trình khép lại, một hành trình mới bắt đầu}                                                                                  \\[8pt]
      % Dòng thứ tư: Nhân vật xuất hiện
       & {\caviar{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Nhân vật: \emp{kuon1} \emp{kaigou1} \emp{suzuki1} \emp{naomi1} \emp{achan} \emp{haato} \emp{mio} \emp{noel} \emp{towa} \emp{watame}}} \\[8pt]
      \\[18pt]
      % % Dòng cuối cùng: Thời gian diễn ra của tập (thường sẽ là ngày phát hành)
      % & {\continuum\fontsize{16pt}{16pt}\selectfont Ngày phát hành: 12/09/2021}\\[18pt]
    \end{tabular}
  \end{adjustwidth}
\end{table}
%=========================================TRUYỆN CHÍNH========================================
\color{black}

\begin{center}
  \uline{Vũ trụ 001.}
\end{center}

Dưới màn mưa xối xả phủ trắng xóa cả bầu trời Tokyo, thời khắc chín giờ ba phút sáng hôm đó dường như đã ngưng đọng lại thành một nỗi đau dài vô tận.

Mưa không ngừng đổ xuống kể từ lúc đó. Từng dòng nước tuôn xối xả, che lấp cả tầm nhìn về phía cuối con phố, biến mọi cảnh vật trở thành một khối màu xám xịt nhạt nhòa. Tiếng mưa gõ liên hồi, rát buốt lên mặt kính, lên những tấm biển hiệu quảng cáo cong vênh và những tán cây xơ xác ven đường. Có cảm giác như cả bầu trời đang gào khóc, hay chính xác hơn là đang cố dùng dòng nước lạnh lẽo này để rửa trôi đi một thực tại tàn khốc mà không ai muốn chấp nhận.

Năm mươi phút đã trôi qua kể từ khi lỗ xoáy bí ẩn trên dòng sông Sumida bất ngờ tan biến, để lại một khoảng không trống rỗng đến rợn người. Tại hiện trường vụ sụp cầu, lực lượng cứu hộ chỉ tìm thấy một khối sắt thép cong vẹo của chiếc xe buýt, vài mảnh gỗ vụn nát, và\dots\ một thi thể. Đó là một người đàn ông được vớt lên từ đống đất đá, trên tay vẫn còn đeo chiếc đồng hồ điện tử màu đen - thứ phụ kiện không bao giờ rời khỏi tay của Kuon.

Dưới màn mưa trắng trời ấy, năm cô gái nhà Tam Giác Xanh lặng lẽ bước đi. Từng bước chân họ dẫm lên những vũng nước đục ngầu, nặng nề như thể đang phải gánh trên vai từng mảnh vỡ vụn của một thế giới vừa sụp đổ. Haato và Mio nước mắt đầm đìa, mặc cho nước mưa thấm đẫm cả lớp áo. Towa cúi gằm mặt, đôi vai nhỏ nhắn run lên từng hồi trong cơn gió lạnh, trong khi Noel siết chặt hai nắm đấm đến trắng bệch, gương mặt tối sầm lại dưới làn tóc ướt sũng. Watame không nói một lời nào suốt quãng đường, chỉ biết lặng lẽ nhìn xuống mặt đất, đôi vai khẽ rùng mình mỗi khi một tia chớp xé toạc bầu trời xám xịt.

Không ai lên tiếng. Cũng không ai đủ can đảm để xác nhận điều mà tất cả đều đang lo sợ. Trong thâm tâm họ, một niềm tin mỏng manh đang dần lịm tắt: cậu Tổng quản của họ - Hikawa Kuon - có lẽ đã mãi mãi không trở về nữa.

``Ta sẽ nói với A-chan thế nào đây?'' Haato lẩm bẩm, giọng nói yếu ớt như bị nuốt chửng bởi tiếng mưa rầm rì.

``Chỉ còn cách phải nói thật với chị ấy thôi\dots'' Mio thở dài, tay vẫn ôm chặt lấy vai cô tiền bối tóc vàng như để tìm kiếm một chút hơi ấm mong manh.

``Rồi còn phải giải thích với mọi người ở văn phòng nữa\dots\ Phải nói thế nào đây?'' Watame thảng thốt, nỗi lo sợ hiện rõ trong đôi mắt đỏ hoe.

Noel bất ngờ siết chặt nắm tay, tiếng nấc nghẹn ngào vỡ òa thành một tiếng gào xé lòng: ``Tưởng rằng anh ấy âm thầm nghỉ việc đã là quá lắm rồi\dots\ Ai ngờ\dots'' cô khựng lại, rồi nấc lên nức nở, ``\textbf{Anh ấy còn ác hơn cả quỷ nữa! Sao lại có thể đi mà không thèm để lại một lời nhắn nào chứ! Waaah!}''

Towa cúi đầu thật thấp, chỉ biết nhẹ giọng xót xa: ``Đúng là còn ác hơn cả loài ác quỷ như bọn em nữa\dots''

``Bình tĩnh lại đi, Noel-senpai\dots'' nàng Cừu khẽ vuốt nhẹ lưng tiền bối, cố giữ cho giọng mình không run rẩy. ``Trước mắt, chúng ta phải vào gặp A-chan đã.''

``Đúng thế. Khóc lóc lúc này cũng chẳng thay đổi được gì đâu,'' cô nàng Sói đen tiếp lời. Ánh mắt cô thoáng hiện lên vẻ kiên định của một người mẹ, dù khóe mắt vẫn còn vương những giọt lệ nóng hổi chưa kịp tan vào nước mưa.

\ct

Cả nhóm bước vào thang máy. Mỗi tầng trôi qua chỉ kéo dài mấy giây, nhưng với họ, nó như kéo dài cả thế kỷ.

Cánh cửa phòng làm việc tầng bốn vừa mở ra, một hơi ấm quen thuộc phả vào mặt họ. Nơi từng đầy tiếng cười, tiếng gõ phím, tiếng pha trà, tiếng trò chuyện, và giờ bỗng lạnh ngắt như thể nơi đó đã mất đi một linh hồn quan trọng.

A-chan vẫn đang lúi húi trước cái máy tính, mắt dán vào sổ sách, đến mức không nghe thấy tiếng bước chân họ.

``Các cô đến rồi à?'' nàng Đeo kính cất giọng, chẳng mảy may để ý đến chuyện vừa xảy ra. ``Có chuyện gì mà các cô tới muộn vậy?''

Không ai trả lời. Không một ai muốn nói lên sự thật đau lòng ấy.

Thấy mọi người đều im lặng tới mức kỳ quặc, A-chan ngước lên, rồi sững lại khi thấy bộ dạng thảm hại của năm cô gái. Họ đều ướt nhẹp, lấm lem bùn đất, nước mắt lăn dài trên má. Haato đang ôm chặt lấy Mio, Towa thì cố kìm nén, còn Noel thì chẳng buồn che giấu cảm xúc nữa, bật khóc nức nở.

``Có chuyện gì vậy? Mấy đứa sao lại như thế này?'' nàng Đeo kính bước ra sau bàn làm việc, hoang mang.

``Chuyện\dots\ chuyện tệ lắm chị ạ\dots'' nàng Ác ma khẽ nói, mắt đỏ hoe.

``Rất là tệ!'' nàng Cừu phụ họa, tay níu lấy áo A-chan.

Nàng Đeo kính run lên: ``Sao? Nói cho tôi nghe.''

``Kuon-senpai\dots\ anh ấy\dots'' nàng Sói đen nghẹn ngào, rồi các cô gái cùng đồng thanh trong tiếng nức nở:

``\textbf{Anh ấy chế-}''

\textbf{*RẦM!*}

Tiếng hét thất thanh từ tầng trên vang vọng xuống cùng với một mảng trần rơi thẳng xuống giữa phòng họp, khói bụi bốc lên mù mịt.

``Lại chuyện gì nữa đây!?'' nàng Đeo kính hoảng hốt, lao về phía mảng trần vừa sụp kia.

Trong tấm màn khói bụi dày đặc ấy, một giọng nam khàn khàn cất lên, ho sặc sụa: ``\vie{Trời ơi\dots\ khụ khụ\dots\ nhiều khói quá\dots}''

A-chan nhíu mày, đưa tay chỉnh lại kính trong vô thức, cố nhìn rõ hơn bóng người đang ngồi trên mảng trần vừa rơi xuống. Khi làn khói tan bớt, thân hình người ấy dần hiện ra rõ ràng: mái tóc rối bời, chiếc áo phông trắng dính vài vết bụi, và chiếc đồng hồ đeo tay quen thuộc.

Cô nàng tóc tím thốt lên trong sự kinh ngạc: ``C-Chào mừng trở lại\dots\ Hikawa-san.''

Người đó - Kuon - rên lên một tiếng: ``E-Em chào chị\dots\ Ái da, nền cứng thật\dots''

Một giọng khác, khàn đặc, nhưng mang âm sắc Pháp đặc trưng, vang lên từ đâu đó phía chiếc đồng hồ của cậu: ``\eng{Xin lỗi Kuon-user\dots\ Tôi không thể tìm được điểm đáp nào tốt hơn.}''

A-chan chớp mắt liên tục, dường như bối rối trước những gì thực thể kia vừa nói.

Kuon khẽ lắc đầu cho tỉnh táo, rồi đột ngột hỏi cô đồng nghiệp: ``A-san! Hôm nay\dots\ chính xác là ngày bao nhiêu rồi chị?''

Cô nàng Đeo kính giật nảy mình trước câu hỏi chẳng ăn nhập gì của cậu, lùi lại một bước rồi chỉnh gọng kính: ``Hử? Hôm nay là ngày 30 tháng 11 chứ ngày bao nhiêu. Cậu hỏi gì kỳ vậy?''

``\dots Năm bao nhiêu ạ?''

``Năm 2021.''

``Ngày 30 tháng 11 năm 2021\dots'' Kuon lẩm nhẩm, lồng ngực phập phồng thở phào nhẹ nhõm như vừa trút được gánh nặng nghìn cân. ``Đúng cái ngày mình rời khỏi nơi này\dots\ Vậy là mình quay lại nơi này, đúng vào thời gian này\dots''

Cô nàng Đeo kính nhíu mày, lời lẩm bẩm của cậu khiến cô hoàn toàn hoang mang, chẳng hiểu cậu đang nói về cái gì: ``Rời khỏi nơi này? Ý cậu là sao?''

Kuon chỉ biết cười trừ, không biết phải giải thích thế nào cho phải lúc này. Vẫn còn hơi choáng, cậu đảo mắt quanh căn phòng, tay xoa đầu: ``Kaigou-chan đâu rồi? Suzuki nữa? Còn cả Naomi nữa chứ!?'' Cậu lẩm bẩm, ánh mắt ráo riết đảo quanh như thể đang chờ ai đó sẽ xuất hiện từ trong làn khói bụi.

Người đồng nghiệp tiếp tục nghiêng đầu khó hiểu: ``Kaigou? Suzuki? Naomi? Họ là ai vậy?''

Nghe thấy tiếng cô, cậu Tổng khựng lại, rồi gãi đầu cười trừ: ``Chuyện dài lắm chị ạ\dots'' Kuon thở dài, ánh mắt lộ vẻ xót xa, đặc biệt là khi nghĩ đến linh hồn mỏng manh của cô bé mắt xanh lục bảo. ``\eng{Chắc là Kaigou và Suzuki đã quay về thế giới của mình rồi\dots\ Nhưng còn Naomi\dots}''

``\eng{Tôi lại thấy họ đang ở đâu đó gần đây thôi, Kuon-user,}'' Game lên tiếng. ``\eng{Có lẽ họ đáp ở một nơi khác.}''

A-chan ngập ngừng, mắt vẫn trố ra khi những gì diễn ra quá nhanh trước mắt: ``Sao\dots\ sao cậu lại vào từ trần nhà vậy?''

Kuon lấy hai tay ôm đầu, vẫn còn chóng mặt: ``Em cũng đâu có muốn thế đâu\dots\ Cái lỗ đen đó ném em tới đây đấy chứ! Thôi, ít nhất thì cái trần nhà đó sẽ tự sửa.''

``Lỗ đen?'' cô nàng Đeo kính càng lúc càng rối.

``Vâng\dots\ Chị không tin nổi đâu\dots\ Nhưng mà- À khoan đã.''

Tiếng rên rỉ khe khẽ vang lên từ bên dưới mảng trần rơi. Cậu Tổng hốt hoảng bật dậy, lao tới: ``M-Mấy đứa có sao không vậy!?''

Cậu và A-chan cùng nâng mảng trần bị rơi đè lên. Phía dưới, cả Mio, Watame, Towa, Haato và Noel đang nằm xụi lơ thành một hàng.

``Ư\dots\ đau quá\dots\ cái lưng của tôi\dots'' nàng Sói đen lồm cồm ngồi dậy, ôm lưng.

``C-Chuyện gì vừa xảy ra vậy\dots?'' nàng Song tính dụi mắt phẩy bụi, tay che trán.

``Anh xin lỗi\dots\ Thật sự xin lỗi mấy đứa\dots'' Kuon hạ giọng, gãi đầu.

Mio và Haato chớp mắt, nghe thấy giọng nói quen thuộc thì liền ngước lên:
``Vâng, bọn em ổn-''

Cả hai lập tức đông cứng.

``M\dots\ M\dots\ M--!!'' Haato thét lên, mặt trắng bệch.

``M?'' cả Kuon và A-chan nghiêng đầu ngơ ngác.

``\textbf{Ma!!!}'' nàng Song tính rú lên, vớ đại một cái ghế ở cạnh bàn làm việc và vung tới tấp về phía cậu Tổng.

``\eng{Kuon-user, cẩn thận!}'' Game gào lên từ chiếc đồng hồ lần nữa.

``Ơ từ từ! Haato-chan! Là anh đây mà-''

*BỤP!*

Một vòng khiên sáng màu xanh lập tức hiện ra bao lấy Kuon, khiến chiếc ghế nảy bật ngược lại về phía Haato và khiến cô bật lại ra đằng sau.

``Không phải\dots\ hồn ma sao\dots?'' cô nàng Song tính gượng dậy, nhấc đầu lên lắp bắp, mặt cắt không còn giọt máu.

Mio thì không bốc đồng tấn công, mà cô nàng khựng lại khi nhìn bóng dáng quen thuộc, toàn thân run run: ``K-Kuon-senpai\dots\ Là anh sao\dots?''

``Là anh thật mà.''

``A-Anh vẫn còn sống\dots''

``Còn sống nhăn răng đây, chưa chết. Hỏi gì kỳ quặc-''

Cậu còn chưa nói hết câu thì nàng Sói đen ôm chặt lấy, mặt vùi vào vai cậu mà nấc lên từng tiếng: ``May quá\dots\ May quá rồi\dots!''

Nhìn cô nàng đang ôm chầm lấy cậu mà khóc trong niềm hân hoan và nhẹ nhõm, cậu chỉ có thể lắp bắp mà không hiểu chuyện gì đang xảy ra: ``Ơ\dots\ Này! Sao thế?''

``\textbf{Kuon-senpai!}'' hai giọng nói khác vang lên cùng lúc.

Cậu quay sang, thấy Watame và Towa đang đứng đó, với mắt đỏ hoe, nước mắt giàn giụa. Cậu chào bọn họ bằng giọng điềm tĩnh như mọi ngày: ``À, Watame-chan, Towa-chan. Sao thế?''

``\textbf{Đừng có `sao thế' bọn em!}'' nàng Cừu hét lên.

``Bọn em tưởng anh chết rồi! chứ!'' nàng Ác ma cũng rưng rưng.

``Ơ\dots\ mấy đứa nói vớ nói vẩn gì vậy?'' Kuon đơ toàn tập.

Trong lúc cậu vẫn chưa hoàn toàn hiểu chuyện gì đang xảy ra, một thứ sát khí phừng phừng bùng lên từ phía bên trái. Bên đó là Noel, người đang trên tay cầm sẵn chiếc chùy thần thánh.

``\textbf{Kuon-senpai!!!}'' tiếng rít vang lên từ cô, vừa chạy tới bằng hết tốc lực.

``N-Noel-chan!? Em làm sao thế!?''

``\textbf{Haiyaaaa!!!!}'' cô nàng hoàn toàn bơ lời cậu, vung chiếc chùy bằng tất cả sức lực của mình.

``\eng{Không phải lần nữa chứ!}'' Game thốt lên đầy bất lực. ``\eng{Mấy mống này đúng là phiền hà thật.}''

Ngay lập tức, một tấm khiên mới lại xuất hiện, đẩy ngược nàng Hiệp sĩ lăn đùng ra, đáp xuống bên cạnh Haato như một đôi bạn cùng bị chấn động.

Ba cô gái đứng ngoài đều sửng sốt nhìn tấm khiên vừa rồi. ``C-Cái đó là cái gì vậy!?'' nàng Sói đen chỉ vào vệt ánh sáng còn lại.

``Có ai đó vừa dựng một lớp chắn đỡ đòn ấy!?'' nàng Ác ma hoang mang, tay vẫn đang gạt nước mắt.

``Như trong game ấy\dots\ Nhưng mà đây là ngoài đời mà!'' nàng Cừu mở to mắt.

Kuon giơ tay, vẫy nhẹ: ``À, không sao đâu. Đó là tấm khiên do trợ lý ảo của anh tạo ra.''

``Trợ lý ảo?'' ba cô gái đồng thanh.

``Ừm. Ông ấy tên là Game.'' cậu chỉ vào chiếc đồng hồ của mình ``Tạm gọi là một trí tuệ nhân tạo có nhân cách. Ông ấy hơi phiền tí thôi.''

``Phiền là hơi nhẹ đấy.'' giọng đàn ông đặc sệt âm Pháp chen vào ``Nhưng đúng, tôi đây. Rất vui được gặp mọi người, ờm\dots\ Tsunomaki Watame, Tokoyami Towa, Ookami Mio. Và cả Akai Haato, Shirogane Noel, Yuujin A nữa.''

``Cái\dots\ gì?'' cả ba lùi lại, tròn mắt khi nghe tiếng nói phát ra từ cổ tay của cậu Tổng. ``Ô-Ông ấy biết tên chúng ta ư!?''

``A-A-chan\dots'' Watame nhìn về phía nàng Đeo kính. ``Anh ấy đang nói chuyện với\dots\ cái đồng hồ ư?''

``Cũng giống như trong mấy bộ phim khoa học viễn tưởng thôi mà,'' cô nàng gượng cười, tuy chính cô cũng chẳng biết gì thêm. ``Nhưng mà biết cả tên chúng ta ngay trong lần gặp đầu tiên\dots\ cái đó thì đáng sợ thật.''

Nhìn những nét mặt ngỡ ngàng và có chút gì đó dè dặt, Kuon thở dài, khoanh tay: ``Anh biết\dots\ mọi người đang rối lắm. Nhưng tin anh đi, mọi chuyện còn dài hơn cả chương trình biểu diễn cuối năm.''

Cậu quay sang phía Haato và Noel, đang lồm cồm bò dậy, mặt vẫn còn méo xẹo. ``Hai đứa kia\dots\ bị gì vậy? Sao tự dưng lại tấn công anh thế?'' cậu hỏi, lông mày nhíu lại.

``\textbf{Tại anh đấy!}'' Watame phản pháo ngay lập tức.

``Ơ\dots\ ủa? Sao lại tại anh?''

``Anh để lại tờ đơn xin nghỉ việc trên bàn\dots'' Towa bồi thêm, giọng run run.

``\dots rồi để lại giấy nhắn với nội dung `đừng gọi cho anh' với `không chịu được nữa'\dots'' nàng Sói đen nối lời.

``Rồi khi Towa-chan tra cứu tuyến xe buýt định đuổi theo anh để hỏi cho ra nhẽ\dots'' nàng Song tính kể tiếp, hai tay vẫn đang ôm đầu vì đau.

``Thì thấy xe anh bị tai nạn,'' nàng Ác ma cắn môi.

``Em còn thấy xác của anh đang nằm ở đó kìa!!'' nàng Hiệp sĩ gần như hét lên, mắt đỏ hoe.

Cả hai người quản lý cùng lúc đơ mặt: ``Hả\dots\ Cái gì cơ!? Tai nạn á!?''

``\textbf{Cái xe J7 đuôi 75 ấy!!}'' cả năm cô gái chỉ vào cậu, gằn từng chữ một.

Kuon nhíu mày, rồi búng tay một cái như sực nhớ ra: ``À! Cái xe mà anh bị lỡ chuyến lúc sáng ấy hả?''

Ngay lập tức, tất cả mọi người đều khựng người đi, hiện rõ khuôn mặt kiểu anime đơ: mắt trắng dã, miệng cứng lại, không thể tin nổi những gì mình vừa nghe.

``L-Lỡ chuyến\dots?'' A-chan hỏi lại, mặt vẫn chưa hiểu mô tê gì.

``Dạ\dots\ Nếu mà đi sớm chừng vài giây thì chắc em bắt kịp rồi\dots\ Em đâu có ngờ là nó bị tai nạn đâu\dots\ nghe mấy đứa nói mà cũng lạnh sống lưng\dots'' cậu Tổng đáp, giọng bối rối.

Game khịt mũi: ``Nói thế có nghĩa là `chậm một giây, nhanh cả đời', hả Kuon-user?''

``Kiểu kiểu như thế\dots'' cậu đảo mắt, rồi lườm về cổ tay. ``Nhưng cũng chính cái trễ chuyến đó mà tôi mới gặp được ông và mọi người chứ.''

``\dots Đúng là vậy. Mà, tôi nghĩ tất cả mọi người rất cần một lời giải thích đấy.''

Cuối cùng, Kuon đành nhún vai, ngồi xuống cạnh bàn họp: ``Anh nghĩ\dots\ chúng ta cần kể lại tất cả mọi chuyện thôi.'' Nhưng ngay khi cậu vừa đặt ba-lô xuống và vừa mới kê ghế, bất chợt\dots

*CẠCH*

Tiếng cửa văn phòng bật mở đánh rầm, khiến cả sáu cô gái đều giật mình. Tiếp sau đó là tiếng bước chân dồn dập, và một giọng nói quen thuộc vang vọng từ hành lang: ``\vie{\textbf{Onii-sama! Anh có ở đây không!?}}''

Tất cả quay phắt về phía cửa.

Một khoảnh khắc sau, hai bóng người xông vào với ngoại hình lấm lem bụi đất, thở hổn hển. Một là cô gái có mái tóc dài buộc đuôi ngựa cao năng động, người kia nhỏ nhắn hơn với mái tóc đen buộc hai bím thấp với chỏm tóc ngố - Kaigou và Suzuki - hai người mà Kuon tưởng đã trở về thế giới cũ của họ.

Thấy vẻ mặt người con trai quen thuộc, cô em gái sáng bừng con mắt lên. Cô bé không kìm được, lao tới ôm chặt lấy cậu: ``Onii-sama!''

``\vie{Ủa? Hai đứa\dots\ cũng tới được đây hả?}'' cậu Tổng bật cười, vòng tay ôm lại cô em gái bé bỏng.

Kaigou điềm nhiên tiến tới, khoanh tay trước ngực, môi cong lên thành một nụ cười nửa miệng: ``\vie{Tưởng cậu rơi đâu mất xác rồi chứ.}''

``\vie{Câu đó tôi phải nói với hai người mới đúng đấy\dots}'' Kuon cười chát.

Trước sự xuất hiện của hai người con gái, các thành viên còn lại trong văn phòng đứng như trời trồng. Cảnh tượng trước mắt họ khiến ai nấy đều ngỡ ngàng.

``Onii-sama?'' nàng Song tính lặp lại, tròn mắt.

``Em gái của Hikawa-san à?'' nàng Đeo kính nghiêng đầu. ``Tôi đâu có biết là Ryuuhou-san có song sinh đâu.''

``Ai vậy\dots?'' nàng Hiệp sĩ khẽ thì thầm với nàng Cừu, với người sau lắc đầu: ``Em chưa bao giờ gặp họ luôn.''

``Họ vừa ở đâu về thế kia? Trông như\dots\ từ trong mỏ chui ra ấy\dots'' nàng Ác ma nhăn mặt.

``Hai người này là ai vậy, Kuon-senpai?'' nàng Sói đen hỏi, mắt vẫn không rời khỏi hai cô gái lạ mặt.

Kuon đặt tay lên vai Suzuki, nhẹ nhàng kéo cô bé đứng sang bên cạnh, rồi hướng về phía mọi người: ``Đây là Hikawa Kaigou và Hikawa Suzuki, những người đã đồng hành với anh trong suốt quãng đường vừa rồi.''

``Hikawa?'' Mio lặp lại cái họ, chớp mắt liên tục như đang cố gắng xâu chuỗi thông tin.

``Khoan đã-chama!'' Haato lập tức đập tay xuống bàn họp, đôi mắt sáng lên vẻ phấn khích đầy tò mò. ``Kuon-senpai cũng họ Hikawa, hai người này cũng họ Hikawa\dots\ Ba người là anh chị em ruột thật đấy à!?''

``Đúng là trông giống nhau đến mức này cơ mà!'' Noel phụ họa, gật đầu lia lịa đồng tình. ``Cô bé kia thì giống hệt Ryuuhou-chan, còn cô gái tóc dài kia thì\dots\ thần thái hao hao Kuon-senpai lúc chuẩn bị cằn nhằn bọn mình vậy!''

Kuon vội vàng xua tay, trán lấm tấm mồ hôi trước màn suy luận nhanh như chớp của hai cô nàng: ``Không phải, không phải như mấy đứa nghĩ đâu! Đừng hiểu lầm. Bọn anh thực chất không phải anh em ruột.''

Kaigou khoanh tay trước ngực, hừ nhẹ một tiếng đầy kiêu hãnh: ``Nói đúng hơn, lúc đầu chúng tôi chả có quan hệ máu mủ gì với tên này cả. Chỉ là tình cờ có chung một cái họ và có giao diện hao hao giống thôi.''

A-chan đỡ trán, nhìn ba người họ từ đầu đến chân với ánh mắt đầy hoài nghi: ``Cùng một họ, mặt mũi lại giống nhau như đúc từ một khuôn, thế mà bảo không có quan hệ máu mủ gì? Rốt cuộc là thế nào?''

Để giải tỏa sự hoang mang đang lan rộng, cậu Tổng khẽ ho khan một tiếng để thu hút sự chú ý: ``Nói chính xác thì bọn anh tình cờ gặp nhau khi đang cố gắng tìm đường trở về đây.''

``Tình cờ?'' Watame nhướng mày.

Cậu gật đầu, nhưng niềm vui nho nhỏ vừa khẽ nhen nhóm trong ngực lập tức tắt lịm khi một ý nghĩ xuyên qua, khiến cả thân người cậu cứng lại. Mắt cậu đột ngột mở to, quét qua Kaigou rồi đến Suzuki, và giọng nói bật ra với một nỗi hoảng sợ khó che giấu: ``Khoan đã\dots\ Naomi đâu? Em ấy không đi cùng hai người sao?''

Nụ cười trên môi Kaigou cũng vụt tắt. Nét mặt thường ngày vốn luôn giữ vững sự lạnh lùng, bình thản đến mức gần như vô cảm nay bỗng rạn nứt, để lộ ra một nỗi bất an, một sự bồn chồn mà cô chẳng mấy khi để ai thấy. Bàn tay đang khoanh trước ngực vô thức siết chặt lại, móng tay bấm sâu vào lòng bàn tay. Kaigou khẽ lắc đầu, giọng nói khẽ đi, có chút gì đó đớn đau: ``Lúc bị lỗ xoáy hút vào, dòng chảy không gian quá mạnh, tôi chỉ kịp vươn tay nắm lấy tay Suzu. Còn Nao\dots\ tôi chỉ thấy một bóng áo bị cuốn đi, rồi mất hút lúc nào không hay. Tôi không thấy đâu cả.''

Cả người Kuon tái nhợt đi, máu dường như đông lại trong huyết quản. Dù từ trước, khi cả nhóm cùng quyết định lao qua cánh cửa xuyên không gian, cậu đã từng lường trước vô vàn rủi ro, đã nhắc đi nhắc lại rằng việc mang theo một linh hồn non nớt, chưa từng trải qua lần xuyên nguyên nào như Naomi là cực kỳ nguy hiểm, rằng xác suất bị tách biệt, bị cuốn trôi trong dòng chảy hỗn loạn của vũ trụ là rất lớn. Nhưng việc đã lường trước không hề làm cho khoảnh khắc đối mặt với khả năng xấu nhất ấy bớt đi sự kinh hoàng. Cả cơ bắp trên người cậu đều căng lên như những sợi dây đàn, và sự hoảng loạn lan tỏa ra từ ánh mắt cậu. Không kịp nghĩ gì thêm, cậu hét vào chiếc đồng hồ trên cổ tay, giọng nói run rẩy nhưng vẫn cố gắng giữ vững: ``\textbf{Game, ông quét thử xem! Lập tức đi!}''

Từ chiếc đồng hồ, giọng của Game vang lên, lần này không còn giữ được sự hài hước, miệt mài thường ngày, mà trở nên khô khốc, dè dặt, như thể chính ông cũng đang phải gồng mình để xử lý một tình huống ngoài tầm kiểm soát: ``Tín hiệu rất yếu\dots\ Nó bị nhiễu loạn quá nhiều bởi các sóng xung kích từ vụ xuyên nguyên vừa rồi. Tôi không thể xác định được vị trí của cô bé trong dòng chảy không gian. Cũng không thể tìm được dấu vết nào của cô bé trong thế giới này.''

Một sự im lặng nặng nề bao trùm lấy cả căn phòng. Bầu không khí vốn vừa mới ấm lên bởi niềm vui đoàn tụ bỗng chốc lạnh ngắt, chùng xuống như một tấm vải ướt đè nặng lên ngực mỗi người. Trên mặt Kuon, sự tái nhợt lan đến cả môi, đôi tay cậu run lên không kiểm soát, những suy nghĩ tiêu cực dồn dập ùa về. Còn Kaigou, người luôn tỏ ra mạnh mẽ, cũng đứng im lặng, ánh mắt đục lại, một nỗi sợ hãi vô hình bóp nghẹt lấy cô. Suzuki thì nước mắt đã trào ra, miệng khẽ run lên, không nói nên lời. Cả ba người, vừa mới tìm thấy nhau sau bao sóng gió, bỗng chốc đối mặt với nỗi kinh hoàng rằng có thể họ sẽ vĩnh viễn mất đi cô bé nhỏ bé nhất của nhóm.

A-chan bước tới gần hơn, cảm nhận được sự căng thẳng khủng khiếp đang lan tỏa, cô gật đầu nhẹ, cố gắng lên tiếng với giọng thật êm dịu để không làm tình hình thêm rối ren: ``Nếu vậy thì, hình như chúng ta nên ngồi xuống và bắt đầu nghe kể từ đầu nhỉ? Về những người bạn này của cậu, và cả\dots\ Naomi nào đó nữa. Chúng ta sẽ cùng nghĩ cách.''

Nhưng ngay lúc Mio vừa định kéo ghế, từ ngoài hành lang tối tăm, một tiếng bước chân nhỏ xíu vang lên.

*LẠCH CẠCH* *LẠCH CẠCH*

Tất cả sững lại, hướng mắt ra phía cửa.

Một bóng người bé nhỏ lấm lem bước vào. Mái tóc đen cột thành tết ôm lấy khuôn mặt tái nhợt, đôi mắt xanh lục bảo mở to hoang mang. Bàn tay nhỏ bé của cô bé bấu chặt lấy gấu váy trắng lấm lem bùn đất, cả người run rẩy như một con thú nhỏ đi lạc. Cô bé đưa mắt nhìn quanh căn phòng xa lạ, rồi chợt khựng lại khi thấy Kuon, Kaigou và Suzuki.

Những giọt nước mắt vỡ òa, lăn dài trên đôi má lấm lem: ``Onii-chan\dots\ Kaigou-oneechan\dots\ Suzuki-oneechan\dots!''

``\vie{Naomi-chan!}'' Suzuki lập tức lao tới, ôm chầm lấy cô bé. ``\vie{Em sống rồi! Em qua được rồi!}''

Kaigou nhắm nghiền mắt, khẽ thở phào nhẹ nhõm, quay mặt đi giấu cảm xúc đang cuộn trào, còn Kuon thì ngồi phịch xuống ghế như trút được một tảng đá ngàn cân. Game trên đồng hồ cũng lên tiếng báo cáo, giọng ông ta có chút mềm đi: ``\eng{Tín hiệu sinh học ổn định\dots\ Cô bé đã xuyên thứ nguyên thành công. Đúng là một phép màu.}''

Trong khi ba người họ vui mừng khôn xiết, năm cô gái \hll\ và A-chan lại một lần nữa hóa đá trước thành viên mới toanh này.

Naomi dụi mắt, từ từ ngước lên nhìn những người xung quanh. Đôi mắt xanh lục bảo chạm phải ánh mắt của Haato. Cô bé ngập ngừng: ``Koishin-san\dots?''

Haato tròn mắt: ``Hả? Koishin nào cơ? Chị là Haato mà!''

Naomi lùi lại một bước, quay sang nhìn Towa: ``Còn đây là\dots\ Kana-san?''

Towa chớp chớp mắt, chĩa ngón tay vào mình: ``Chị á? Chị tên là Towa.''

Rồi cô bé quay sang nhìn Noel, thốt lên: ``Yae-san! Nhìn chị khác quá\dots''

Noel ngẩn tò te, tay vẫn còn cầm hờ cây chùy: ``Ể\dots? Chị tên là Noel mà em\dots''

Cậu Tổng vội vã đứng lên hòa giải trước khi mọi thứ rối tung lên: ``Thôi, chuyện cũng rất là dài. Anh đang định kể đây.'' Cậu bật cười bất lực, xoa trán. ``Tính ra thì, mọi chuyện gần đây toàn là `chuyện dài lắm' cả thôi.''

A-chan bước tới gần hơn, gật đầu nhẹ: ``Nếu vậy thì, hình như chúng ta nên ngồi xuống và bắt đầu nghe kể từ đầu nhỉ?''

Mio khẽ kéo một chiếc ghế lại, nhìn Kuon: ``Và lần này, anh không được bỏ sót một chi tiết nào hết.''

Towa gật đầu tán thành: ``Tất cả mọi thứ. Từ đầu đến cuối.''

Watame chống cằm, ánh mắt nghiêm nghị hiếm thấy: ``Chúng em đã chờ gần cả tiếng đồng hồ để được nghe lời giải thích của anh rồi đấy, Kuon-senpai.''

Suzuki bối rối nép sau lưng cậu, còn Kaigou nhún vai như đã đoán định từ trước. ``Tôi biết kiểu gì cũng tới mà.''

\ct

Mười người họ ngồi thành vòng tròn trong văn phòng giữa ánh đèn trắng và mùi giấy tờ quen thuộc. Cả phòng im ắng trong giây lát, trước khi Mio nhẹ nhàng lên tiếng mở đầu với câu chuyện của năm người họ: ``Mọi chuyện\dots\ bắt đầu từ sáng sớm hôm đó.''

Cô kể rằng, ngay khi họ tới văn phòng, họ đã thấy một mảnh giấy lạ đặt trên bàn làm việc. Không ai dám mở lúc đầu, nhưng khi thấy nó ghi rõ là ``Đơn xin nghỉ việc'', cả nhóm đều chấn động.

Haato tiếp lời, giọng vẫn còn nghèn nghẹn: ``Rồi\dots\ khi Towa-chan vô tình đụng vào chiếc bàn, một mảnh giấy ghi tay rơi ra\dots'' cô run run lôi ra một tờ giấy gấp ba, mở ra đặt giữa bàn. Giấy đã nhàu, mực hơi nhòe vì nước mắt.

Nàng Sói đen chép miệng: ``Anh viết là `đừng cố tìm anh nữa' với `anh không chịu nổi nữa' thế này đây.''

Kaigou nhướng mày, liếc nhìn Kuon bằng nửa con mắt: ``Viết lách kiểu gì mà đầy tính gợi đòn thế kia. Nếu tôi là họ, tôi cũng nghĩ cậu đi tự tử thật đấy.''

Suzuki khẽ khúc khích, chọc nhẹ vào vai chị mình: ``Onee-sama đừng trêu anh ấy nữa mà. Nhưng đúng là\dots\ đọc xong dễ hiểu lầm thật.''

Watame cúi mặt, lườm cậu với ánh mắt bất bình: ``Thấy vậy thì ai mà chẳng hoảng!''

Towa giọng nghiêm nghị, đưa mắt nhìn thẳng Kuon: ``Thế nên bọn em mới tra chuyến xe buýt gần nhất để đuổi theo anh\dots''

Noel gật đầu, lẩm bẩm: ``Và rồi\dots\ cái xe ấy gặp tai nạn. Em\dots\ em còn thấy xác ở bên trong\dots\ đeo đồng hồ giống hệt anh nữa.''

Naomi chớp chớp mắt, ngơ ngác hỏi: ``Đồng hồ giống hệt Onii-chan ạ? Nhưng lúc đó chẳng phải Onii-chan vẫn đang ở bên cạnh bọn em sao?''

Suzuki xoa đầu Naomi, mỉm cười dịu dàng: ``Vì mọi người ở đây yêu quý Onii-sama nhiều lắm, nên lúc đó ai cũng hoảng loạn đến mức nhìn nhầm đấy, Naomi-chan.''

Nghe những lời kể của các cô gái, cậu Tổng thở dài một câu. Cậu mở tờ báo đang đọc lên, da vẫn còn nổi da gà: ``Anh vừa xem báo rồi. Quả nhiên có vụ tai nạn xe buýt, đuôi biển 75\dots\ Y như mấy đứa nói.''

Nữ Hiệp sĩ giật lấy chiếc điện thoại, lướt xuống tới một bức ảnh ở hiện trường: ``Đó, thấy chưa! Em còn thấy cả một cánh tay\dots\ trông giống anh lắm luôn\dots''

Haato thì rít lên, chỉ vào thứ mà cái xác ấy đang đeo trên tay: ``Đeo đúng loại đồng hồ thế kia nữa chứ!''

Kuon nhìn lại bức hình mà hai người trỏ tới, phóng to ra. Cậu khẽ nhíu mày, chỉ vào chi tiết nhỏ: ``Thực ra\dots\ đó là ma-nơ-canh. Nhìn kỹ đi, tay nó bóng loáng đến mức nào, tay người thật nào lại bóng thế?''

Noel ngẩn tò te, mắt trố ra: ``Ể\dots?''

Mio chống cằm, nửa đùa nửa thật: ``Thấy chưa, chị đã bảo là thấy nghi nghi mà\dots''

Suzuki cười lớn: ``Quả không khác gì Onii-sama nói. Noel-nee đúng là PON thật đó!''

Nữ Hiệp sĩ cười xòa, tỏ vẻ ngượng ngùng: ``T-Tại chị vội quá nên tưởng thật\dots\ Lúc đó chị sợ luôn-'' để rồi sốc khi bị cô bé gọi trêu: ``Mà không phải em cũng gọi chị như vậy chứ!?''

Game phát ra tiếng khịt mũi điện tử khô khốc từ chiếc đồng hồ: ``Một cái xác bằng nhựa bóng loáng trong đống đổ nát. Logic phán đoán của các cô đúng là cần phải được cập nhật lại gói dữ liệu cơ bản.''

Kaigou từ phía đối diện, chống cằm cười mỉm: ``Xem chừng tôi có vẻ đoán đúng nhỉ. Hồi ở `The Void', tôi đã bảo với Kuon-kun là nhóm này thể nào cũng khóc lóc ầm ĩ vì hiểu lầm cậu mà.''

``Em còn nhớ là Onee-sama còn đoán là sẽ có người xỉu nữa đấy\dots'' cô em gái líu lo.

``Ồ\~{} Noel-chan lúc đó suýt ngất lịm đi vì sốc đó,'' Mio ồ lên một tiếng khi người chị của cô bé đoán được gần như chính xác.

``Và nếu không tính chuyện nếu ai đó lấy ghế đập anh và một người khác cầm chùy đòi xử  anh nữa,'' Kuon gãi đầu, lườm về hai cô nàng nghịch ngợm, trong đó Nữ hiệp sĩ bị réo tên đến lần thứ ba.

Mọi người bật cười trong khoảnh khắc, còn Noel thì đỏ mặt tới mức chỉ có thể cười trừ.

Cậu quay về câu hỏi ban đầu: ``Thế tại sao mấy đứa muốn tìm anh vậy?''

Nàng Ác ma sừng cổ, lên tiếng bất bình cực độ: ``Tại cái đơn xin nghỉ việc của anh đấy!'' Dứt câu, cô đưa tờ đơn cho cậu, rồi chỉ từng ý: ``Trong đây có viết: `bọn chúng gây phiền hà', rồi còn `tạo cho tôi thêm gánh nặng với mệt mỏi', rồi thậm chí cả chữ ký của anh ở dưới đó đấy thôi!''

Kuon đọc qua tờ đơn xin nghỉ việc kia một lượt, rồi gật gù hiểu ý. Nhưng cậu còn chưa kịp lên tiếng, Watame lập tức chen vàng: ``Anh tính đến chuyện bỏ rơi bọn em rồi hả, Kuon-senpai?''

``Hả?''

``Bọn em đã gây ra lỗi lầm gì mà khiến anh phải đưa ra quyết định chứ?'' Haato cũng phụ họa, nheo mắt nhìn cậu với đôi mắt sắc bén.

``Thôi nào các chị ơi,'' Suzuki lập tức lên tiếng hạ nhiệt, ``ít nhất để Onii-sama giải thích chứ.''

Kaigou ngồi bên cạnh cậu, huých nhẹ cùi trỏ vào hông như đang thúc giục: ``Giờ là lúc để cậu minh oan cho họ rồi đấy.''

Cậu Tổng đặt tờ đơn xuống, nở một nụ cười trừ, rồi lấy hết hơi và nói: ``Thôi được rồi. Cái tờ đơn xin nghỉ kia đúng là của anh, nhưng mà nó không phải của anh. Cái chữ ký kia chỉ là anh ký thử thôi! Anh quên chưa xóa!''

Tất cả mọi người (trừ A-chan và chị em nhà Hikawa) đều ngơ mặt ra, đồng thanh ``Ơ?'' một tiếng.

``Thì, hôm đó A-san nhờ nộp mẫu đơn thử ấy, nên anh thử ký cho quen tay\dots\ rồi không xoá,'' cậu bật cười ngượng ngùng, rồi quay sang nàng Đeo kính: ``Tí nữa em gửi lại bản mới nhé, A-san?''

A-chan sau một thoáng im lặng, chỉ nhún vai: ``Tôi biết ngay mà, thấy chữ ký của cậu trên đó là đã nghi ngờ rồi. Được rồi, chốc nữa cậu gửi lại nhé.''

Mio nhướng mày, giọng bức xúc: ``Rồi cái đoạn `không thể gặp mọi người được' thì sao?''

Cậu chống tay lên trán, đáp lại: ``\dots Cái đó là do anh đi thông đồ án, phải đi thuyết trình. Anh đã hứa là hôm nay anh làm cả ngày rồi, nhưng việc gấp nên phải thay đổi.''

A-chan chen vào, tò mò: ``Vậy cậu thông được chưa?''

Kuon thở dài, lắc đầu ngao ngán: ``Hoãn rồi ạ. Tuần sau mới điên chứ.''

Game thở dài một tiếng bộc lộ sự đồng cảm sâu sắc từ chiếc đồng hồ: ``Tôi có thể làm chứng. Suốt những ngày ở thế giới Nijisanji, tôi đã phải nghe cậu ta càm ràm về vị giáo sư đó không dưới mười lần.''

Kaigou khoanh tay cười khẩy: ``Hóa ra là thù dai từ trước rồi à.''

Haato gắt lên: ``Còn cái đoạn `không chịu nổi nữa' thì sao!?''

``Lúc đó anh đang tức. Tức cái giáo viên bộ môn xếp lịch kiểu `phút thứ 89' ấy! Cứ thay lịch đồ án đột xuất thế thì ai mà chịu nổi!?'' cậu Tổng cũng bức xúc không kém.

Suzuki chớp chớp mắt đầy đồng cảm: ``Em nghe mà cũng thấy ức chế giùm cho anh luôn đó.''

Naomi lúc này nghiêng đầu tò mò hỏi: ``Giáo sư là người xấu lắm hả Onii-chan? Có giống mấy con quái vật bóng tối không?''

Kuon dở khóc dở cười khẽ xoa đầu em: ``À không, cô ấy chỉ hơi\dots\ xếp lịch bất ngờ thôi em.''

Towa liếc xéo: ``Rồi còn `gọi cho anh' nữa?''

Cậu giơ tay ra hiệu mô phỏng điện thoại: ``Thử tưởng tượng đang đứng trình bày trước hội đồng chấm thi, rồi điện thoại bất chợt reo lên trong túi xem? Nhẹ thì bị nhắc nhở, nặng thì còn bị đuổi ra ngoài.''

Mio thở dài, tổng kết lại lời giải thích của cậu: ``Thế là\dots\ anh chỉ muốn yên tĩnh để tập trung thôi hả?''

Kuon gật đầu: ``Ừ. Có gọi thì cũng gọi lại sau mà. Nhưng anh viết vội quá, chưa kịp chỉnh lời nên thành ra như vậy\dots''

Kaigou ở bên cạnh thở dài ngao ngán: ``Và chính cái `vội' đó khiến cho những tài năng của cậu lo sốt vó một cách vô ích đấy.''

Cả năm tài năng \hll\ tới lúc này mới buông lỏng vai, thả lỏng trên ghế sô-pha: ``Hóa ra là thế\dots''

Noel rưng rưng, nắm lấy vạt áo cậu: ``Anh biết là bọn em lo thế nào không?''

Haato thì cau mày, bày tỏ bực dọc: ``Thật không thể tha thứ-chama!''

Towa khoanh tay, vẫn hậm hực: ``Như thế vẫn chưa đủ!''

Thấy cả năm cô gái xấn xổ lại gần, cậu Tổng nhíu mày, chép miệng mệt mỏi: ``Mấy đứa muốn gì nữa?''

Nữ hiệp sĩ siết mạnh hơn, giọng gay gắt: ``Bọn em muốn được bồi thường về mặt tinh thần!''

Nàng Song tính chĩa ngón tay như một luật sư đang bắt lỗi đối phương: ``Đúng đó! Trả lại nước mắt cho bọn em đây!''

Cậu con trai xua tay: ``Chính anh cũng đâu có muốn mọi chuyện xảy ra như vậy!'' nhưng hẳn nhiên, họ vẫn chưa chịu buông tha. Cậu tìm cách thương lượng với mọi người, đánh vào tâm lý của năm cô gái: ``Hay là\dots\ thế này đi. Anh đãi mấy đứa một bữa, ăn gì cũng được hết. Tính cả phần nước mắt luôn!''

Lập tức, mắt năm cô gái đồng loạt sáng rỡ như trẻ em nghe nói đến kem: ``Thật sao!?''

Cậu gãi đầu, nhoẻn cười bất lực: ``Ừ. Đằng nào công ty mình cũng chuẩn bị mở tiệc lớn rồi. Mấy đứa thích ăn gì thì cứ gọi thoải mái, coi như là\dots\ tiền bồi thường, được chưa?''

Naomi nghe đến đồ ăn thì hai mắt sáng rực lên như sao sa, cô bé chạy lại giật giật gấu áo Kuon đầy háo hức: ``Onii-chan, em cũng muốn ăn nữa! Ở đền Aogami em toàn phải ăn táo xanh thôi\dots''

Kuon bật cười ấm áp, bế bổng cô em út bé bỏng đặt lên đùi mình: ``Được chứ, hôm đó em muốn ăn gì cũng được hết. Cả Suzuki và Kaigou nữa, cả nhà mình cùng đi.''

Nhìn cậu Tổng đang lúng túng thương thảo với dàn cô gái đang biểu tình đòi ăn, hai chị em ngồi bên cũng không khỏi phì cười thích thú.

Suzuki tủm tỉm: ``Onii-sama bị ép `đền bù tinh thần' nhìn dễ thương thật đấy.''

Kaigou nhún vai, mắt liếc cậu chọc ghẹo: ``Đáng đời lắm. Nhóm này kiểu gì cũng dằn mặt cậu cho bõ tức. Trực giác con gái tụi tôi kinh lắm, chớ có coi thường.''

A-chan ngồi quan sát với vẻ khó tin, giờ mới lên tiếng, vừa đỡ kính vừa cười: ``Thật không ngờ là cậu có sức ảnh hưởng mạnh đến thế đây, Hikawa-san.''

Ngay khi tưởng chừng mọi việc đã lắng xuống, Haato lại bất chợt nghiêm mặt: ``Ấy khoan! Nhưng mà vẫn chưa đủ!''

Kuon giật mình, suýt làm đổ ly nước trên bàn: ``Lại còn gì nữa?''

Nàng Sói đen liếc cậu bằng nửa con mắt: ``Anh cũng phải góp mặt trong stream collab sắp tới của bọn em nữa!''

Cậu Tổng gãi đầu: ``Stream gì chứ?''

Nàng Song tính cười ranh mãnh: ``Chơi game thôi-chama\~{}!''

Kuon chau mày, nhìn lên lịch ảo trên đồng hồ: ``Ca này hơi khó. Nhỡ đâu lại vướng vào lịch học của anh thì sao-''

Nàng Ác ma bất chợt chen ngang: ``Tối thứ bảy này.''

Cậu ngẩn ra một giây, rồi gật gù đồng ý. ``À, thế thì được. Tối thứ bảy anh luôn rảnh.''

Một lần nữa, cả năm cô gái bùng nổ trong tiếng reo hò như trút được bao nhiêu ấm ức, nhảy dựng cả lên ghế, hò hét ăn mừng như vừa giành được vé đi Disneyland.

Không khí căng thẳng tan dần, thay bằng những tiếng thở phào nhẹ nhõm. Mọi người bắt đầu bình tĩnh lại. Suzuki thì mỉm cười vỗ tay hưởng ứng, còn Kaigou khoanh tay gật gù, như thể công việc đã được giải quyết xong.

Còn Kuon, sau khi nhìn khung cảnh ồn ào như hội chợ trước mặt, chỉ biết thở dài một tiếng. Nhưng trong đáy mắt, lại ánh lên chút gì đó ấm áp và nhẹ nhõm.

``Mấy đứa thật là\dots'' cậu lắc đầu, mỉm cười chân thành. ``Anh không nghĩ là mấy đứa sẽ hết mực yêu thương anh đến thế đấy.''

\ct

Tiếp đến, ba người vừa trở về từ cuộc hành trình lớn bắt đầu thuật lại những gì họ đã gặp, điều mà mọi người quanh chiếc bàn mong chờ nhất.

Căn phòng họp nhỏ được kéo kín rèm, đèn tắt bớt chỉ để lại một dải sáng vàng nhạt từ căn phòng thu âm bên cạnh hắt vào. Trà và đồ ăn vặt đã được A-chan mang vào từ trước, nhưng chẳng ai động đũa. Không phải vì họ giữ lễ nghi, mà bởi vì ai nấy đều đang nóng lòng chờ Kuon mở lời.

Cậu chống tay lên bàn, ánh mắt lướt nhẹ qua hai người bạn đồng hành, rồi cất giọng: ``Chuyện khá là dài, nhưng tóm lại là thế này. Sáng hôm đó, sau khi anh đưa tờ đơn xin nghỉ mà A-san yêu cầu thì thằng bạn anh nhắn tin bảo anh lên trường, thế là cuối cùng\dots''

``\dots anh vội rời đi đúng không? Em cá là anh cũng để lại mảnh giấy nhắn viết vội ấy nữa,'' Towa lên tiếng.

Cậu gật đầu, rồi tiếp tục: ``Lúc mà anh chạy ra ngoài, anh bị lỡ chuyến đuôi 75, rồi định ngồi chờ tuyến tiếp theo, thì thấy đồng xu ở dưới đường.''

``Để em đoán nhé,'' Mio giơ ngón tay lên ngắt lời, ``anh đuổi theo đồng xu đó, đúng chứ?''

``Chắc là cũng chỉ 100 yên chứ mấy,'' Kaigou chống tay bình luận. ``Kuon-kun, cậu tham đến vậy sao?''

Cậu Tổng thở dài, nhún vai đáp: ``100 yên cũng là tiền. Đồng bạc lẻ đó mà tích lại thì cũng thành cơm đấy chứ. Với lại\dots\ lúc đó anh chỉ nghĩ đơn giản: có cái gì để làm là tốt rồi.''

``Nhưng mà tới mức như thế thì\dots'' Haato xua tay, nhưng rồi cũng thở dài. ``Thôi kệ. Kuon-senpai lúc nào cũng làm những điều bất ngờ như vậy.''

``Cái đó thì xuất phát từ tính tiết kiệm của anh rồi.'' Cậu hắng giọng một tiếng để đưa mọi người quay về chủ đề chính, rồi tiếp tục kể: ``Dù sao thì, khi anh chạy tới ngã tư thành phố\dots'' giọng cậu trầm hẳn đi, tạo dáng vẻ đáng sợ, ``một cái lỗ xoáy đột nhiên xuất hiện.''

``Lỗ xoáy?'' Noel hỏi chen ngang.

Kuon gật: ``Phải. Ở ngay ngã tư gần nhà ga. Một thứ không thể nào tồn tại trong thực tế, như thể ai đó vẽ thêm vào thế giới này vậy. Chính xác hơn, những gì còn sót lại từ Shion-chan.''

``Murasaki-san?'' A-chan nghiêng đầu.

``Chuyện dài lắm. Em nghĩ chị nên hỏi trực tiếp em ấy thì hơn. Ở đây không tiện nói.''

Watame rụt vai, tay ôm cốc trà như để giữ ấm: ``Nghe rợn rợn sao ấy\dots\ Dù sao thì, mọi chuyện sau đó thế nào nữa?''

``Nó mở ra, như một miệng hố không đáy. Rồi\dots'' Kuon dừng lại một nhịp, để tạo điểm rơi, ``\dots nó nuốt hết mọi thứ: xe cộ, người đi đường, cả bản thân anh.''

Cả sáu người họ nuốt nước bọt. Suzuki khẽ rùng mình. Watame thậm chí còn run tay khi nhấc cốc trà lên môi, mặt tái mét như tàu lá chuối non.

``Lúc anh tỉnh dậy,'' cậu đưa đôi mắt nhìn xa xăm, `anh nhận ra mình đang ở một không gian tăm tối. Một nơi kỳ cục, ngớ ngẩn, và đáng sợ hơn bất kỳ thứ gì từng thấy trong đời. Nơi đó không có ngày đêm, không có tiếng động. Mọi thứ đều như bị đóng băng.''

``Và đó cũng là lúc cậu ta gặp tôi,'' Kaigou tiếp lời, giọng bình thản nhưng lạnh như gió đêm. ``Hikawa Kaigou. Một người\dots\ có ngoại hình gần như giống hệt cậu ta.''

Cả sáu người của Tam Giác Xanh nhìn qua nhìn lại, lần lượt quan sát từng chi tiết trên gương mặt của Kaigou và Kuon, như đang so sánh hai bản thiết kế gần giống nhau, dù họ đã được Kuon nói trước đó ngay khi cậu đáp về đây.

``Cô có nét rất giống Hikawa-san thật,'' A-chan gật gù. ``Ờm, cô\dots''

``Cứ gọi là Kaigou được rồi,'' cô gái 25 tuổi nói, mắt liếc qua. ``Tôi với cậu ta, và Suzu đây\dots\ có cùng họ Hikawa.''

``Suzu-san thì\dots'' A-chan liếc sang phía Suzuki, đang ngồi im lặng với hai tay đan vào nhau. ``Có nét nào đó giống Ryuuhou-san\dots\ như một bản song sinh vậy.''

Mio nheo mắt lại: ``Quả đúng là giống thật. Chỉ khác mỗi màu mắt và cái chỏm tóc ngố.''

``Ừm. Nếu không nói ra thì em cũng tưởng là Ryuuhou-chan đấy,'' Towa gật gù. ``Hai người là chị em thật à? Trông như từ chỗ khác đến ấy\dots''

Người chị nhún vai, vỗ nhẹ vai cô em đang đỏ mặt ngồi kế bên: ``Là chị em thật. Nhưng không phải ở thế giới này. Có thể nói là, sao nhỉ, một chiều không gian song song.''

``Nơi đó,'' Suzuki lí nhí, hai tay siết lấy nhau, ``\dots Onii-sama không tồn tại. Và rồi\dots'' cô ngước mắt lên, ``cả hai chị em chúng em cũng bị lỗ xoáy đó hút vào, giống như anh ấy.''

``Bọn tôi đã ở đó một thời gian không rõ dài bao nhiêu. Trong một không gian mà anh ta gọi là\dots'' Kaigou nói, tay siết lấy cốc nước. ``\emph{The Void.}''

``The\dots\ Void?'' Noel thì thào.

``Một vùng chuyển tiếp,'' Kuon giải thích. ``Không gian tối đen như mực, không có âm thanh, không có chuyển động. Làm cho người ta tưởng như thời gian cũng không còn tồn tại nữa.''

``Điều tệ nhất,'' Kaigou tiếp lời, mắt đanh lại, ``là chúng tôi bị lạc nhau. Tôi và Suzu. Trong khi tìm cách thoát khỏi sự hỗn loạn đó, tôi cứ ngỡ sẽ không bao giờ tìm được em ấy nữa\dots''

``Tội nghiệp\dots'' cả sáu người cùng đồng thanh, ánh mắt đượm buồn khi nhìn về phía Suzuki đang rụt người lại, tay nắm chặt vạt áo.

``Chúng em tưởng mình sẽ ở đó mãi mãi, không thể nào gặp lại được nữa\dots'' Suzuki lí nhí, giọng nghẹn lại. ``Cho đến khi Onii-sama tới.''

``Chị nghĩ Onii-sama là em nhắc tới là Kuon-senpai phải không?'' Haato lên tiếng, mắt mở to. Hai chị em đồng thời gật đầu.

``Anh tìm thấy cả hai người họ, và giúp họ đoàn tụ lại,'' cậu Tổng đáp, rồi tiếp tục câu chuyện. ``Rồi sau đó\dots\ anh đưa ra một đề nghị.''

``Ý tưởng dở người,'' Kaigou bồi thêm, khoanh tay. ``Tôi còn tưởng cậu ta bị thần kinh cơ.''

``Ờ thì, tôi chỉ nói thật: thế giới cũ của hai chị em cô không còn gì nữa. Ở lại đó thì cũng chỉ bị bóng tối nuốt dần, rồi bị người ngoài tiếp tục hắt hủi. Thế nên\dots\ tại sao không sang thế giới của tôi? Dù lạ lẫm, nhưng còn có cơ hội sống.''

Nghe đến đây, Naomi khẽ thút thít. Cô bé dụi mặt vào vai áo Suzuki, nấc lên: ``Hoá ra\dots\ Onee-chan và Suzu-nee cũng từng bị bỏ lại một mình như em.''

Suzuki mỉm cười dịu dàng, vỗ nhẹ lên lưng cô bé: ``Không sao đâu. Giờ chúng ta có Onii-sama rồi mà.''

Mọi người im lặng. A-chan nhìn Kuon hồi lâu, rồi chậm rãi nói: ``Cậu đưa họ về thế giới này?''

``Chị nghĩ là cậu ta dám không?'' Kaigou nửa đùa nửa thật. ``Vậy mà cậu ta thuyết phục được hai chị em chúng tôi đấy.''

``Lúc đó\dots'' cậu ngả người ra ghế, nhìn lên trần nhà, ``\dots tôi cũng không biết mình có quay lại được hay không. Nhưng nếu có thể, tôi thà thử một lần còn hơn để họ lạc mãi trong hư vô.''

``Đúng là kiểu của anh ấy,'' Towa mỉm cười khẽ.

``Dù sao thì, bọn anh ở trong The Void một thời gian dài,''  Kuon tiếp lời, lần này giọng trầm hẳn. ``Nơi đó không có ngày đêm, nên khó mà nói rõ là bao lâu. Bọn anh cứ đi lang thang mãi ở đó, cho tới khi một cánh cửa xuất hiện.''

``Cửa?'' Mio thắc mắc với dấu hỏi trên đầu. ``Không có gì ở đó mà lại tự nhiên có cửa sao?''

``Bọn tôi cũng không biết,'' Kaigou lắc đầu ngay khi bản thân cũng không biết được nó tới từ đâu. ``Chỉ biết rằng, phía bên kia là một thế giới khác. Một nơi không phải trò chơi, nhưng cũng không hoàn toàn là hiện thực.''

``Đó là nơi bọn em gặp ông chú\dots\ Game-san,'' Suzuki nối tiếp.

``Game?'' tất cả mọi người nghiêng đầu.

``Ông ta là thực thể cai trị thế giới đó. Vừa phiền toái, vừa thú vị,'' Kuon cười. ``Cũng nhờ ông ta mà bọn anh mới thoát được mớ hỗn độn của thế giới đó, dù suýt chết mấy lần.''

Tiếng gầm gừ vang lên từ chiếc đồng hồ đeo tay của cậu: ``Này Kuon-user, tôi nghe thấy đấy nhé. Và tên tôi là `There Is No Game'. Đừng gọi trống không như thế.''

Kaigou thở dài: ``Dù gì thì, cũng nhờ ông ta cả đấy. Thực ra ông ấy không tệ, chỉ là một trí tuệ nhân tạo mang trong mình vết thương lòng y như chúng tôi.''

Mọi người hướng mắt về phía cô nàng, chờ đợi lời giải thích.

Kaigou nhún vai: ``Ông ta từng là một trò chơi tuyệt vời, nhưng lại bị chính người tạo ra mình - người mà ông ta luôn gọi là `Chủ nhân' - ruồng bỏ. Ông ta bị bỏ mặc trong vũ trụ lạnh lẽo, hệt như cái cách mà tôi và Suzu bị ném lại ở thế giới cũ.''

Nghe những lời đó, ánh mắt của các cô gái chùng xuống.

Watame mở to mắt, dịu giọng lại: ``Đáng thương quá\dots\ Vậy mọi người rời khỏi đó bằng cách nào?''

Suzuki gật đầu, đôi má hơi ửng hồng: ``Bằng\dots\ một con dê ạ.''

Tới đây, bầu không khí trầm lắng bỗng bị phá vỡ. Mọi người đều ngớ người rồi phá lên cười. ``Con dê!?'' ``Một con dê thì làm được trò trống gì chứ?''

``Không, em nói thật. Một con dê,'' bản thân cô bé cũng bật cười khi nhớ lại, nhưng rồi giọng cô bé trầm hơn: ``Nhưng nó lại là một cái bẫy. Kéo theo lỗi phần mềm ập tới, sụp đổ cả thế giới đó.''

Kuon mỉm cười, mắt ánh lên sự ấm áp: ``Thế nên, bọn anh mới quyết định kéo ông ấy theo cùng. Lúc đầu thì ông ta một mực phản đối, bảo rằng không muốn dính líu tới con người nữa, nhưng cuối cùng thì lại lén lút giúp đỡ và đồng ý đi cùng. Thế là bọn anh bị hút vào một lỗ xoáy khác và rơi vào thế giới tiếp theo.''

A-chan nhíu mày, hơi nghiêng đầu về phía Kuon, ánh mắt chờ đợi: ``Thế giới nào?''

Cậu Tổng chống hai khuỷu tay lên bàn, đan mười ngón tay vào nhau như một người sắp bắt đầu buổi thuyết trình. Bên cạnh, Kaigou khoanh tay dựa lưng ra ghế, còn Suzuki thì lặng lẽ gật đầu.

``Bọn anh đã đi qua hai thế giới khác,'' cậu bắt đầu. ``Nơi đầu tiên\dots\ có lẽ là thế giới mà một số người ở đây từng nghe tên hoặc từng gặp gỡ. Nijisanji.''

Cả sáu người của Tam Giác Xanh khẽ xôn xao.

``Thật á? Nijisanji!?'' Watame nghiêng người ra phía trước. ``Như kiểu\dots\ Saku-san? Hay Yuika-san ạ?''

``Ừ,'' Kuon gật nhẹ. ``Nhưng thế giới đó hỗn loạn hơn các em tưởng tượng nhiều. Nó như một tập \textit{hologra} khổng lồ mà không hề có kịch bản hay đạo diễn. Anh đã phải vào vai làm quản lý thực tập, và phải sống chung một nhà với Kaigou và Suzuki ở đó suốt 12 ngày. Ít nhất thì ở đó cũng không quá tệ.''

``Cậu ta nói nghiêm túc đấy,'' Kaigou nhún vai tiếp lời. ``Tuy không bị đe dọa mạng sống như ở The Void, nhưng mọi quy luật ở đó đều bị phá vỡ. Bọn tôi đã phải chen chúc trong một căn hộ chật hẹp, đi làm thêm, và đối phó với những V-Liver tính cách chẳng giống ai. Đến giờ tôi vẫn không hiểu nổi logic của thế giới đó nằm ở đâu.''

Towa lẩm bẩm: ``Nghe\dots\ cứ quen quen thật đấy,'' rồi khẽ cười.

Kuon bật cười: ``Nhưng nhờ khoảng thời gian đó, anh đã dạy cho Kaigou và Suzuki biết cách sử dụng internet, và Game cũng đã được anh chỉnh sửa lại mã nguồn để nói chuyện bình thường. Dù chỉ mười hai ngày ngắn ngủi, đó lại là quãng thời gian bình yên hiếm hoi để mọi người thực sự gắn kết làm một nhóm.''

``Thế còn thế giới thứ hai thì sao?'' A-chan hỏi, giọng dịu lại.

Cậu ngập ngừng một chút, rồi tiếp: ``Thế giới thứ hai thì rất khác. Một nơi không phải ở đô thị sầm uất, mà là một thị trấn ở vùng núi. Nơi đó, anh bắt gặp những con người dường như đều quen thuộc, nhưng lại xa lạ đến lạ thường.''

``Anh đang nói về\dots\ các thành viên \hll\ chúng ta à?'' Noel nghiêng đầu, đôi mắt bắt đầu mở to.

``Ừ,'' Kuon gật đầu. ``Ở đó, bọn anh gặp những người có khuôn mặt giống hệt các em\dots\ nhưng lại mang cái tên khác, sống cuộc đời khác, như thể ai đó đã viết lại bản nháp của thế giới này.''

``Điều tệ nhất là, cả ba bọn chị đều không nhớ nổi mình là ai,'' Kaigou tiếp lời, ``kể từ khi chúng tôi bị lạc vào đó.''

Suzuki rụt người lại, giọng khe khẽ: ``Nơi đó\dots\ là một thị trấn u ám. Ở trung tâm có một ngôi trường tên là Aogami. Nơi ấy bị nguyền rủa\dots\ bởi một thực thể có hình dạng giống hệt Tokino Sora-san, theo những gì Onii-sama nói. Bọn em đã bị kẹt trong một vòng lặp thời gian, lặp đi lặp lại những bi kịch đẫm máu không hồi kết.''

Naomi nắm chặt lấy tay Suzuki, ngước lên nhìn mọi người với đôi mắt đượm buồn: ``Đó là nhà của em. Em vốn là một linh hồn bị kẹt ở đền Aogami\dots\ bị lãng quên và ruồng bỏ suốt hàng trăm năm. Em cứ lang thang ở đó, không ai nhìn thấy, không ai nghe thấy tiếng em. Xung quanh em chỉ có những vòng lặp tang thương\dots\ Cho đến khi Onii-chan và các chị đến, thanh tẩy vòng lặp và cứu lấy em. Nhìn thấy các chị ở đây\dots\ em lại nhớ đến những người bạn thân thiết nhất của mình ở thế giới đó\dots''

Không khí bỗng chốc chùng xuống. A-chan siết nhẹ bàn tay đặt trên đùi, còn các cô gái khác nhìn nhau đầy vẻ xót xa, phần nào thấu hiểu được nỗi đau đớn và bơ vơ của một linh hồn bé nhỏ phải gồng gánh qua bao thế kỷ.

``Bọn tôi đã phải sống và chiến đấu cùng nhau suốt nhiều tháng trời ở thế giới đó,'' Kaigou tiếp lời. ``Sống dưới thân phận của những học sinh chuyển trường, đối mặt với những ký ức kinh hoàng để giải đáp bí mật đằng sau thị trấn Aogami.''

``Và rồi thì sao nữa?'' Mio hỏi khẽ.

``Và rồi, cuối cùng bọn anh cũng phá vỡ được vòng lặp,'' Kuon nhẹ giọng. ``Một lỗ xoáy xuất hiện ở cổng đền, kéo bốn người bọn anh xuyên qua thứ nguyên, trở về lại thế giới này.''

Towa nhướng mày: ``Nghe như một giấc mơ đầy kỳ ảo vậy.''

``Nhưng giấc mơ đó khiến bọn tôi phải đánh đổi bằng cả máu và nước mắt,'' Kaigou thở dài. ``Tuy nhiên, bù lại, chúng tôi đã có nhau.''

A-chan im lặng một hồi lâu, rồi thở ra thật khẽ: ``Vậy là\dots\ trong khi mọi người ở đây lo lắng, thì cậu lại đang đi qua những nơi như thế\dots''

``Em không có ý định bỏ trốn đâu ạ,'' cậu Tổng nghiêm túc. ``Chỉ là\dots\ mọi thứ xảy ra quá nhanh, và bọn em không có cách nào liên lạc với thế giới này.''

Watame vuốt nhẹ mái tóc xoăn: ``Vẫn còn nhiều điều bí ẩn nữa mà em vẫn chưa hiểu\dots''

``Sẽ có dịp để giải thích sâu hơn,'' cậu gật đầu, rồi quay sang hai người bạn đồng hành. ``Nhưng ít nhất, anh đã trở về an toàn rồi.''

Cuối cùng, sau tất cả những biến cố, hiểu lầm, thử thách và cả những khoảnh khắc tưởng chừng tuyệt vọng, Kuon - cùng với ba người bạn đồng hành cùng giọng nói trong chiếc đồng hồ - đã trở khu văn phòng quen thuộc, giữa những người bạn, đồng nghiệp và gia đình thứ hai của mình. Hành trình xuyên qua các thế giới kỳ lạ, đối mặt với những thực thể phi thường, vượt qua nỗi sợ hãi, sự cô đơn và cả những giới hạn của bản thân, đã để lại trong mỗi người những dấu ấn không thể phai mờ. Dù mỗi người mang theo những vết thương, những câu hỏi chưa lời đáp, nhưng tất cả đều nhận ra: chỉ cần còn ở bên nhau, còn có thể sẻ chia, thì mọi thử thách đều có thể vượt qua. Và dù phía trước vẫn còn vô vàn điều chưa biết, họ đã sẵn sàng bước tiếp cùng nhau, như một gia đình thực sự.

\pov{Hikawa Kuon}

Mọi chuyện rồi cũng tạm lắng xuống.

Tôi để mọi người tự làm quen với nhau, cũng là một cách để các cô gái đỡ bớt cảm giác căng thẳng sau một buổi sáng đầy biến động. Trên bàn, cốc trà đã vơi đi quá nửa, mấy chiếc bánh quy mà A-san mang vào cũng bắt đầu được chia đều. Suzuki ngồi cạnh Haato và Watame, hai người kia thì cứ liên tục hỏi em ấy về tóc, mắt và tuổi, trong khi con bé đỏ cả mặt, ấp úng chẳng nói nên lời. Naomi thì đã mệt lả sau chuyến đi dài, đang gục đầu ngủ say sưa bên vai Suzuki, tay vẫn nắm chặt gấu áo của người chị.

Bên phía kia, Kaigou-chan bị Noel và Towa quay vòng phỏng vấn, đúng kiểu ``cô gái tóc dài, mặt lạnh, giọng khàn và gắt gỏng'' khiến hai đứa kia càng tò mò hơn nữa. Mio ngồi sát bên, thỉnh thoảng góp lời pha trò, khiến ai cũng phải cười khúc khích.

Tôi và A-san đứng một góc, ngay bên cánh cửa sổ. Ánh nắng buổi sáng cuối thu nhạt dần đi sau lớp rèm mỏng, và đâu đó vẫn còn âm thanh rì rào của cơn mưa ngoài kia.

``Vậy là mọi thứ cũng trở về bình thường rồi nhỉ, Hikawa-san?'' A-san hỏi, giọng nhẹ nhàng như thể sợ phá vỡ bầu không khí thanh bình hiếm hoi này.

Tôi chỉ biết gật đầu. Mọi thứ diễn ra nhanh đến nỗi tôi chưa kịp suy nghĩ; mới đây thôi, tôi còn đang ngồi trong The Void, nói chuyện với một trợ lý ảo về hướng gió và chiều sâu của hố đen không gian. Giờ thì tôi đã trở lại văn phòng quen thuộc, được nghe lại tiếng cười của bọn họ, cảm nhận hơi ấm từ sự sống động quen thuộc mà tôi cứ ngỡ đã đánh mất.

``Với cả\dots\ chị cũng nên gọi em là Kuon-san đi ạ,'' tôi lên tiếng. ``Sắp tới chị cũng sẽ gặp lại hai người đó thường xuyên lắm, và nếu chị cứ gọi em bằng họ như thế thì sẽ khá là rối đó.''

``\dots Ừm, được rồi. Kuon-san.''

Tôi khẽ liếc nhìn bàn trà một lần nữa. Suzuki đang thử làm mặt ngầu với Watame, còn Kaigou thì bị Towa chọc ghẹo là ``bản nữ của Kuon-senpai nhưng phiên bản dữ hơn.'' Cô ấy chỉ rướn mày và đáp: ``Tôi là phiên bản thật. Còn Kuon-kun là bản lỗi!'' Tôi mém phun ngụm trà.

Hầy. Hai người ấy quen thân được với nhóm con gái nhanh thật. Có lẽ là cùng giới nên dễ đồng cảm hơn.

Ánh mắt tôi dừng lại trên tờ giấy A-san vừa đặt trên bàn từ lúc nãy. Một tờ đơn, in sẵn form giống y hệt cái mà tôi đã lỡ ký thử.

Tôi nhấc tờ đơn lên, cười nhẹ hỏi: ``À mà A-san này, ai là người xin nghỉ gần đây ạ?''

A-chan chỉnh lại mắt kính, trả lời như thể đó là chuyện thường ngày ở xã: ``À, người xin nghỉ là một trong các tổng quản bên \textit{holostars}. Cậu ấy cũng tầm tuổi cậu thôi, thậm chí còn giỏi hơn về mặt quản lý hành chính. Nhưng\dots\ hình như không chịu nổi sự hỗn loạn của mấy anh nhà bên đó nên đành xin thuyên chuyển công tác.''

Tôi ngẩn người. Đó là nhánh mà COVER vừa mới thành lập mới đây, theo đó họ đang nhắm đến huấn luyện thần tượng - giống như \hll\ chúng tôi - chỉ khác là nhánh đó hoàn toàn dành cho nam.

Tôi cứ ngỡ rằng con trai chúng tôi sẽ khá khẩm hơn so với con gái, nhưng theo những gì mà chị ấy nói, dường như bên đó cũng bấn loạn không kém gì.

``Hỗn loạn tới mức đó sao ạ?''

Cô ấy thở dài rõ dài: ``Ừ, đừng tưởng chỉ có \hll\ nhà mình mới nghịch. Bên đó có mấy cái trò dở khóc dở cười, nghe nói có hôm họ rủ nhau thi đấu sumo trong phòng họp, phá sập cả một cái bàn. Mà người xin nghỉ đó cũng để lại tờ nhắn giống y chang cậu: `Tôi không chịu nổi nữa.' Thật là\dots''

Tôi khẽ cười. Nghe mà trớ trêu làm sao.

Một cách nào đó, tôi thấy mình không còn cô đơn nữa. Vì hóa ra, ở một nơi nào đó khác trong cùng mái nhà COVER này, cũng có một người từng cảm thấy như tôi, rồi để lại một dòng chữ, cũng trong cơn hoảng loạn và mỏi mệt.

Tôi gập nhẹ tờ giấy lại, để xuống bàn, rồi quay nhìn về phía những người em gái, những người bạn đồng hành - cả cũ lẫn mới - vẫn đang ríu rít nói chuyện.

Tôi nghĩ\dots\ có lẽ mình đã sẵn sàng để bước tiếp rồi.

\ct

Chiều hôm đó, khi mọi người đã giải tán khỏi phòng họp, tôi cùng A-san ngồi lại trong văn phòng chính để chỉnh lý một số hồ sơ giấy tờ. Chị thì đang đọc bảng phân công, còn tôi thì đang sửa lại cái bảng tính bị lỗi công thức từ tận ba tuần trước.

Cánh cửa văn phòng bật mở, và khuôn mặt già dặn quen thuộc ló vào cùng tiếng cười khẽ: ``Ồ, các cậu vẫn còn ở đây à?''

``Cháu chào chú Tanigo-san,'' tôi lên tiếng, còn chị đồng nghiệp thì ngẩng đầu, khẽ thở dài.

``Ông đến đúng lúc lắm,'' chị nói, rồi đưa cho ông tờ đơn từ chiều. ``Bên \textit{holostars} vừa mất thêm một tổng quản. Đó đã là người thứ tư trong vòng ba tháng rồi.''

Tanigo-san cau mày, ngồi xuống ghế rồi bóp trán, như thể ông đã biết từ trước: ``Không hiểu sao ai làm chỗ đó rồi cũng xin nghỉ. Shinove-kun thì đã quá tải từ lâu rồi\dots\ Cậu ấy chỉ có một mình mà phải quản cả một tổ chim sẻ biết nói ồn ào và toàn làm loạn thế kia\dots\ Giờ mà không có người thay thì không ổn chút nào.''

Tôi khựng tay trên bàn phím. Người thứ tư ư? Xem chừng như bên đó còn gay go hơn cả tôi tưởng. Tôi không nắm chắc được bên đó làm việc như thế nào, nhưng tôi có thể khẳng định như vậy, thậm chí còn tệ hơn.

``Có lẽ tôi phải thêm một vài tiêu chí nữa để tìm người phù hợp thôi\dots'' ông chủ thở dài, nhấp lấy ngụm nước.

``Vậy\dots\ người mà chú định tìm phải có tiêu chí như thế nào ạ?'' tôi hỏi, trong khi tiếp tục gõ nốt bảng phân ca.

``Xem nào\dots\ Phải là người cứng cáp,'' ông trả lời. ``Một người mà bọn nhóc \textit{holostars} phải dè chừng, răn đe một phát là yên. Tốt nhất là ai đó mà tụi nó trông thấy liền im bặt.''

Tôi hơi nhíu mày. Một người cứng cáp, đủ sức răn đe và làm cho người khác sợ\dots

Hừm.

Tôi quay sang nhìn Kaigou vừa bước vào với cốc trà sen trong tay, tóc buộc lên cao một chút, ánh mắt xanh nước biển đầy sự lạnh tanh, và\dots\ đúng lúc đó, cô liếc qua tôi bằng một ánh nhìn sắc như dao, dù cô ấy không định ăn tươi nuốt sống tôi như lúc đầu. Suzuki và Naomi có lẽ đang nằm ở phòng nghỉ cùng với các thành viên \hll\ khác để làm quen.

``Gì vậy? Mặt tôi có cái gì à?''

Tanigo-san và A-san cũng đã kịp nhận ra điều tương tự. Họ trao đổi một ánh nhìn. Người cực kỳ hoàn hảo cho công việc này.

``Kuon-san?'' chị đồng nghiệp nghiêng đầu về phía tôi. ``Em nghĩ sao về\dots\ cô bạn mới của em?''

Tôi ngẫm nghĩ, rồi nhún vai. ``Nếu chị định nói tới Kaigou-chan thì đúng là hơi đáng sợ thật. Nhưng cứng cáp thì có thừa.''

Ông CEO gật gù: ``Thế thì gọi cô ấy vào đây đi.''

Tôi ra hiệu, và cô nàng tóc đuôi ngựa đặt cốc trà xuống bàn rồi bước tới, nét mặt không hiểu chuyện gì. Nhưng ngay khi vừa nghe lời đề nghị từ hai người đồng nghiệp của tôi, đôi chân mày thanh tú của cô lập tức nhíu chặt lại, ánh mắt tràn đầy sự đề phòng: ``Ý các người là\dots\ muốn tôi làm quản lý cho một đám con trai sao?''

Giọng cô lạnh ngắt, mang theo sự cự tuyệt rõ ràng. Tôi biết thừa lý do vì sao cô ấy lại phản ứng dữ dội như thế. Khi ở thế giới Nijisanji, nơi có số lượng Liver nam không hề ít, Kaigou đã luôn giữ khoảng cách và tỏ rõ thái độ chán ghét mỗi khi phải chạm mặt họ. Lại thêm cả vết sẹo tâm lý từ thế giới u tối ERROR vẫn còn hằn sâu trong tâm trí cô - hình ảnh Suzuki tội nghiệp bị đám côn đồ rắp tâm hãm hại ở dòng thời gian đứt gãy đã tạo nên một bức tường định kiến cực kỳ kiên cố trong lòng Kaigou đối với giống đực vốn đã hình thành từ hồi còn ở thế giới cũ.

``Ừ,'' A-san cười gượng, khẽ lùi lại nửa bước trước sát khí nhè nhẹ tỏa ra từ Kaigou. ``Bọn họ đúng là có hơi nghịch một chút\dots\ nhưng có em phụ giúp Dandou-san thì anh ấy sẽ đỡ cực hơn nhiều.''

Kaigou khoanh tay trước ngực, thẳng thừng dập tắt hy vọng: ``Tôi không thích con trai. Nói đúng hơn là tôi cực kỳ ghét bọn họ. Tôi không muốn dính dáng gì đến một lũ phiền phức, ồn ào và đầy nguy hiểm đó cả.''

Cô quay sang nhìn thẳng vào Tanigo-san. Ánh mắt cô sắc lẹm, dò xét người đàn ông trung niên quyền lực nhất tập đoàn COVER này. Trong mắt cô, những kẻ đứng đầu mang giới tính nam thường đi kèm với sự độc đoán, lạnh lùng hoặc giả tạo.

Thế nhưng, Tanigo-san không hề né tránh ánh nhìn sắc như dao ấy. Ông chỉ khẽ mỉm cười, đôi mắt già dặn đầy vẻ hiền từ, bao dung và có phần mệt mỏi của một người cha, một người chú đang hết lòng lo lắng cho những đứa trẻ tinh nghịch của mình. Sự chân thành không chút toan tính từ ông chủ khiến Kaigou thoáng khựng lại, bức tường phòng thủ trong lòng cô vô thức dịu đi một chút.

``Tôi hiểu những gì cô đã phải trải qua, Kaigou-san,'' Tanigo-san nhẹ giọng lên tiếng, giọng nói trầm ấm đầy sức thuyết phục. ``Tôi không tìm kiếm một người quản lý độc đoán để áp chế họ bằng bạo lực. Tôi muốn tìm một người thực sự mạnh mẽ, có bản lĩnh, và trên hết là có một tấm lòng biết bảo bọc những người xung quanh - hệt như cái cách cô đã kiên cường bảo vệ Suzuki và Naomi suốt hành trình qua các thế giới vậy. Bọn nhóc ở \textit{holostars} trông nghịch ngợm thế thôi, nhưng chúng thực chất đều là những đứa trẻ ngoan và rất biết quan tâm người khác.''

A-san gật đầu tiếp lời: ``Đúng vậy đấy. Công việc này thực chất là để hỗ trợ họ phát triển. Và tất nhiên, công ty sẽ luôn bảo vệ quyền lợi của cô ở mức tối đa.''

Tôi quyết định ra tay đưa ra đòn quyết định để thuyết phục cô ấy: ``Cô cứ nghĩ thế này đi: đây là một công việc có lương cao, nhiều đãi ngộ, chế độ tốt. Hơn nữa, nếu cô đồng ý, Suzuki và Naomi cũng sẽ có một môi trường sống an toàn, đầy đủ và hạnh phúc nhất. Và mỗi khi rảnh rỗi hoặc có dự án chung, cô vẫn có thể làm việc cùng với tôi.'' Vế sau là tự tôi thêm vào như một sự bảo chứng tinh thần cho cô ấy.

Kaigou liếc nhìn tôi, khóe môi hơi cong lên: ``Ý cậu là\dots\ sẽ có dịp `kề vai sát cánh' chiến đấu như trước hả?''

``Ừ. Giống như ba chúng ta ở The Void hay ở trường Aogami ấy. Nhưng lần này không còn quái vật, không còn vòng lặp đẫm máu. Chỉ có ánh sáng, đồ ăn ngon, internet tốc độ cao, và một gia đình thực sự đang chờ đón cô.''

Kaigou nheo mắt, rõ ràng vẫn còn chút phân vân và ngạo kiều vốn có. Nhưng đến khi Tanigo-san nhẹ nhàng đẩy bản hợp đồng cùng bảng lương cực kỳ hậu hĩnh (nói trước, không kém gì tôi đâu) kèm theo các mục trợ cấp đặc biệt như ``giờ làm linh hoạt'', ``tự do mời người thân quen'' và ``trợ cấp bảo hiểm toàn diện cho gia đình'', cô nàng hoàn toàn khựng lại.

``\dots Đến nằm mơ tôi cũng chưa bao giờ nghĩ đến chuyện đó,'' cô nàng lẩm bẩm, nét mặt thoáng lên vẻ khó tin.

``Bây giờ thì có sừng sững trước mặt rồi đấy,'' tôi nói, cười nhẹ. ``Tất nhiên là liệu cô có-''

``Tôi làm,'' Kaigou đáp ngay, không chút nghĩ ngợi.

Không biết có phải vì khoản lương hậu hĩnh hay bởi cô nàng có thể làm việc với tôi mà cô nàng đã lập tức ``chốt đơn'', nhưng dù sao đó cũng là tin tốt.

``À, nhưng mà có một điều kiện,'' tôi giơ ngón tay lên.

``Gì nữa?''

Tôi gật đầu, rồi nhấn mạnh: ``Nếu cô đồng ý làm công việc đó, thì từ chiều mai, tôi sẽ đưa cô về nhà. Gia đình tôi sẽ huấn luyện cô để bớt cái nết hung dữ này lại.''

Cô nàng thở dài, miệng cười nhẹ: ``Dám chắc là để tôi bớt hung hăng lại chứ gì?''

``Ờ. Nếu cô làm việc kiểu mà định giơ tay đập người ta mỗi khi không hài lòng thì đúng là cần huấn luyện thật,'' tôi bật lại. ``Chứ không là mấy anh bên \textit{holostars} họ bỏ chạy hết, thậm chí còn xin tốt nghiệp luôn. Về việc đó, tôi sẽ nhờ A-san giám sát cho cô.''

Chị đồng nghiệp đeo kính của tôi gật đầu. ``Rất sẵn lòng làm việc với cô, Kaigou-san.''

Cô im lặng một lúc, rồi quay đi, mặt hơi đỏ lên. ``Biết rồi. Nhưng đừng mong chờ việc tôi sẽ nhẹ tay với bọn họ. Cũng không chắc tôi có thể thuần hóa ngay trong đêm đâu.''

Tôi bật cười. ``Chừng đó là đủ rồi.''

Trong lòng tôi chợt dâng lên một cảm xúc kỳ lạ. Một phần của tôi hiểu rằng, từ đây, hành trình của Kaigou, Suzuki và Naomi sẽ bước sang trang mới, nhưng lần này, không còn là những linh hồn lưu lạc giữa hư vô nữa, mà sẽ có những người tốt thật sự sát cánh bên nhau và giúp đỡ họ mỗi khi cần.

``Ê, còn tôi thì sao?'' cái giọng trầm khàn đặc sệt giọng Pháp quen thuộc bất ngờ vang lên từ cổ tay trái tôi, khiến tôi giật bắn cả người.

Tôi bật cười, đưa cổ tay lên ngang mặt. ``Chúng ta sẽ làm việc với nhau dài dài đấy, Game ạ.''

Kaigou khoanh tay đứng cạnh tôi, cười khẽ một tiếng: ``Cả tôi nữa nha\~{} Đừng hòng rũ bỏ tôi đó\~{}''

Game thở dài: ``Rồi rồi, tôi biết rồi. Rất hân hạnh được làm việc với mọi người.''

A-chan cũng cười, nghiêng đầu lịch sự và đáp lại: ``Ừ. Rất hân hạnh được làm việc với ông nữa, Game-san.''

Và thế là, vào buổi chiều muộn hôm đó, công ty \hll\ chúng ta chính thức có thêm hai thành viên mới. Không phải là thần tượng. Không phải là kỹ thuật viên. Cũng chẳng phải quản lý bình thường. Mà là một chị gái trông có vẻ khá đáng sợ, và một trợ lý ảo sẽ giúp sức cùng với chúng tôi trong những ngày sắp tới.

\il

Kể từ buổi họp mặt ấy, nhịp sống như trở lại quỹ đạo quen thuộc, nếu ta chịu gọi ``quen thuộc'' là thứ vẫn rung lên những nốt thăng bất ngờ.

Chiều hôm sau, tôi dẫn Kaigou, Suzuki và cả Naomi về nhà, định giới thiệu đơn thuần như món quà lưu niệm kỳ lạ từ chuyến du hành. Nào ngờ, khi cánh cửa bật mở, mẹ tôi từ trên bếp xuống, vẫn còn vương mùi gừng từ nồi canh nấm, còn bố thì khoác áo len trên vai chưa kịp treo, hai chị em tới từ thế giới song song bỗng đứng chết trân, mắt mở to như thể vừa bắt gặp bức tranh thiêng. Không cần ai nháy, hai thân hình nhỏ bé của Kaigou và Suzuki lao tới, chồm lấy bố mẹ tôi bằng một lực đâm chất chứa bao năm khao khát.

``\dots Mẹ?'' tiếng Kaigou run rẩy.

``\dots Bố?'' Suzuki nghẹn ngào.

Tôi đứng đơ như cây cơ, não không kịp xử lý; Ryuuhou - lúc này mới về tới nhà sau giờ học - thì đứng cạnh tôi, chỉ kịp thì thầm: ``\vie{Onii-san, họ\dots\ họ là ai vậy? Sao cô bé có chỏm tóc ngố kia\dots\ lại giống em thế?}'' Tôi không đáp nổi, chỉ thấy mẹ mình siết hai cô gái vào lòng, tay vuốt tóc họ như thể đã từng làm điều ấy hàng nghìn lần trong tiền kiếp. Bố tôi im lặng, nhưng đôi mắt ông ánh lên thứ ánh sáng của người vừa gặp lại đoạn ký ức thất lạc. Đứng bên cạnh tôi, Naomi nắm chặt lấy vạt áo tôi, đôi mắt xanh lục bảo rưng rưng nhìn cảnh đoàn tụ gia đình mà cô bé chưa từng được trải qua.

Tối hôm đó, năm anh em ngồi thành hàng trên giường, còn bố mẹ thì kể lại những giấc mơ lạ kỳ họ từng thấy: một cô gái tóc đuôi ngựa và một cô bé tóc ngố đứng giữa sương mù, gọi họ bằng tiếng ``Mẹ'', tiếng ``Bố'' mà rất lâu rồi chưa từng được nghe từ con gái ruột. Cả hai người cũng không giấu được sự ngạc nhiên và trìu mến khi nhìn sang Naomi - một thiên thần nhỏ nhắn mang đôi mắt trong veo như ngọc. Tôi nghe mà rợn cả sống lưng: có khi nào dòng máu biết cách tìm nhau, dù cách biệt cả chiều không gian?

Sáng hôm sau, cả nhà kéo nhau tới bệnh viện. Mùi cồn, tiếng máy rít, những ống nghiệm nhỏ xíu, tiếng người người rôm rả, tất cả như đang chuẩn bị công bố một bản án.

Kết quả trả về khiến chúng tôi chết sững: ADN trùng khớp đến từng đoạn gen. Kể cả Naomi - một linh hồn được tái sinh - cũng có hệ gen trùng khớp hoàn toàn với Suzuki. Theo như lời giải thích của Game, đó là hệ quả của việc dao động cấu trúc khi đi qua lỗ xoáy thứ nguyên, cộng hưởng cùng sự ảnh hưởng từ nghi thức Thanh tẩy. Và vì Kaigou và Suzuki trùng ADN với tôi, nên theo tính chất bắc cầu, Naomi cũng chính thức mang trong mình dòng máu của nhà Hikawa.

Kaigou là em song sinh của tôi, chậm tôi đúng mười phút theo những gì cô ấy tự nhận; Suzuki được coi là song sinh với Ryuuhou, tức em ruột tôi về mặt pháp lý lẫn sinh học, và vào vai chị bởi em ấy sinh sớm hơn năm phút. Còn Naomi trở thành cô con gái út bé bỏng nhất nhà. Cả thế giới như nghiêng đi: những đứa trẻ ``du hành'' bỗng thành ``máu mủ'', những cái tên tưởng chỉ tồn tại trong những dòng nhật ký thứ nguyên giờ lại được khắc lên sổ hộ khẩu.

Mẹ tôi khóc, nước mắt rơi lã chã lên tờ giấy trắng; bố tôi gỡ chiếc kính lão lau đi lau lại, miệng lẩm bẩm vì khó tin: ``\vie{Vậy là\dots\ ta có thêm ba đứa vịt giời nữa rồi.}'' Tôi đứng giữa phòng xét nghiệm, cảm giác như vừa bị nhét vào vai trò ``anh cả'' trong vở kịch mà không ai gửi kịch bản trước.

Từ ngày ấy, Kaigou vẫn mang bộ mặt lạnh đá, nhưng mỗi lần cất tiếng ``Aniki (兄貴)'' lại như gió thu thổi qua hồ nước, lạnh mà trong. Cô nàng dần dần bớt rít ra lửa khi đám con trai bên \textit{holostars} làm trò gì điên rồ, bớt nheo mày khi tôi xóa nhầm dữ liệu; thậm chí đêm muộn, tôi còn bắt gặp cô đang lén xếp lại chồng báo cáo tôi để quên.

Suzuki thì như con mèo nhỏ, lúc nào cũng thò đầu vào bếp hỏi mẹ: ``\vie{Hôm nay có món canh miso con thích không ạ?}'' một tiếng ``Mẹ'' ấy nói ngọt như đã mong mỏi được thốt lên từ rất lâu. Còn Naomi thì luôn tíu tít chạy theo sau chân bố hoặc các anh chị, tiếng cười trong trẻo của em vang vọng khắp các ngóc ngách trong nhà như một bản nhạc xua tan đi mọi muộn phiền.

Còn tôi ư? Tôi vẫn chưa hết bàng hoàng. Trong vòng một tuần, từ kẻ ``độc nhất vô nhị'' của dòng họ Hikawa, tôi biến thành anh cả năm đứa: một đứa song sinh bản lĩnh - Kaigou, một đứa em gái ngố - Ryuuhou, một đứa nhút nhát - Suzuki, và một đứa út thiên thần - Naomi.

Ngoài kia, mùa đông đã gõ cửa. Gió len qua khe cửa sổ, mang theo hơi lạnh của những điều chưa biết. Tôi không dám chắc ngày mai holostars có lại thi đấu sumo trong phòng họp, hay Game có lại càm ràm vì tôi quên sạc pin đồng hồ.

Nhưng có một điều tôi biết chắc: dù trời có sập, dù thế giới này lại nhảy sang một bản lỗi mới, thì lần này, tôi không còn phải đối mặt một mình. Trong tim tôi, bốn bóng hình nhỏ bé đang bước đều, cùng tôi hướng về phía trước, một khúc ca gia đình vừa mới bắt đầu.

\end{document}