\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Mùa xuân mang đến một bầu không khí tươi mới, nhưng với \hll\, điều đó cũng đồng nghĩa với những chuỗi sự kiện hỗn loạn không hồi kết!

Câu chuyện mở đầu bằng việc các thành viên Thệ hệ thứ Hai đồng loạt đuổi theo Subaru chỉ vì\dots\ cô nàng là một con Vịt cho bữa lẩu đầu xuân. Trong lúc đó, Polka lại gây ra một thảm họa khi vô tình làm hỏng chiếc console của Okayu, mà đáng tiếc thay, nó lại là đồ mượn từ Korone. Kết quả? Nàng Cáo sa mạc lập tức bị nàng Khuyển ném thẳng ra ngoài cửa sổ mà không chút do dự.

Những sự kiện bất ngờ tiếp tục diễn ra khi một vị khách đặc biệt - anh thanh tra bí ẩn của Towa - bất ngờ chạm mặt Fubuki, Aki và Kuon, kéo theo một loạt tình huống khó đỡ mà không ai lường trước được. Chưa dừng lại ở đó, một trận đấu Old Maid (Tiềm Ô Quân) đầy căng thẳng đã nổ ra giữa Lamy, Noel, Watame, Subaru và Kuon, với mức cược không tưởng: nếu Kuon thua, cậu sẽ nghỉ việc ở công ty.

Không chỉ vậy, nhóm GAMERS quyết định gây sốc cho mọi người bằng cách lộ diện phiên bản đời thực vào ngày Cá tháng Tư, khiến cho người xem không khỏi bối rối. Trong khi đó, Marine kể về một câu chuyện Xứ sở thần tiên hoàn toàn phi logic đến mức người nghe không thể hiểu nổi - thậm chí người viết truyện còn phải tạo ra một phiên bản vũ trụ khác để giảm bớt sự hỗn loạn!

Nhưng đó chưa phải là tất cả. Sora, Matsuri và Marine bất ngờ lao vào một trận chiến hoành tráng bằng bút sáp màu, trong khi một chiếc máy ảnh thực thể hóa đã gây ra thảm họa khi biến Watame thành cừu thực thụ, Kanata thành một bức tượng Thiên Chúa giáo và Botan\dots\ thành mèo.

Đỉnh điểm của sự hỗn loạn là chuyến hành trình vào vũ trụ và du hành thời gian của Towa, Luna, Roboco, Aqua và Kuon. Chẳng ai biết chuyến đi này sẽ dẫn đến hậu quả gì, nhưng chắc chắn sẽ không đơn giản.

Trong khi đó, Ayame xuất hiện với nguồn năng lượng Nakirium dồi dào, hướng dẫn mọi người cách chữa trị ``trầm cảm tháng Năm'', nhưng không rõ phương pháp của cô có thực sự hiệu quả hay không. Còn Miko, lại bị Định luật Murphy hành hạ với chuỗi thảm họa không hồi kết, từ chuyện nhỏ nhặt đến những tình huống không ai ngờ tới.

Tuy nhiên, mùa xuân cũng mang đến một điều kỳ diệu - Momosuzu Nene xuất hiện lần đầu, mang trong mình sức mạnh mùa xuân do chính Miko ban tặng trong giấc mơ.

Ở một diễn biến khác, các thành viên Thệ hệ thứ NHất hối hả chuẩn bị cho buổi biểu diễn online khi thời gian ngày càng gấp gáp. Đồng thời, Shion hóa thân thành một thám tử ``lừng danh'', nhưng thay vì giải quyết vụ việc, cô lại khiến mọi thứ trở thành một mớ hỗn độn khổng lồ, kéo theo cả Kuon, Towa và Fukuyasu vào cuộc.

Cuối cùng, khi mọi chuyện tưởng chừng đã lắng xuống trong mùa xuân này, một dấu hiệu đáng ngờ và đáng tiếc đã xuất hiện - một thành viên Thệ hệ thứ Tư sẽ rời khỏi \hll\, báo hiệu một bước ngoặt quan trọng trong quyển số Chín sắp tới.

Mùa xuân này có lẽ sẽ không thể nào quên. Những điều gì sẽ chờ đợi với các cô gái \hll\ tiếp theo? Những câu chuyện tạp nham nhưng hài hước nào đang chờ đợi Hikawa Kuon của chúng ta? Những câu chuyện mùa hè sôi động và đầy hỗn tạp nào đang chờ đón bọn họ? Hãy cùng đón chờ trong Quyển số Chín: **Giữ Vững Chí Khí của Cơn Gió Lốc Mùa Hạ**!

\end{document}