\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Mùa xuân lại đến, mang theo những tia nắng ấm áp cùng làn gió nhẹ nhàng lướt qua từng góc phố. Nhưng tại văn phòng \textit{hololive}, bầu không khí còn rộn ràng hơn bao giờ hết. Một chặng đường dài đã trôi qua, để rồi giờ đây, mọi người cùng nhau hướng tới một cột mốc quan trọng: tập thứ 100! Đây không chỉ là một con số, mà còn là dấu ấn của vô số câu chuyện đã được kể, những kỷ niệm đã khắc sâu, và cả những thử thách đã cùng nhau vượt qua.

Mùa xuân năm nay không chỉ đánh dấu một hành trình đầy sáng tạo, mà còn đón chào một luồng gió mới - một cô gái đến từ \textit{NePoLaBo} tràn đầy năng lượng với nụ cười rạng rỡ như ánh ban mai. Những tháng ngày tới hứa hẹn sẽ không thiếu những khoảnh khắc đáng nhớ, khi các thành viên cùng nhau sáng tạo, bày trò, và mang đến những bất ngờ khó đoán trước. Dẫu có những ngày yên bình hay cả những tình huống dở khóc dở cười, tất cả đều góp phần tạo nên sắc màu rực rỡ của mùa xuân này.

Với mười hai câu chuyện thường nhật và hai câu chuyện đặc biệt, hãy cùng theo dõi hành trình tiếp theo của Hikawa Kuon và các thành viên, nơi những ý tưởng táo bạo không ngừng nở rộ, và mùa xuân năm nay chắc chắn sẽ là một mùa xuân không thể nào quên, trong **Quyển số Tám: Xuân Siêu Quậy - Một Trăm Tuần Sáng Tạo**!

Trong quyển này, chúng ta sẽ chào đón Momosuzu Nene từ Thế hệ thứ Năm, vốn đã bị trì hoãn ra mắt cho \textit{hologra} từ quyển số Bảy, đồng thời sẽ có một tập đặc biệt ăn mừng tập thứ 100 của sê-ri.

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
  \item Trận đấu Tiềm Ô quân;
  \item Bay vào vũ trụ;
  \item Lạc vào thế giới thần tiên;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
  \item 11 tập bình thường (đánh số từ 96 đến 108);
  \item 03 tập đặc biệt (đánh số La Mã XVIIII, XIX - tập 100, XX - tập 107).
  \item 01 tập tự làm (tập số Ba).
\end{itemize}

\end{document}