\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
%==========================================TIÊU ĐỀ TẬP========================================
\begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{-1cm}{}
        \begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{12.5cm}}
            \multirow{5}{6cm}
            % Cột bên trái: ÉPISODE và số tập
            {\\[-40pt]
                \flaregothic\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont \centering
                \color{eptype}HISTOIRE\color{black}\\
                \freshbot\fontsize{72pt}{72pt}\selectfont
                \color{epnum}3
                \\[18pt]
                % \flaregothic\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
                % \color{epattr}BIENVENUE, \uline{\color{Banpire} Mel} !
                % \flaregothic\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont
                % \color{epattr}ÉPISODE PERDU
                \color{black}
            }
             &
            % Dòng thứ nhất: tên tập tiếng Nhật
            {\fotskip\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont \ruby{火}{ひ}\ruby{川}{かわ}\ruby{寮}{りょう}\ruby{カ}{か}\ruby{オ}{お}\ruby{ス}{す}\ruby{拡}{かく}\ruby{張}{ちょう}}
            \\[6pt]
            % Dòng thứ hai: tên tập tiếng Anh
             & {\cafeteria\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Expand the House!}                                                \\[4pt]
            % Dòng thứ ba: tên tập tiếng Việt
             & {\vnmsans\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Xây căn phòng mới}                                                  \\[8pt]
            % Dòng thứ tư: Nhân vật xuất hiện
             & {\brian{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont Track used: Front Yard - Demonstration Mini-Game}} (from Ericksatto)
            \\[8pt]
        \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
\end{table}
%=========================================TRUYỆN CHÍNH========================================
\color{black}

Một buổi chiều thứ Sáu cuối tháng Năm hiếm hoi mà Kuon được ở nhà. Trong lúc cả năm thành viên của Thế hệ thứ Nhất đang có một màn trình diễn trực tuyến \textit{From 1st} đầy vui vẻ nhiệt huyết, cậu lại tận hưởng một ngày nghỉ hiếm hoi, chẳng phải lo nghĩ gì về công việc hay những trách nhiệm chồng chất.

Bố cậu cũng vãn việc nên ở nhà cùng cậu, mẹ cậu thì đang làm ở kho hàng, còn cô em gái Ryuuhou thì vẫn phải đến trường như thường lệ.

Cảm giác này khiến cậu nhớ lại khoảng thời gian mười năm trước, khi hai bố con mới dọn đến đây. Hồi đó, Kaien và Ryuuhou vẫn chưa chuyển xuống sống cùng vì một vài lý do riêng, nhưng rồi theo thời gian, cả gia đình lại đoàn tụ dưới một mái nhà.

Và rồi, Aloe đã trở thành viên đầu tiên ngoài gia đình Hikawa sống chung với họ. Sau khi rời khỏi \hll, cô bé mười lăm tuổi đã trở thành một phần không thể thiếu trong cuộc sống của họ.

Đó là những chuyện về quá khứ, còn bây giờ thì sao?

Bây giờ, Kuon đang nằm dài trên ghế, tay cầm điện thoại chơi điện tử trên một chiếc điện thoại mà cậu có được từ kệ tủ của Shion sau một sự kiện khó nói\footnote{Xem lại {\flaregothic ÉPISODE 16}, quyển số Một.}. Trong khi đó, Ryujin thì tựa lưng vào ghế, mắt dán vào màn hình ti-vi, xem một bộ phim cũ mà ông từng thích hồi trẻ.

Một buổi chiều yên bình, cứ ngỡ sẽ trôi qua nhẹ nhàng như những ngày trước khi cậu đặt chân vào công ty\dots

Tiếng chuông điện thoại vang lên, phá vỡ bầu không khí yên tĩnh.

Kuon lướt mắt nhìn màn hình, và một cái tên quen thuộc hiện lên:

YAGOO.

Cậu thở dài. Nếu là ông CEO gọi, chắc chắn sẽ không có chuyện gì đơn giản. Có lẽ ông ấy lại định nhờ vả cậu điều gì đó, hoặc là một dự án mới, hoặc là một vấn đề nào đó mà cậu không thể giải quyết một mình.

Cậu nhấn nút nhận cuộc gọi. ``Chú Tanigo-san đấy ạ?''

``À, Hikawa-san! Ta có một đề xuất này, nhà Hikawa có nghĩ đến chuyện mở rộng thêm một tầng nữa không?''

Cậu hơi nheo mắt với đề xuất kỳ quặc này. ``Không ạ. Sao hả chú?''

``Ta có một số ý tưởng cho một dự án mới, và ta nghĩ rằng nếu nhà Hikawa mở rộng thêm một tầng, thì sẽ rất phù hợp với dự án đó.''

``Dự án gì vậy chú?''

``Ta sẽ nói sau. Nhưng nếu nhà Hikawa đồng ý, ta sẽ gửi một số kiến trúc sư qua để xem xét và thiết kế. Còn nếu không, thì cũng không sao cả.''

Cậu im lặng một hồi lâu, dường như chưa tin tưởng lắm với những gì mà ông ấy nói. ``Cụ thể là thế nào ạ?''

Ông ấy đáp lại, giọng hơi luống cuống: ``À thì\dots\ sẽ có người cần chỗ ở đấy! Nhưng mà thôi, cứ xây đi, sau này cậu sẽ hiểu!''

Càng nghe ông ấy nói, cậu càng nhăn mặt hơn. ``\dots Chú cứ úp mở thế này thì sao cháu tin được?''

Cậu nghe thấy tiếng cười bí hiểm ở đầu dây bên kia, rồi YAGOO chỉ đáp một câu: ``Cứ tin ta đi, đây là một quyết định đúng đắn!''

Kuon thở dài với gợi ý đầy mập mờ kia, nhưng rồi cũng chỉ đáp gọn: ``Vâng ạ. Để cháu thử.''

Cậu cúp máy, ngả lưng xuống đệm lần nữa. ``\textit{Mở rộng thêm một tầng, à?}'' cậu tự hỏi trong lòng.

Ryujin quay đầu lại nhìn cậu, liếc nhìn cậu với vẻ tò mò: ``\vie{Có chuyện gì vậy, Kuon?}''

``\vie{Một ý tưởng kỳ quặc từ chú Tanigo. Ông ấy muốn mở rộng thêm một tầng cho nhà.}''

``\vie{Mở rộng thêm một tầng?}'' người bố nhướng mày.

``\vie{Vâng ạ. Chú ấy bảo sẽ có người cần chỗ ở, nhưng không nói là ai.}''

Ryujin gãi cằm, vẻ suy nghĩ. ``\vie{Nhà mình vốn cũng chả rộng rãi gì cho cam, cơ mà mở rộng thêm cũng không phải không được. Nhưng có điều\dots}''

Ông ngừng lại một chút, rồi nhún vai: ``\vie{Đầu tiên là tiền đâu?}''

Kuon chống cằm, lẩm bẩm. ``\vie{Cái đó\dots\ con nghĩ chắc chú Tanigo-san sẽ hỗ trợ. Nếu không thì chắc phải trích ra một phần lương của con rồi.}''

Ryujin bật cười: ``\vie{Bố không nghĩ là con sẽ có đủ tiền đâu. Mới kiếm được chút đỉnh mà đã định đổ hết vào xây nhà rồi à?}''

Cậu thở dài đáp lại: ``\vie{Thì con cũng đâu có muốn thế. Nhưng mà\dots}'' cậu ngả đầu ra sau, ngẩng mặt lên trần nhà nghĩ một cách xa xăm: ``\vie{Nói gì thì nói, chú Tanigo-san chưa bao giờ đưa ra yêu cầu vô nghĩa cả. Có lẽ việc này thực sự quan trọng.}''

``\vie{Ừ. Bố thấy cũng có lý. Việc đưa Aloe-chan về nhà mình hẳn cũng phải có lý do gì đó chứ\dots}'' ông gật gù đáp lại.

``\vie{Mặc dù chúng ta còn chẳng biết ông ấy đang định làm gì nữa,}'' cậu thở dài, đáp gọn lỏn.

``\vie{Rồi còn chưa kể còn một đống vấn đề phát sinh nữa\dots\ Xây dựng có phải là chuyên ngành của bố con mình đâu\dots}'' cậu tiếp tục, đưa cánh tay lên trán.

Khi hai bố con vẫn đang bàn bạc về đủ loại vấn đề tiếp theo, chiếc cửa trượt phòng hai bố con cậu liền bật mở. ``Bọn con về rồi đây\~{}!''

Ryuuhou và Aloe bước vào, mỗi người cầm một túi đồ ăn vặt. Aloe nhanh nhảu chạy lại gần bàn, rồi nhảy lên đệm.

Dường như cô nàng Succubus đã nghe lỏm được những gì mà Kuon và Ryujin đã nói chuyện. Cô nàng mỉm cười gian, hớn hở: ``Ehehe\~{} Chắc là YAGOO-san muốn có một căn phòng cho em rồi!''

Thế rồi, không ai bảo ai, người bố ``tặng'' cho Aloe một cái cốc vào đầu.

*BỐP!*

``Ái da! C-Chú Ryujin! Cháu chỉ nói đùa thôi mà\dots'' cô nàng phụng phịu nói, tay xoa đầu vì đau.

``Nằm mơ ít thôi, Aloe-chan,'' người bố đáp lại, tỏ vẻ không vui.

Cậu lắc đầu ngán ngẩm, nói góp: ``Cái phòng riêng của em rộng gấp đôi cả phòng của bố con anh rồi đấy còn kêu ca gì nữa.''

``Nhưng mà\dots'' cô nàng Succubus cố giữ vẻ buồn bã, nhưng rồi cũng cười tươi: ``Ehehe\~{}''

``Thôi đi, Aloe-chan. Đừng có mà voi đòi tiên,'' Kuon thở dài, rồi nhìn về phía bố mình: ``\vie{Bố, con nghĩ chúng ta nên thử xem sao.}''

``\vie{Ừ, bố cũng nghĩ vậy.}'' Ryujin gật đầu, rồi nhìn về phía cô em gái của cậu Tổng: ``\vie{Ryuuhou, con nghĩ sao?}''

Ryuuhou nhìn hai người một lúc, rồi cũng ngồi phịch xuống sàn, tò mò hỏi: ``\vie{Khoan đã, hai người đang nói chuyện gì vậy?}''

Ông anh trai của đập tay lên trán, chống tay lên cằm, mệt mỏi nói: ``\vie{Chú Tanigo-san muốn nhà mình mở rộng thêm một tầng.}''

``\vie{Ể? Một tầng nữa á?}'' cô em gái chớp mắt ngạc nhiên. ``\vie{Nhưng mà để làm gì?}''

Cậu tặc lưỡi: ``\vie{Không biết. Chú ấy bảo là sẽ có người ở.}''

``\vie{Ai?}''

``\vie{Chịu. Đừng hỏi anh. Ông ấy có chịu nói quái đâu mà.}''

``Tạm bỏ qua việc chúng ta sẽ xây cho ai đi,'' Aloe lên tiếng, khoanh chân lại, ``nhưng vấn đề là chúng ta sẽ xây như thế nào đây?''

``Chắc là\dots\ chúng ta phải tự xây rồi,'' cô em gái nói, nhìn về phía bố mình.

``Đúng á\dots'' Ryujin gật gù. ``Tiền thì chắc là ông sếp của Kuon bao rồi, nhưng xây thế nào cơ.''

Ông ấy nói không phải là không có lý. Trong gia đình Hikawa, chỉ có bố cậu và Hijaki làm nghề cơ khí, còn bản thân cậu lại làm việc liên quan tới máy tính.

Nói cách khác, không một ai trong gia đình có một chút kiến thức gì về kiến trúc và xây dựng cả. Đến việc đơn giản nhất là vẽ một bản thiết kế cũng là một vấn đề nan giải.

Mà đen ở chỗ, cả đại gia đình Hikawa không ai còn giữ bản thiết kế gốc của căn nhà này.

``Thôi thì\dots\ chúng ta cứ vẽ lại từ đầu xem sao?'' Ryuuhou đề xuất, nhưng không giấu được vẻ nghi ngại.

``Ừ, cứ thử xem nào,'' Kuon gật đầu, lấy giấy bút ra đặt giữa bàn.

Cả bốn người vây quanh chiếc bàn gỗ trong phòng khách, bắt đầu buổi họp bàn mang tính chất\dots\ cực kỳ nghiệp dư. ``Được rồi, chúng ta sẽ bắt đầu bàn xem tầng mới sẽ được xây như thế nào.''

Ngay khi cậu Tổng vừa dứt câu, Aloe bất chợt đập tay xuống bàn, mắt sáng rực lên như vừa nghĩ ra ý tưởng tuyệt hảo: ``Chúng ta có thể xây một căn phòng có giường treo, cửa sổ toàn kính, trần nhà lấp lánh phát sáng như bầu trời sao, và một cái bể bơi nhỏ ngay trong phòng!''

Cả ba người còn lại nghe vậy, đồng loạt quay sang cô nàng Succubus kia với những vẻ mặt khó hiểu.

``\dots Em tưởng nhà mình là khách sạn à?'' Kuon nheo mắt. ``Với cả ta đang xây cho khách, chứ có phải cho em đâu?''

Nghe thế, cô nàng Succubus bĩu môi: ``Này này, đừng dập tắt sự sáng tạo của em chứ! Làm phòng hiện đại thì phải hoành tráng! Không thì sao gọi là xây thêm một tầng, đúng không?''

``Ít ra thì cũng phải làm cái gì đó thực tế một chút chứ, cháu ạ,'' Ryujin thở dài đáp lại.

``Vậy thì xây giống một pháo đài đi!'' Ryuuhou hăng hái góp ý. ``Làm tường đá, cửa sổ có lỗ châu mai, lắp thêm tháp canh nữa!''

``Nhà mình là tư gia, không phải thành cổ thời Trung Cổ đâu con gái ạ\dots'' người bố nhăn mặt.

``Mà nếu thế thì nhà mình chịu không nổi đâu,'' Kuon bổ sung. ``Tầng dưới là bê tông cốt thép, mà tầng trên làm đá thì có khi nhà sập luôn.''

Cô em gái thở dài, tựa cằm lên bàn. ``Haizz\dots\ thế thì mất vui.''

``Thế còn nhà gỗ trên cây thì sao?'' Aloe lại hứng chí. ``Chúng ta xây phần trên giống như một căn chòi gỗ, có cầu treo, có bệ nhảy\dots''

``Thế thì khác quái gì công viên giải trí đâu," Kuon cắt ngang. ``Mình xây căn phòng cho người ta sống chứ không phải là chô để chạy nhảy lung tung!''

Nghe cậu Tổng mắng, cô nàng có cặp sừng bất đối xứng lại bĩu môi bất mãn: ``Thế mấy anh có ý tưởng nào hay hơn không?''

Hai bố con họ nhìn nhau. Họ biết rõ mình cần một phương án thực tế hơn, không quá ngớ ngẩn, cũng không quá bất khả thi. Nói cách khác, họ không thể để hai cô gái có trí tưởng tượng phong phú kia quyết định được.

Người bố trầm ngâm một lúc, rồi gõ ngón tay lên mặt bàn: ``Thực ra, nếu tính về mặt kết cấu, tầng nhà bác Hijaki đã xây là vững nhất.''

``Ý bố là cái tầng dưới tầng nhà mình đấy ạ?''

``Chính nó đấy. Hoặc không thì cứ lấy tầng nhà Aloe-chan làm chuẩn cũng được.''

Cậu nghe vậy, gật gù với ý tưởng đơn giản đó: ``Vâng ạ, con cũng thấy nó hợp lý. Kết cấu đó vững, chỉ cần cải tiến lại là có thể thêm một tầng nữa ngay trên mái.''

``Thế thì quyết định vậy đi!'' Ryuujin vỗ tay. Cả hai người đàn ông nhà Hikawa đều cùng đồng tình với cách triển khai đơn giản này.

Ryuuhou và Aloe nhìn nhau, mặt có vẻ hơi xị xuống vì ý tưởng của họ bị bỏ qua.

``Nhàm chán thế\dots\'' cô nàng Succubus lẩm bẩm.

``Nhưng ít ra còn có nhà mà ở, còn hơn là có bể bơi rồi cả nhà sập luôn đấy,'' Kuon nhún vai.

``Với cả chú không nghĩ là vị khách kia sẽ cần mấy thứ đó đâu\dots'' Ryujin bổ sung.

Cả bốn người gật đầu, thống nhất kế hoạch. Bước tiếp theo: bắt tay vào thực hiện, một công việc còn nhọc nhằn hơn gấp bội.

\ct

Thế là kế hoạch mở rộng nhà Hikawa bắt đầu, với một đội ngũ thi công không thể không đáng tin cậy hơn:

Kuon, người được giao vai trò chỉ huy dự án, thật ra chỉ muốn tìm cách kết thúc nhanh chóng để có thể quay lại với chiếc điện thoại và trò chơi dang dở.

Ryujin, người có kinh nghiệm đọc bản vẽ, nhưng lại chỉ quen với bản vẽ cơ khí, không phải bản vẽ xây dựng.

Aloe, với danh hiệu tự xưng ``kiến trúc sư succubus,'' lại có một đầu óc mơ mộng của một cô gái tuổi mười lăm, không quan tâm đến các quy tắc vật lý cơ bản.

Và cuối cùng, Ryuuhou, người ghi chép mọi sai lầm để rút kinh nghiệm, nhưng chẳng ai chịu nghe theo những kinh nghiệm đó.

Cả bốn người trèo lên tầng thượng, nơi mà họ sẽ cải tạo để biến thành một căn phòng mới.

Đây là một nơi mà gia đình Hikawa hay dùng để ngắm bắn pháo hoa vào năm mới, đồng thời cũng được làm một chỗ để hóng mát vào những ngày hè nóng bức. Trên đây cũng hầu như không có gì cả, chỉ có một bồn làm bằng i-nốc (inox) để chứa nước từ máy bơm lên.

``Vậy thì chúng ta sẽ bắt đầu từ đâu?'' cậu Tổng hỏi, nhìn quanh không gian trống trải.

``Đầu tiên, chúng ta cần phải xác định lại kết cấu của tầng này,'' người bố đưa ra ý kiến. ``Sau đó, chúng ta sẽ xem xét xem có thể thêm một tầng nữa không.''

``Vâng ạ,'' cậu gật đầu, rồi nhìn về phía Aloe: ``Em có thể vẽ một bản thiết kế mới không?''

``Dạ!'' cô nàng Succubus hứng chí. Cô nàng lấy ra một cuốn sổ và một cây bút, bắt đầu vẽ một bản thiết kế mới, dựa theo những gì mà mà hai bố con cậu đã giải thích trước đó.

``Còn chúng ta thì sẽ kiểm tra lại kết cấu,'' người thợ cơ khí nói, rồi nhìn về phía cô con gái: ``Ryuuhou, con kiểm tra xem cột và sàn có còn vững không.''

``Dạ!'' cô em gái nhận lệnh, rồi bắt đầu kiểm tra kết cấu của tầng thượng.

Cả ba người cùng làm việc, mỗi người một công việc: người vẽ, người đo đạc, người tính toán. Công việc diễn ra suôn sẻ, không gặp phải vấn đề gì đáng kể, cho dù họ chỉ là những tay mơ.

``Giờ mình cần tính toán nguyên vật liệu,'' Ryujin nói, khoanh tay đứng trước khoảng trống trên tầng thượng.

Kuon gật gù, rút điện thoại ra. ``Bố nghĩ chúng ta cần bao nhiêu gỗ và xi măng?''

Người bố gãi cằm, suy luận: ``Tầng này phải đủ chắc để chịu lực từ trên xuống, nhưng cũng không quá nặng để làm yếu tầng dưới.''

Cậu Tổng ngồi xuống, liếc qua không gian của tầng thượng, rồi liếc về bảng tính từ kho vật liệu của Kaien.

Nhưng rồi, lại có một vấn đề phát sinh nữa. ``Chúng ta\dots\ không có đủ vật liệu để tự thi công.''

Lập tức, cả nhóm rơi vào im lặng. ``Ta có đủ khung thép, cọc và móng, nhưng lại không đủ gạch và xi măng để xây,'' cậu tiếp tục, khẽ tặc lưỡi một tiếng.

``Vậy thì sao giờ?'' Ryuuhou nhăn mặt.

``Để anh lục lại trong kho xem có gì dùng được không,'' Kuon thở dài, kéo cả nhóm đi xuống tầng trệt.

Họ đi tới những cái kho chứa dọc cầu thang, cố gắng tìm những vật dụng khác mà họ cho là có thể sử dụng để xây dựng.

Sau một hồi bới tung mọi thứ trong kho chứa, từ dụng cụ cũ kỹ cho đến mấy thùng sơn đã hết hạn, Kuon chợt nhớ ra một thứ.

``\textbf{A!}'' Cậu vỗ tay một cái. ``Mình nhớ là nhà ta có một cái máy xây dựng tự động!''

``Máy xây dựng tự động?'' cả hai cô gái đồng thanh đáp lại, tỏ vẻ khó hiểu khi đây là lần đầu họ nghe thấy nó.

Thậm chí cả Ryujin cũng thoáng đôi chút ngạc nhiên, nhưng rồi ông ấy cũng chợt nhớ ra là gia đình có một cỗ máy như vậy. ``Bố nhớ hình như đó là cái máy mà bác Hijaki đã chế ra từ trước.''

Nói đoạn, ông lôi ra một chiếc hộp kim loại có một chiếc màn hình nhỏ, cùng với những bộ phận lỉnh kỉnh của chiếc máy đó. ``Cái máy này bác ấy làm cũng lâu rồi, hình như là lúc bác ấy nâng cấp lên cái nhà này thì phải, bố nhớ là vậy.''

``Con không nghĩ là nhà mình có cả một cái máy như vậy\dots'' cô em gái trố mắt ngạc nhiên.

``Nghe có vẻ xịn sò đấy!'' Aloe reo lên. ``Vậy là tụi mình không cần tự làm rồi đúng không?''

Cậu Tổng ngắm nghía chiếc máy đã phủ bụi một hồi lâu, rồi nhún vai đáp: ``Ờ\dots\ lý thuyết là thế. Nhưng vẫn cần nhập bản thiết kế.''

``Và có nghĩa là chúng ta sẽ phải xem bản thiết kế do em làm đó, Aloe-chan ạ,'' cậu liếc về cô nàng Succubus.

``Có liền!'' cô nàng reo lên, rồi chậm rãi cúi đầu xuống nhìn tờ giấy mà Aloe vừa đặt trước mặt họ.

``\dots Cái gì đây?'' cả hai bố con nhà Kuon nhíu mày khi nhìn vào thứ mà nàng Succubus đã phác họa.

Trên giấy là một bức tranh đầy màu sắc với vô số chi tiết kỳ quái: một tòa tháp hình cây nấm, có những ô cửa sổ hình trái tim, một cái cổng vòm đầy ruy băng lượn sóng, và một bức tượng nhỏ xíu ở góc trông giống như chính Aloe đang giơ tay cười toe toét.

Cô nàng hí hửng giải thích: ``Đây là thiết kế của em đó! Em đã dồn hết tâm huyết vào nó! Hãy tưởng tượng đi! Một căn phòng hoành tráng, đẹp lung linh, có cửa sổ bằng kính màu lấp lánh, một ban công hình cánh bướm, và đèn chùm lung linh như cung điện hoàng gia!''

Ryuuhou nghe vậy liền đổ mồ hôi hột: ``Em thấy có gì đó sai sai á\dots\ Em tưởng chị là quỷ mà?''

Cậu Tổng nhìn bức tranh mà cô đưa ra, lấy tay bóp trán, cố nén tiếng thở dài: ``Aloe-chan\dots\ cái này không phải bản thiết kế. Cái này là\dots\ tranh minh họa.''

``Ể?'' cả hai cô nàng ngơ ngác.

``Bản thiết kế cần có kích thước cụ thể, vật liệu rõ ràng, mặt bằng chi tiết\dots\ không phải chỉ là một bức vẽ trông vui mắt,'' Ryujin khoanh tay, ngán ngẩm nói. ``Nhìn vào cái này, chú cũng không biết phải xây kiểu gì nữa.''

``Ờ thì\dots'' nàng Succubus gãi má cười gượng. ``Ít nhất cháu còn có ý tưởng! Không giống ai đó cứ ngồi chơi game kia!''

Người bị nhắc tên khoanh tay, nghiêm nghị hỏi: ``Vậy em có thể chỉ ra kích thước tổng thể của căn phòng này không? Dài rộng bao nhiêu? Cao bao nhiêu? Dùng vật liệu gì?''

Trước những câu hỏi dồn dập của đối phương, Aloe chỉ có thể đứng lặng thinh, mặt nghệt ra, đảo mắt quanh như tìm câu trả lời cho bài toán siêu khó. ``Cỡ\dots\ ừm\dots\ một cái phòng rộng rãi, đủ để ở là được!''

Người thợ cơ khí và cô em gái chỉ có thể cười trừ với câu trả lời mập mờ này.

Cậu Tổng thì thở dài ngán ngẩm, vo trò bản vẽ kia rồi nói: ``Nghiêm túc đấy. Chúng ta cần một bản thiết kế thực tế hơn.''

Aloe dù cảm thấy buồn vì không được công nhận, cô chỉ có thể ỉu xìu gật đầu: ``Rồi\~{}''

\ct

Sau một hồi mò mẫm, cả bốn người cùng ngồi xuống, cố gắng vẽ ra một bản thiết kế đơn giản nhất có thể. Một bản thiết kế có những thông số đầy đủ, dễ hiểu nhưng chi tiết.

``Vậy là chúng ta đã có bản thiết kế,'' Kuon nói, nhìn vào tờ giấy mà họ vừa vẽ xong.

``Vậy thì chúng ta sẽ bắt tay vào thi công,'' Ryujin nói, đi tới chiếc máy xây dựng tự động mà cả bốn người đã vác lên trên.

Cả bốn người sắp xếp những vật liệu xây dựng như gỗ, gạch và xi măng từ trong kho của Kaien vào trong máy, rồi bắt đầu triển khai.

``Vào thôi!''

Kuon nhấn nút khởi động máy. Chiếc máy rung lên, phát ra tiếng bíp bíp trước khi bắt đầu hoạt động. Các cánh tay cơ khí vươn ra, từng tấm gỗ và xi măng được xếp lại theo bản vẽ. Cả nhóm nín thở nhìn quá trình thi công diễn ra tự động trước mắt họ.

\begin{center}
    \uline{Một giờ sau.}
\end{center}

Chiếc máy đã hoàn thành xây dựng căn phòng mới. Nhưng những gì mà nó đem lại đã khiến cả bốn con người trợn tròn mắt ngạc nhiên, tới mức cùng đồng loạt thốt lên: ``C-Cái quái gì đây?''

Căn phòng này nghiêng 45 độ, trông như sắp đổ đến nơi. Một phần trần nhà thì bị lõm xuống, nhìn chẳng khác gì vừa bị thiên thạch rơi trúng. Cánh cửa cao tận 3 mét, trong khi tất cả mọi người chỉ cao hơn 1 mét bảy một chút.

Ryuuhou xanh mặt: ``Em nghĩ là\dots\ mình nên dừng lại trước khi nhà mình biến thành công trình nghệ thuật trừu tượng.''

Aloe khoanh tay, bĩu môi: ``Vậy giờ sao đây?''

``Cái này thì chú vẫn chưa hề ngờ tới luôn á\dots'' Ryujin toát mồ hôi hột.

``Trông nó có vẻ không giống với bản thiết kế lắm\dots'' Kuon tặc lưỡi.

Sau một hồi nhìn ngắm công trình méo mó trước mắt, cả bốn người dần cảm nhận được một sự thật đáng sợ: ``\dots Nếu cứ để thế này, nhà Hikawa có thể sập thật đấy.''

Kuon thở dài, vỗ trán suy nghĩ một lúc, rồi với tay lấy điện thoại: ``Có lẽ\dots\ nên nhờ người có kinh nghiệm hơn. Để con gọi bác Hijaki.''

Cô em gái của cậu nghiêng đầu: ``Bác Hijaki á? Bác ấy có biết sửa lỗi xây dựng không?''

``Không chác, nhưng bác ấy cũng là kỹ sư cơ khí như bố chúng ta. Anh nghĩ bác ấy cũng biết cách sửa máy xây này.''

Cậu bấm số, chờ đầu dây bên kia bắt máy. Chỉ vài giây sau, giọng của Hijaki vang lên. ``\vie{A-lô? Kuon đấy à? Có việc gì vậy?}''

``\vie{Bác ơi\dots\ bác có rảnh không? Nhà cháu đang có vấn đề lớn với cái máy xây dựng tự động.}''

``\vie{Hử? Sao? Cái máy đó tao cũng đã không dùng từ lâu rồi.}''

``\vie{Dạ, chả là thế này\dots\ Căn phòng bọn cháu vừa xây dùng máy của bác ấy,  nó bị nghiêng 45 độ, cửa cao 3 mét, trần thì lõm xuống, và có vẻ như nó sắp sập.}''

Ở bên kia đầu dây, có một khoảng im lặng kéo dài.

Và rồi\dots

Một tràng cười lớn vang lên. Một tiếng cười vang đến mức cả ba người còn lại trong phòng đều nghe thấy.

Aloe bĩu môi, tỏ vẻ không hài lòng: ``Bác ấy đang cười nhạo chúng ta đấy.''

``Có vẻ là như vậy\dots'' Kuon lẩm bẩm, thở dài chán chường và giữ điện thoại xa khỏi tai để tránh bị điếc bởi tiếng cười của ông bác.

Phải mất một lúc, Hijaki mới bình tĩnh lại. ``\vie{Thôi được, tao lên nhà xem sao. Để tao lấy đồ nghề đã.}''

``\vie{Bọn cháu đang ở trên tầng thượng đấy ạ. Bác lên nhanh nhanh nhé.}''

\ct

Khoảng một giờ sau, Hijaki xuất hiện tại nhà Hikawa với một túi dụng cụ lớn trên tay. Khi nhìn thấy căn phòng méo mó trước mặt, ông ấy suýt nữa lại cười lăn ra đất một lần nữa. ``Trời đất, cái tác phẩm gì thế này!?''

``Mà mấy đứa đang dựng gì trên sân thượng nhà ta thế?'' ông ấy vừa cười vừa hỏi.

``Chuyện là thế này ạ\dots'' cậu Tổng thở dài, rồi kể lại mọi thứ từ đầu: từ cuộc gọi bất ngờ của YAGOO, cho tới việc họ phải xây dựng một tầng mới trên nhà cho một vị khách mà đến họ cũng không biết.

``Vậy ra là bọn mày định xây thêm một tầng nữa theo yêu cầu của sếp thằng Kuon chứ gì?'' Hijaki gật gù, tỏ vẻ hiểu chuyên.

``Dạ. Nhưng vấn đề là bọn cháu đã thử vẽ bản thiết kế từ nhà bác rồi, kết quả là thành một mớ thế này ạ\dots'' cậu Tổng đập tay lên trán, nhìn công trình mà chiếc máy đã xây đầy vẻ ngao ngán.

``Cái máy đó anh dùng cũng lâu rồi chứ,'' Ryujin tiếp lời. ``Anh cứ thử kiểm tra xem nào.''

Hijaki mở nắp khoang điều khiển của máy xây dựng, kiểm tra bên trong một lúc, đồng thời kiểm thử những chi tiết khác của chiếc máy.

Hí hoáy một lúc lâu, ông ấy rút ra một cái bảng điều khiển nhỏ, bấm một vài nút trên đó, rồi để nó chạy lại một lần nữa.

Khi nó bắt đầu xây lại căn phòng một lần nữa, cả năm người cùng nhìn theo từng bước tiến trình.

Quá trình vẫn như vậy. Căn nhà vẫn xiêu vẹo, giống như lúc mà Hijaki chưa động tay vào.

Ông ấy lắc đầu: ``Không phải do máy đâu. Máy này vẫn hoạt động tốt. Vấn đề nằm ở dữ liệu đầu vào thôi.''

``Hả!?'' cả bốn người trố mắt ngạc nhiên với lời kết luận của ông ấy.

Hijaki phì cười, xoay màn hình điều khiển của máy về phía họ và tiếp tục giải thích: ``Ai đó đã nhập sai kích thước bản thiết kế, nên nó mới xây ra cái thứ quái dị này.''

``\dots Ai làm?'' Kuon liếc mắt về phía Aloe và Ryuuhou. Cô em gái thì chớp mắt vô tội, giơ hai tay lên trời như thể muốn nói ``Không phải em!'', còn Aloe thì nhìn lảng sang chỗ khác, huýt sáo giả ngơ.

``\dots Aloe-chan?''

``Ờm\dots\ có thể là do em\dots'' nàng Succubus cười gượng. ``Tại em nghĩ cửa cao thì sẽ sang trọng hơn mà\dots''

``Cửa cao tận 3 mét?'' Hijaki nhíu mày. ``Cần gì cái cửa cao như thế?''

Aloe chỉ có thể gãi đầu cười khì, trong khi Ryujin và Kuon chỉ có thể lắc đầu ngán ngẩm, còn Ryuuhou thì chỉ biết cười trừ.

Cuối cùng, vấn đề không nằm ở máy móc mà là bản vẽ thiết kế, họ có thể chỉnh sửa lại thông số lần nữa, nhưng\dots

``Chắc chúng ta phải nhờ bạn bè từ Khoa Thiết kế Công trình ở trường đại học của con giúp thôi,'' cậu Tổng quyết định như vậy.

``Bố nghĩ đó cũng là một ý tưởng hay đấy,'' người thợ cơ khí đáp. ``Bố nghĩ là bản thiết kế này vẫn chưa ổn đâu.''

``Hay là hai người để em sửa nó lại bằng sức mạnh succubus đi?'' cô nàng có cặp sừng bất đối xứng nhí nhảnh hỏi. ``Đảm bảo là nó sẽ đẹp lắm á!''

``Thôi khỏi, cảm ơn,'' cậu Tổng đáp thẳng, lập tức dập tắt niềm hy vọng của cô nàng trẻ tuổi kia. Aloe chỉ có thể phồng má nhìn cậu.

\ct

\begin{center}
    \uline{Ngày hôm sau\\Phòng 32-H2, Đại học Xây dựng Kawachi.}
\end{center}

Kuon hôm nay đến trường sớm hơn thường lệ. Nhưng không phải đến để học tập như mọi ngày, mà là đến để giải quyết vấn đề về cái tầng mới này.

Cậu đi thẳng đến khu vực của Khoa Thiết kế Công trình. Cậu đã nhắn tin trước cho một số người bạn quen biết trong khoa, nhờ họ xem xét giúp vấn đề bản vẽ của mình.

Khi cậu đặt tập hồ sơ chứa bản thiết kế lên bàn, nhóm sinh viên hào hứng mở ra xem\dots\ và ngay lập tức, căn phòng chìm vào một sự im lặng khó tả.

``\vie{\dots Cái quái gì đây?}'' Một người trong nhóm thốt lên. Một vài thành viên trong nhóm bắt đầu chỉ ra những lỗi lớn nhỏ trong bản vẽ.

``\vie{Tôi còn chẳng biết đây là bản thiết kế nhà ở hay một tờ giấy nguệch ngoạc của học sinh tiểu học nữa\dots}'' một cậu sinh viên khác xoa thái dương, nhìn chằm chằm vào đống đường nét méo mó trên bản vẽ.

``\vie{Đường liền với đường nét còn lung tung thế kia kìa\dots}'' một người khác chỉ vào các đường kẻ trên bản vẽ.

``\vie{Khoan\dots\ sao không có bất kỳ thông số nào hết vậy? Chỉ có hình vẽ à?}'' một người khác nói.

Kuon vẫn im lặng, tiếp tục để mọi người chỉ ra sai sót trong bản vẽ. Cậu biết rất rõ rằng bản vẽ cực kỳ mơ hồ, và biết được mọi người sẽ cực bất bình với bản vẽ nửa vời và chưa hoàn chỉnh này.

Một cô gái trong nhóm chỉ vào bản vẽ của Aloe, nơi thay vì thể hiện đúng tỷ lệ kích thước thì lại có một khung cửa hình vòm hoành tráng với hai cánh cửa to đùng, đi kèm dòng chữ ``Lối vào vương giả''. ``\vie{Tại sao lại có hình vẽ này ở đây? Có phải là bản vẽ nhầm không?}''

``\vie{Không, đó là một phần của nó đấy,}'' Kuon trả lời, nhìn chằm chằm vào bản vẽ mà nàng Succubus đã biên ra.

Sau một hồi nghiên cứu bản vẽ lộn xộn này, một cậu sinh viên là tiền bối - chắc có lẽ là trưởng nhóm - lắc đầu kết luận: ``\vie{Bản vẽ này không thể sử dụng được.}''

``\vie{Nghiêm túc đấy. Ai là người duyệt bản vẽ này vậy?}'' một cậu sinh viên đeo kính nhíu mày.

Cậu Tổng thở dài, dựa lưng vào nghế với vẻ mặt cam chịu. Cậu khẽ giơ tay đáp: ``\vie{Là chúng tôi vẽ đấy.}''

Cả nhóm sinh viên nhìn nhau như không thể tin nổi khi một cậu sinh viên học máy tính lại đi lập một bản vẽ ngổn ngang như thế.

Một người khác cất tiếng hỏi: ``\vie{Tại sao lại để bản vẽ này được thông qua vậy? Ai là người giao bản thiết kế ban đầu?}''

Kuon nhún vai bộc bạch: ``\vie{Chúng tôi muốn mở rộng nhà, nhưng chẳng ai còn giữ bản thiết kế gốc cả.}''

Mọi người trong nhóm sinh viên lại im lặng nhìn nhau. Như thể họ vừa trông thấy một người không có kinh nghiệm tí gì lại đòi làm một việc gì đó quá tầm.

Một người trong số họ khẽ thở dài, lắc đầu: ``\vie{Được rồi\dots\ Nhưng với tình trạng này thì không thể sửa đơn giản được đâu. Nếu muốn mở rộng mà vẫn giữ được kết cấu an toàn, tốt nhất là phải đo đạc lại toàn bộ nhà trước.}''

Một cô gái trong nhóm gật đầu đồng tình: ``\vie{Phải đấy. Nếu không có bản vẽ gốc, bọn tôi sẽ phải kiểm tra lại toàn bộ kích thước, vị trí tường chịu lực, độ bền móng nhà, rồi mới có thể vẽ lại thiết kế đúng được.}''

Cậu Tổng thở dài, dựa đầu vào tay, khẽ chẹp miệng như thể cậu đã lường trước được việc này: ``\vie{Đành vậy thôi chứ sao nữa.}''

``\vie{Nhắc trước là công việc này hơi nhọc đấy,}'' một người trong nhóm cười khẩy.

``\vie{Rồi, rồi\dots}''

Cuối cùng, sau một hồi bàn bạc, nhóm sinh viên thống nhất rằng họ sẽ đến nhà Hikawa để thực hiện công việc đo đạc trong một tuần. Kuon chỉ có thể gật đầu đồng ý, chấp nhận rằng kế hoạch mở rộng này đang ngày càng trở nên phiền phức hơn cậu tưởng.

\ct

Trưa hôm đó, nhóm sinh viên từ Khoa Thiết kế Công trình đến nhà Hikawa, mang theo các thiết bị đo đạc chuyên dụng. Kuon và Ryujin đứng trước cửa, đón tiếp họ với vẻ mặt vừa mừng rỡ vừa hơi bất lực, vì dù sao thì họ cũng đang nhờ vả miễn phí mà.

``\vie{Được rồi, bắt đầu thôi. Chúng ta sẽ đo từng tầng trước, sau đó sẽ lên kế hoạch xây tầng mới,}'' Một người trong nhóm vỗ tay ra hiệu.

Một nhóm bắt đầu dùng thước la-de và máy đo để kiểm tra kích thước, độ cao trần, vị trí tường chịu lực và cách bố trí cầu thang. Trong khi đó, một nhóm khác ngồi xuống khu vực phòng khách, vẽ lại bản thiết kế chuẩn mực, chứ không phải một bức tranh nguệch ngoạc đầy tưởng tượng như của Aloe.

Theo quan điểm của Kuon và Ryujin, họ vẫn giữ nguyên ý tưởng cũ: lấy phòng của Hijaki ở tầng bốn làm mốc. Đây là phòng được thiết kế bài bản và có khả năng tái sử dụng sau này nếu cần. Các sinh viên cũng đồng ý rằng đó là phương án an toàn nhất.

Một tuần trôi qua một cách yên bình - một điều hiếm thấy trong nhà Hikawa.

Lý do?

Ryuuhou đi học cả ngày, còn Aloe thì vừa đi học vừa đi làm thêm ở quán cà phê cạnh nhà.

Điều đó đồng nghĩa với việc không ai có thể gây rối, và Kuon cùng Ryujin có thể đẩy nhanh tiến độ mà không bị làm phiền. Mọi thứ được tiến hành một cách chuyên nghiệp: bản thiết kế được hoàn thiện, thông số đã chính xác, và kết cấu tầng mới cũng đã được tính toán kỹ càng.

Cuối cùng, vào ngày cuối cùng trong tuần, Aloe trở về nhà với vẻ mặt đầy tự tin. Cô nàng bước vào phòng khách với dáng điệu của một tiểu quý tộc như hồi cô nàng mới chuyển vào nhà Hikawa, nhìn xuống nhóm người đang hoàn thiện những bước cuối cùng của bản thiết kế.

``Ta đã trở về rồi đây, hỡi những kẻ hạ dân kia!'' cô nàng vênh mặt. ``Hẳn là trong suốt một tuần qua, các ngươi đã nhớ đến ta lắm đúng không?''

Cả căn phòng chìm vào im lặng trong vài giây. Không ai để ý tới sự xuất hiện của cô nàng Succubus kia.

Ryuuhou, vừa từ bếp bước ra, cầm một ly nước, nhún vai: ``Em không nghĩ là mọi người để ý đâu, Aloe-onee-chan. Đừng làm phiền họ nữa.''

Kuon thậm chí không thèm ngẩng đầu khỏi tài liệu. ``Ai rảnh mà nhớ chứ? Bọn anh còn đang phải làm việc đây này."

Aloe thoáng khựng lại. Cô nàng nhíu mày, nhưng ngay lập tức lấy lại phong thái kiêu ngạo: ``Hừm! Thật là đáng thương khi các ngươi phải vất vả mà không có ta ở đây chỉ đạo. Nhưng thôi, ta sẽ rộng lượng mà nhìn xem các ngươi đã làm được gì.''

Cô nàng chắp tay sau lưng, đi quanh bàn như một bà chủ đang kiểm tra công việc của nhân viên, rồi dừng lại khi nhìn thấy bản thiết kế cuối cùng.

Đó là một bản thiết kế với chi chít các thông số diện tích, kích thước, vật liệu, và mọi chi tiết cần thiết. Một bản thiết kế có thể được sử dụng được.

``Ồ, cuối cùng cũng có một bản vẽ trông ra hồn rồi đấy. Nhưng ta cá là nếu có ta ở đây, các ngươi đã xong từ ba ngày trước rồi.''

Lập tức, cô bị một thành viên trong nhóm cốc thẳng vào đầu một cái. ``Đau!''

``Mơ ít thôi, nhóc con ạ.'' Cậu Tổng và Ryujin thì liếc nhìn cô gái đang xoa đầu kia mà ngán ngẩm, còn cô em gái thì cười nhạt: ``Em đã bảo rồi mà.''

Cô nàng Succubus trừng mắt đầy phẫn nộ, lớn giọng: ``Ngươi dám đánh ta ư!? Ta sẽ nhớ mặt ngươi đó, cái tên kia!''

Cậu bạn trong nhóm đã gõ đầu kia chỉ cười khẩy một tiếng, không thèm đáp trả lại.

Kuon khoanh tay, nhìn Aloe chằm chằm: ``Nói cho rõ nhé, phòng riêng của em rộng gấp đôi cả phòng bố con anh rồi đấy, còn muốn gì nữa?''

Aloe cứng họng. Cô nàng há miệng định cãi lại, nhưng rồi nhìn lại phòng mình ở tầng hai - thực sự nó rộng hơn cả phòng Kuon lẫn Ryujin cộng lại.

Cô nàng tặc lưỡi, bực bội đáp lại: ``\dots\ Tức thật chứ! Em không muốn so đo với các anh nữa!'' Aloe hất tóc, cố giữ vẻ ngoài kiêu ngạo nhưng thực tế là đã hết lý lẽ. Cô chỉ có thể ngồi xuống đệm gần đó và khoanh tay quan sát mọi chuyện.

Ryuuhou tủm tỉm cười. ``Biết điều như vậy từ đầu có phải tốt không.''

Dù thế nào đi nữa, kế hoạch mở rộng nhà Hikawa cuối cùng cũng đã hoàn tất giai đoạn chuẩn bị.

\ct

Sau khi hoàn tất bản thiết kế, cả nhóm lại một lần nữa leo lên tầng thượng. Lần này, không còn những sai lầm ngớ ngẩn nữa, bản thiết kế đã chính xác, máy xây dựng tự động cũng đã được Ryujin sửa chữa kỹ lưỡng và Kuon nâng cấp thêm một vài tính năng hiện đại.

``Được rồi, bắt đầu triển khai nào!''

Chiếc máy được bật lên, phát ra một loạt âm thanh cơ khí trầm đục. Màn hình hiển thị quét qua bản thiết kế, xác nhận thông tin trước khi khởi động quá trình thi công.

``Tốt rồi, mọi thứ đã sẵn sàng,'' Kuon hít một hơi sâu, nhấn nút khởi động.

Máy bắt đầu hoạt động, và lần này mọi thứ diễn ra trơn tru đáng kinh ngạc. Căn phòng mới được xây dựng một cách nhanh chóng và chính xác, không còn bất kỳ sai sót nào như lần trước.

Nó không chỉ dựng lại căn phòng theo đúng bản vẽ mà còn tiện tay phá một phần ô trống ở cạnh đó để tạo không gian cho cầu thang dẫn lên tầng trên. Các tia la-de định vị vạch ra đường cắt hoàn hảo, sau đó cánh tay máy gọn gàng gỡ bỏ một phần trần nhà, tạo thành một khoảng trống lý tưởng để đặt cầu thang.

Tiếp theo, những tấm vật liệu mới được lắp ghép vào đúng vị trí, các thanh dầm thép được hàn cố định để gia cố kết cấu, và lớp sàn tầng thượng cũ dần dần được thay thế bởi nền móng chắc chắn hơn cho tầng mới.

Tường và trần nhà được dựng lên theo từng lớp, từ khung sườn cho đến lớp cách nhiệt, cuối cùng là lớp hoàn thiện. Cánh cửa lần này có kích thước chuẩn, không còn là một cánh cửa khổng lồ cao 3 mét như lần trước.

Những lát gạch và tấm ván sàn được lắp đặt một cách tỉ mỉ, mỗi chi tiết đều được kiểm tra kỹ lưỡng trước khi hoàn thiện.

Sau khoảng một giờ rưỡi thi công tự động, quá trình xây dựng hoàn tất một cách hoàn hảo.

``Và đây là kết quả cuối cùng!'' mọi người vỗ tay hò reo, nhìn căn phòng mới trước mắt.

Một căn phòng mới tinh tươm, chắc chắn, hoàn toàn đúng theo thiết kế.

Cả nhóm đồng loạt thở phào nhẹ nhõm.

Ryujin khoanh tay, gật gù: ``\vie{Đúng là có kỹ thuật hẳn hoi thì khác.}''

Hijaki bật cười: ``\vie{Đấy, chịu khó nhờ chuyên gia ngay từ đầu có phải đỡ khổ không.}''

Kuon vươn vai: ``\vie{Ít nhất thì cuối cùng nó cũng xong rồi.}''

Ryuuhou cười: ``\vie{Vậy là chúng ta đã có một tầng mới rồi.}''

Riêng Aloe là người duy nhất trông có vẻ không vui. Cô nàng khoanh tay, nhăn mặt: ``Hừm! Nếu làm theo kế hoạch của em thì chắc chắn nó sẽ hoành tráng hơn nhiều!''

Kuon chậm rãi quay sang nhìn sang cô nàng. ``\dots Nếu thế thì em định làm kiểu gì?''

Nàng Succubus lập tức giơ tay lên như một nghệ sĩ thiết kế, bắt đầu mô tả đầy hăng hái: ``Ta đã hình dung ra một căn phòng theo phong cách lâu đài ma thuật! Trần nhà sẽ cao gấp đôi bình thường, có đèn chùm, cửa sổ kính màu, rèm nhung đỏ, và thậm chí có cả lối đi bí mật dẫn đến một thư viện riêng!''

Hijaki suýt sặc nước còn Ryujin xoa trán.

``Được rồi, mơ ít thôi.'' Kuon dập tắt ngay lập tức. ``Chúng ta chỉ cần một căn phòng đủ để ở, không phải một lâu đài của quỷ vương.''

Aloe hậm hực, bĩu môi: ``Mấy người thật không có óc thẩm mỹ gì cả!''

Ryuuhou nhún vai, tủm tỉm cười: ``Ít nhất thì bây giờ căn nhà vẫn đứng vững. Aloe-onee-chan sắp có bạn mới rồi đấy.''

``\dots Đừng nói nữa.'' Aloe gằn giọng, nhưng không thể giấu được vẻ hồ hởi trên khuôn mặt.

Cả nhóm quay lại nhìn căn phòng mới vừa hoàn thành. Không gian vẫn còn trống trơn, nhưng nó đã sẵn sàng để đón một người mới chuyển đến.

Một cơn gió nhẹ lùa qua cửa sổ, làm lay động tấm rèm vừa được treo lên. Ánh nắng chiều hắt vào căn phòng trống, như một lời dự báo cho sự thay đổi sắp tới.

Dù không ai nói ra, nhưng tất cả đều biết: căn phòng này sẽ không trống lâu.

Một vị khách họ Rồng nào đó sẽ là chủ nhân của căn phòng mới toanh này.

Vấn đề chỉ là khi nào cô ấy sẽ tới thôi.

\end{document}