\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Mùa đông tràn về, phủ lên văn phòng \hll\ một bầu không khí lạnh giá, nhưng những câu chuyện hài hước và náo nhiệt vẫn tiếp tục diễn ra. Ngay từ những ngày đầu, một cuộc khủng hoảng Kaiju đã bùng nổ khi Fubzilla xuất hiện, buộc Kuon, Towa và Rushia phải ra tay ngăn chặn. Tuy nhiên, sau một hồi chiến đấu căng thẳng, họ mới nhận ra tất cả chỉ là trong một trò chơi điện tử.  

Trong khi đó, Rushia và Choco quyết định sửa chữa Roboco, nhưng vô tình khiến cô nàng robot này sinh ra một nỗi sợ mới - Shirogane Noel. Cùng lúc ấy, Mel, Choco và Shion lại hăng hái hô vang ``Halloween!'' dù Giáng Sinh đã gần kề, khiến những người xung quanh chỉ biết thở dài bất lực.  

Những ngày hậu 2nd Fes cũng đầy ắp những câu chuyện nhỏ đáng nhớ, từ cảnh Shion chật vật với lời bài hát khiến Kuon, Rushia, Choco và Mel phải cười trừ, cho đến kế hoạch ``cai trị thế giới'' của Haato - mà thực chất chỉ là giúp các cặp đôi trên thế giới trở nên hạnh phúc hơn theo hướng rất lố bịch.  

Không dừng lại ở đó, một dự án ``vĩ đại'' khác cũng được thực hiện: giúp Luna bay lên bầu trời cao. Nhưng kết quả lại ngoài mong đợi khi nó vô tình tước mất đôi cánh của Kanata, để lại một thiên thần bất lực nằm trên mặt đất. Ở một góc khác, một cuộc trò chuyện tưởng chừng đơn giản về cốc cà phê giữa Watame và Subaru cùng Choco và Kuon lại nhanh chóng biến thành thảm họa khi nàng Cừu liên tục gây ra những vụ phun cà phê đầy bất ngờ.  

Những gương mặt quen thuộc, chúng ta đã biết như vậy, những gương mặt mới cũng có những trò tiêu khiển hỗn loạn không kém gì những người đàn chị.

Không khí náo nhiệt càng tăng lên khi Polka bị thuyết phục đóng vai mèo, trong khi Fubuki lại trở thành ``nạn nhân'' cần giải cứu khỏi ``cảnh sát'' Okayu và Korone. Nhưng đó chưa phải tất cả: Lamy bất ngờ bị Kuon, Flare và Mio tra hỏi về số rượu cô giấu trong văn phòng. Cố gắng lật kèo bằng cách triệu hồi Daifuku để thuyết phục họ uống rượu cùng mình, nhưng cuối cùng lại bị chính Daifuku phản bội.  

Ở một nơi khác, Botan bị Towa hiểu lầm hai lần trong một ngày - lần đầu là về khẩu súng bắn tỉa mô hình, lần sau là cảnh tượng cô ngồi trên xe ba bánh. Trong khi đó, một tờ giấy tuyên ngôn quan trọng bất ngờ bị hiểu nhầm thành thông báo sa thải, khiến cả văn phòng rơi vào hoảng loạn trong một khoảng thời gian ngắn.  

Houshou Marine tiếp tục là tâm điểm của những câu chuyện ngắn, đặc biệt là thử thách ba ngày liền quay video tập thể dục. Còn Aqua và bản thân cô nàng lại có một cuộc tranh luận sôi nổi về phẩm chất của một hầu gái lý tưởng - kết quả là Aqua thử thách đi bộ trên bóng còn Marine\dots\ bị gãy sườn.  

Vào những ngày cuối năm, không khí trở nên nhộn nhịp hơn khi Mio, Korone, Miko cùng Roboco, Noel, Kuon, Lamy, Botan và Polka chung tay dọn dẹp và trang trí phòng ốc để chuẩn bị đón xuân mới. 

Nhưng giữa bầu không khí rộn ràng đó, một điều bất thường đã xuất hiện - một ánh mắt ghen tị từ thành viên cuối cùng của \textit{NePoLaBo} đang dõi theo đồng đội của mình, báo hiệu một câu chuyện chưa kể sắp mở ra.  

Mùa đông đã qua đi, nhường chỗ cho một mùa xuân mới đầy hứa hẹn. Những sự kiện bất ngờ nào sẽ chờ đợi Hikawa Kuon và các cô gái \hll\ ở phía trước? Hãy cùng đón chờ **Quyển số Tám: Xuân Siêu Quậy - Một Trăm Tuần Sáng Tạo**!

\end{document}