\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Mùa đông lại đến, bao trùm văn phòng \textit{hololive} bằng những cơn gió rét buốt và những bông tuyết đầu mùa. Thế nhưng, giữa không gian tưởng như lạnh lẽo ấy, một nguồn năng lượng mới đã xuất hiện, mang theo hơi ấm và những sắc màu tươi vui chưa từng có.

Năm nay, mùa đông không chỉ đơn thuần là sự chuyển giao của thời gian, mà còn đánh dấu một sự kiện đặc biệt - sự góp mặt của một bộ ba đầy cá tính - tới từ thế hệ thứ Năm. Họ đến với những phong cách riêng biệt, nhưng lại hòa quyện hoàn hảo như những mảnh ghép của một bức tranh kỳ diệu. Dù là những gương mặt mới, họ sẽ nhanh chóng tạo nên những khoảnh khắc đáng nhớ, làm xáo trộn bầu không khí yên tĩnh thường thấy của mùa đông bằng những câu chuyện dở khóc dở cười, những màn tung hứng khó ai theo kịp.

Và thế là, mùa đông năm nay sẽ lại là một mùa đông không lạnh. Bên cạnh những ngày dài phủ đầy tuyết trắng, những con người ấy đã mang đến sự ấm áp theo cách riêng - khi thì bằng sự chân thành, lúc lại bằng những trò tinh quái chẳng giống ai. Dù là những phút giây quây quần trong văn phòng, hay những lần cùng nhau đối mặt với thử thách bất ngờ, bộ ba ấy đã để lại dấu ấn không thể phai mờ.

Với mười một câu chuyện thường và bốn câu chuyện đặc biệt, **Quyển thứ Bảy - Bộ Ba Đông Lạnh Kỳ Diệu** sẽ đưa các bạn vào một hành trình tràn ngập sắc màu của mùa đông, nơi cái lạnh không còn là điều đáng lo ngại. Hãy cùng Hikawa Kuon và những người đồng hành mới tận hưởng một mùa đông đáng nhớ - một mùa đông của những điều kỳ diệu!

Trong quyển này, chúng ta sẽ chào đón ba thành viên từ Gen 5 - NePoLaBo: Omaru Polka, Yukihana Lamy, và Shishiro Botan.

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
    \item \textit{Bloom,}; 
    \item Fubzilla;
    \item Luna đòi bay;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 11 tập bình thường (đánh số từ 82 đến 95);
\item 04 tập đặc biệt (đánh số La Mã XV - tập 86, XVI, XVII - tập 93).

\end{itemize}

\end{document}