\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
%==========================================TIÊU ĐỀ TẬP========================================
\begin{table}[h]
    \begin{adjustwidth}{-1cm}{}
        \begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{14cm}}
            \multirow{5}{6cm}
            % Cột bên trái: ÉPISODE và số tập
            {\\[-40pt]
                \flaregothic\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont \centering
                \color{eptype}HISTOIRE\color{black}\\
                \brian\fontsize{72pt}{72pt}\selectfont
                \color{epnum}3
                \\[18pt]
                % \flaregothic\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont
                % \color{epattr}BIENVENUE, \uline{\color{Banpire} Mel} !
                % \flaregothic\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont
                % \color{epattr}ÉPISODE PERDU
                \color{black}
            }
             &
            % Dòng thứ nhất: tên tập tiếng Nhật
            {\fotskip\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont \ruby{帰}{かえ}り\ruby{道}{みち}は\ruby{大}{だい}\ruby{混}{こん}\ruby{乱}{らん}！} \\[6pt]
            % Dòng thứ hai: tên tập tiếng Anh
             & {\cafeteria\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont A Hectic Road Trip}                                         \\[4pt]
            % Dòng thứ ba: tên tập tiếng Việt
             & {\vnmsans\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Hỗn chiến trên đường về!}                                     \\[8pt]
            % Dòng thứ tư: Nhân vật xuất hiện
             & {\sen Track Used: Lov-E (\ruby{電}{でん}・\ruby{愛}{あい})}
        \end{tabular}
    \end{adjustwidth}
\end{table}
%===========================================NỘI DUNG==========================================
\color{black}

Với số lượng hàng hóa quá lớn, cả nhóm buộc phải chia thành bốn xe để vận chuyển chúng mà không bị dồn quá nhiều vào một chỗ. Những món đồ mua sắm đủ để chất đầy cả khoang chứa của từng chiếc xe, khiến cho hành trình này trông không khác gì một đoàn xe chở hàng thực thụ.

Khi cả ba mươi người khởi hành, một cảm giác kỳ lạ thoáng qua trong lòng họ. Đối với một số thành viên của \hll, đây không phải là lần đầu họ đến nhà Kuon - lần gần nhất là vào dịp Tết năm ngoái\footnote{Xem lại quyển T.}, một chuyến đi đầy hỗn loạn nhưng cũng tràn ngập kỷ niệm đáng nhớ. Cảm giác trở lại lần này vừa quen thuộc, vừa có chút hoài niệm. Một số người không khỏi bật cười khi nhớ lại những sự kiện kỳ quặc đã diễn ra vào dịp đó.

Nhưng thứ thực sự khiến chuyến đi này trở nên\dots\ ``không bình thường'' - ít nhất là trong mắt của những cư dân sống ở Thủ đô - chính là bốn chiếc xe họ đang sử dụng.

\begin{itemize}
    \item Một chiếc xe mang tên Miosha, từng xuất hiện trong câu chuyện cổ tích hỗn loạn của Marine, nay lại tiếp tục được Mio cầm lái. Với vẻ ngoài khá bình thường nhưng đã từng có từng hô biến gây sốc, nó vẫn là một nỗi ám ảnh với một số thành viên.
    \item Một chiếc xe cảnh sát của Fubuki, từng được sử dụng trong ``cuộc đua'' thần thánh về quê nội của Kuon vào dịp Tết trước. Dù chỉ là một chiếc xe tuần tra, nhưng tốc độ và cách lái của nàng Cáo trắng lại chẳng khác gì tay đua thực thụ.
    \item Một chiếc xe quân sự do bộ ba Polka-Lamy-Botan kiểm soát, cũng xuất hiện trong câu chuyện cổ tích của Marine. Nhưng đáng sợ hơn cả là ba người họ không ngồi trong xe, mà lại ngồi trên nóc như một đám xã hội đen đang đi đòi nợ. Nene, người đang cầm lái, dường như chẳng hề bận tâm đến việc có ba người đang ``đu bám'' trên đầu mình.
    \item Cuối cùng, một chiếc ``xe'' của Okayu, mà cô tự gọi là ``Lamb*rghini'' (thực chất trông nó giống một cái tên lửa hơn). Đây chính là chiếc xe đã từng đuổi theo Matsuri để trả lại đồ mà cô nàng đã bỏ quên\footnote{Xem lại {\flaregothic ÉPISODE 59}, quyển số Năm.}, và cũng là đối thủ của xe cảnh sát Fubuki trong cuộc đua năm ngoái.
\end{itemize}

Cả đoàn xe di chuyển, nhưng không khí trong từng chiếc xe đều có một sự\dots\ kỳ lạ riêng biệt. Một số thành viên bắt đầu cảm thấy có gì đó không ổn, nhưng không ai dám lên tiếng trước. Họ chỉ biết rằng, với đội hình này, chuyến đi đến nhà Hikawa lần này chắc chắn sẽ không yên bình như mong đợi.

Để tránh không bị nghi ngờ, bốn chiếc xe đều đi theo bốn con đường khác nhau:

\begin{itemize}
    \item Chiếc Miosha sẽ đi qua cầu \ruby{Eisui}{Vĩnh Tuy}, nối liền hai quận Ryuuhen và \ruby{Haishimai}{Hai Bà Trưng}\footnote{Nay lần lượt là phường Long Biên và phường Vĩnh Tuy sau khi sáp nhập.}.
    \item Chiếc xe của cặp đôi OkaKoro sẽ đi qua hồ \ruby{Kanken}{Hoàn Kiếm}, băng qua khu phố cổ.
    \item Chiếc xe quân sự của bộ tứ NePoLaBo sẽ chạy băng qua cầu \ruby{Shouyou}{Chương Dương}, vòng về hồ ở phía Tây của Thủ đô cũ.
    \item Chiếc xe cảnh sát của Fubuki sẽ đi men theo đường vành đai 3 của thành phố theo cao tốc.
\end{itemize}

\il

\subsubsection*{\phantomsection\label{P1.1a}}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Hướng 1 - Xe Miosha}

\begin{center}
    {\color{T1} Hướng 1 - Xe Miosha}\\Hướng qua cầu Eisui.
\end{center}

Trên nóc xe Miosha, Luna, Marine, Miko, Suisei, Watame, Kanata và Aqua đang phải bám chặt để không bị văng xuống. Cảm giác bất an hiện rõ trên gương mặt của một số người - đặc biệt là nàng Vu nữ Suisei và nàng Thuyền trưởng Marine, nhưng với những người còn lại, đây chỉ là một trải nghiệm hơi khác so với bình thường.

Nàng Sói đen liếc nhìn hệ thống định vị rồi lên tiếng bằng giọng đều đều: ``Còn khoảng 3km nữa là đã đến rồi, mọi người.''

Nàng Ca sĩ nhăn nhó, ngồi ở trên nóc xe ô tô: ``Thật là\dots\ Tại sao ta phải bám trên nóc xe này?''

``Trong xe không đủ chỗ đâu. Chị thông cảm cho em đi.''

Nàng Công chúa xứ Kẹo cười khúc khích: ``Thì là zậy đó, Suisei-senpai-nanora\~{}''

Marine ngồi khoanh tay, đôi mắt nheo lại khi nhìn quanh chiếc xe. Một cảm giác lạ lẫm mà quen thuộc trỗi dậy trong lòng cô: ``\textit{Sao mình cảm thấy mình đã nhìn thấy nó ở đâu nhỉ\dots?}''

Trái lại, Aqua, người ngồi đối diện cô trên nóc xe, nhìn xuống Mio đầy nghi hoặc: ``Để cho Mio-chan cầm lái liệu có ổn không đây\dots?''

Ngay lúc đó, một bóng dáng bất ngờ xuất hiện ngay trên nóc xe. Không ai khác chính là Mio. Cô cười tươi rói, giơ ngón tay cái lên như thể đang quay quảng cáo xe hơi: ``Mioon\~{}''

Luna gật đầu chắc nịch, giải thích: ``Ý của chị í là chúng ta xẽ ổn đó na\~{}''

``\textit{\dots Giờ thì mình cảm thấy quen thuộc rồi đấy,}'' Marine thầm nghĩ, nhìn lại nàng Sói đen đang ngồi rót trà cho Luna.

Kanata ở bên trong xe, ngoái đầu ra nhìn cô với sự thảng thốt: ``Nghe chẳng đáng tin chút nào! Với cả tại sao chị lại ở ngoài đó!?''

``Vào lại bên trong lái đi chứ, đồ ngốc!'' nàng Hầu gái rít lên, mặt tái đi. ``Đây không giống  như trong chuyện cổ tích đâu!''

``Giờ chị mới nhận ra sao, Akutan?'' Senchou liếc nhìn cô, đổ mồ hôi hột.

``Hơm xao đâu-nora! Chiếc xe này có thể nái tự động đực na\~{}'' Luna vui vẻ nói, nhưng dường như không ai tin lời cô cho lắm. Nhất là khi chiếc xe của họ thuộc dạng độc nhất vô nhị khiến cho những người đi đường cũng phải ngoái nhìn.

``Nhưng liệu chiếc xe này có thể đi nhanh hơn không nhỉ\dots?'' nàng Cừu - cũng ở bên trong xe với nàng Thiên sứ, chống cằm thắc mắc.

Ngay khi câu hỏi vừa dứt, nàng Công chứa xứ Kẹo lập tức rút ra một chiếc công tắc đỏ rực từ túi áo. Cô nàng cười vui vẻ như một đứa trẻ chuẩn bị bấm chuông trêu nhà hàng xóm: ``Tất nhin là đực chứ-nora\~{}!''

Không cần chờ đợi ai phản ứng gì, cô nàng nhấn công tắc.

Bất ngờ, chiếc Miosha run lên bần bật như một con thú vừa tỉnh giấc. Ngay sau đó, từ dưới gầm xe mọc ra hai cái chân, đúng nghĩa hai cái chân thật sự, được sao bản từ chính đôi chân của nàng Sói đen giống như một con robot sinh học bước ra từ phim viễn tưởng.

Và rồi\dots\ nó chạy. Chạy. Như. Một. Con. Người.

Toàn bộ những người trên nóc xe chết sững trong giây lát. Cảm giác như họ đang cưỡi trên lưng một con quái vật cơ khí thay vì một chiếc xe.

Chỉ có nàng Thuyền trưởng là bình tĩnh một cách bất ngờ, như thể cô nàng đã từng trải qua sự việc này trước đó: ``Giờ nó mới chuẩn bài này.''

Nhưng đồng đội của cô lúc đó là nàng Hầu gái thì không giữ nổi sự lãnh đạm như thế. Cô nàng hét lớn: ``\textbf{Sao em lại nhấn nút đó chứ!?}''

Kanata trèo lên trên nóc xe, ngước xuống đường với vẻ kinh hãi: ``Không biết nó có tăng tốc độ không, nhưng tôi thấy dị quá\dots''

Miko ở bên trong xe, vật lộn với cơn sốc sau sự biến đổi này: ``\textbf{Luna-chan!!} Mau đưa nó trở về bình thường đi, ne! Mọi người đang nhìn chúng ta kìa!!''

Và quả thật, những người đi đường đang há hốc mồm nhìn cảnh tượng trước mắt. Một chiếc xe với hai cái chân đang chạy trên đường phố thủ đô - cảnh tượng ấy chẳng khác gì bước ra từ một bộ phim khoa học viễn tưởng kỳ quặc.

Tất cả những người chứng kiến đều có những suy đoán riêng cho mình:

``\vie{\textit{Sao lại có một chiếc xe dị hợm chạy trên đường phố vậy nhỉ!?}}''

``\vie{\textit{Không lẽ lại là xe nào đó của V**F*** đang chạy thử ư!?}}''

``\vie{\textit{Đây là thực hay mơ vậy\dots?}}''

Tuy nhiên, không phải ai trên xe cũng cảm thấy đó là vấn đề. Một số người thậm chí còn cảm thấy đây là một trải nghiệm mới lạ và thú vị.

Điển hình như nàng Ca sĩ Suisei, người đang reo hò và cười lớn như một đứa trẻ con: ``Vui quá! Woo-hoo!''

Hay là nàng Cừu, cô nàng ưa những trò mạo hiểm (có lẽ là đã tôi luyện từ những lời đùa ác ý từ các thành viên thộ phe ``ăn thịt''): ``Vui thật đó!''

Nhìn thấy Suisei và Watame cũng cảm thấy thích thú với ``phát minh'' này, Luna cười tít mắt: ``Đúm chứ? Với tốc độ nì thì chỉ mừi phút là ta xẽ đến nơi thui-nora!''

Mặc kệ những tiếng đầy vui thú của cả ba cô gái, những người bên trong xe vẫn la lên thất thanh, nằng nặc đòi muốn rời khỏi xe ngay lập tức.

``\textbf{Ai đó đưa bọn tôi xuống với(, ne!!)}'' cả Kanata và Miko cùng ôm nhau, hoảng loạn.

Tuy nhiên, người cầm lái lúc đầu vẫn chỉ bình thản bằng cách ngân lên: ``Mioon\~{}'' một cách thư thái, càng làm cho những người trên xe càng khiếp đảm hơ.

``\textbf{Em bị điên nặng rồi sao!?}'' Aqua hét lớn. ``\textbf{Em đang làm người đi đường chú ý đó!!}''

Watame bỗng nhiên cười nhẹ nhàng, rút từ đâu ra một bình trà và một bộ tách chén: ``Trong thời gian chờ, sao ta không ngồi uống chút trà nhỉ?''

Luna cười tít mắt: ``Ý hay đó-nora!'' Cả Suisei cũng muốn chung hội với hai người thế hệ thứ Tư.

``\textbf{Giờ không phải lúc để cưỡi xe xem phố!!}'' Kanata phẫn nộ, mặt nhăn lại.

Marine - người im lặng từ nãy tới giờ - khẽ nhắm mắt, hít sâu một hơi, rồi thở ra như thể chấp nhận số phận: ``\textit{Đây thực sự mới đúng là những gì đã xảy ra trong câu chuyện mình viết này\dots}''

Và thế là, trên chiếc xe Mion lại chia ra hai kiểu người: những người thích thú với trải nghiệm ngắm nhìn xung quanh như Watame, Luna, Suisei và Mio; những người khiếp đảm với chiếc xe độc lạ này như Aqua, Miko và Kanata. Riêng Marine thì vẫn trầm ngâm nhìn mọi thứ xung quanh, lại rơi vào tình cảnh éo le: ngồi uống trà không ổn, mà la hét thì cũng giải quyết được gì.

Chiếc xe có chân này vẫn đang băng băng chạy trên đường phố Kawachi, đặt cho những người chứng kiến một dấu hỏi lớn về sự xuất hiện bất ngờ của nó\dots

Cái cách nó di chuyển không hề giống bất kỳ phương tiện giao thông nào khác. Thay vì lăn bánh trên mặt đường như một chiếc xe bình thường, nó nhún chân, bật mạnh từng bước một, tạo ra những cú giẫm rung chuyển mặt đường. Mỗi lần đôi chân sói cơ khí của nó chạm xuống, âm thanh rầm rầm vang lên như một con quái vật bằng thép đang giận dữ.

Từng người đi bộ trên vỉa hè đứng khựng lại. Các tài xế lái xe bên cạnh mắt trố ra như sắp rơi khỏi tròng. Một vài người đã kịp giơ điện thoại lên quay phim, miệng há hốc, kiểu như: ``\vie{Chuyện quái gì đang xảy ra vậy!?}'', ``\vie{Tôi có đang nhìn nhầm khong!?}'', hay ``\vie{Một chiếc xe chạy bằng chân ư!?}''

Một người đàn ông đang đi xe máy từ phía sau - có lẽ là đang trên đường trở về nhà - lập tức tháo kính ra lau sạch, rồi đeo lại chỉ để chắc chắn rằng mình không hoa mắt.

Ở bên trong chiếc xe Miosha, phản ứng của những người trên nó cũng hoang mang không kém gì - nhất là từ Miko, Aqua và Kanata.

Nàng Thiên sứ mặt tái mét: ``M-Mấy người đã làm cái quái gì với chiếc xe vậy hả!?''

Nàng Ca sĩ thì hú hét đầy phấn khích: ``\textbf{Cảm giác như đang cưỡi ngựa đang say rượu vậy!! Vui quá xá!}''

Nàng Hầu gái thì bám chắc vào mui xe, la hét: ``\textbf{Đ-Đừng để nó bước nhầm!! Xin em đó, Mio-chaaaan!!}''

Nàng Vu nữ thì rên rỉ, mặt mày xanh lét: ``D-Dừng lại đi mà, ne\dots''

Mặc cho những tiếng la hét, nàng Sói đen vẫn điềm nhiên nói, trong lúc vẫn đang trình diễn một trò ảo thuật: ``Mioon\~{}''

Trong khi đó, những bước chân mạnh mẽ của Miosha vẫn tiếp tục giẫm xuống mặt đường, tạo ra từng đợt chấn động nhỏ khiến các phương tiện xung quanh loạng choạng. Một chiếc xe con đang chạy bên cạnh suýt nữa chệch bánh lên vỉa hè, tài xế bên trong chỉ kịp hét lên: ``\textbf{\vie{Cái quái gì thế!?}}''

Nhưng sự hỗn loạn chưa dừng lại ở đó.

Phía trước, một cây cầu dành cho xe cộ hiện ra, bắc ngang qua một con sông. Đó là cầu Eisui, nối liền hai quận Ryuuhen và Haishimai.

Tất cả những ai đang có mặt trên đường lúc này đều nghĩ rằng: ``Không đời nào nó sẽ nhảy qua cầu, đúng không!?'' hay ``Chắc nó sẽ chạy qua cầu như bình thường chứ?''

Nhưng, tất cả đều đã lầm.

Ngay trước cổng cầu, Luna đã nhảy vào trong buồng lái, và nắm thẳng vào tay lái của chiếc xe quái quỷ này.

Cô hớn hở thốt lên: ``\textbf{Nhảy qua cầu nào, Mioshia-nora!!}''

Kanata và Aqua đồng thanh hoảng hốt, cố với lấy chiếc vô-lăng từ nàng Công chúa xứ Kẹo, nhưng đã quá muộn.

Chiếc xe gầm lên, đôi chân sói nhún mạnh xuống mặt đường rồi bật lên như một con báo săn.

Cả chiếc xe vút lên không trung, bay qua cây cầu theo đúng nghĩa đen. Nhìn từ xa, trông giống như một vũ công ba-lê đang thực hiện cú nhảy của thiên nga.

Trong khoảnh khắc ấy, không gian như đóng băng.

Những người đi đường, các tài xế trên cầu, người dân sống bên sông - tất cả đều mắt chữ O mồm chữ A. Một người đàn ông đang nhâm nhi cà phê bên ban công đánh rơi nguyên cái cốc xuống đất.

``\vie{\textbf{C-Chuyện gì đang xảy ra vậy!?}}''

``\vie{\textbf{Tôi đang không nhìn nhầm đấy chứ!?}}''

``\vie{\textbf{N-Nó nhảy qua cây cầu thật ư!? Thế quái nào!?}}''

Trong khi tất cả mọi người xung quanh còn đang đóng băng vì sốc, thì những người trên xe lại đang trải qua những cung bậc cảm xúc hoàn toàn khác nhau.

Với Suisei, cô nàng đang cười một cách sảng khoái y như một cô nàng mê trò chơi cảm giác mạnh.

Với Watame, cô nàng lại đang nhâm nhi tách trà một cách đầy nhàn nhã: ``Tuyệt vời thật đó\~{}''

Với Luna, cô nàng đang ngân nga giai điệu về được bay: ``Con én bai, con én bai, con én na đà, tựa bầy tin nữ trong cung nhạc từn, cha cha cha\~{}''

Ở phía ngược lại, Aqua thì mặt trắng bệch ra: ``\dots Chị muốn xuống xe ngay lập tức\dots''

Với Miko, cô nàng gào thét những tiếng la ó mà không ai hiểu nổi.

Với Kanata, cô nàng thò mặt ra ngoài, cố nén cơn nôn của mình lại.

Riêng với Marine, cô chỉ nghiêm túc thở dài: ``Đây lại là viễn cảnh mà mình không ngờ tới đây.''

Và rồi\dots

\textbf{*RẦM!!!*}

Chiếc xe đáp xuống đất ở phía bên kia cầu, tạo ra một chấn động khiến mặt đường rung lên nhẹ. Một cột đèn giao thông gần đó rung rinh suýt đổ. Các phương tiện giao thông khác tấp vào lề ngay lập tức, tài xế trong xe trợn mắt nhìn theo.

Một người đi đường thì thào với vẻ mặt ngơ ngác:

``\vie{\dots Chúng ta vừa\dots{} chứng kiến một con xe sinh học?}''

``\vie{\dots Mình có nên gọi cảnh sát không nhỉ?}''

Nhưng trước khi ai kịp làm gì, chiếc Miosha đã tiếp tục lao đi với tốc độ chóng mặt, bỏ lại sau lưng một đống hỗn loạn và hàng chục con người đang ngơ ngác tột độ.

Hôm đó, hashtag \#XeBiếtChạy đã leo lên top trending Twitter Nhật Bản, mặc dù sự việc điên rồ này hoàn toàn chẳng liên quan gì tới xứ sở mặt trời mọc cả.

\subsubsection*{\phantomsection\label{P1.1b}}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Hướng 2 - Xe Lamb*rghini}

\begin{center}
    {\color{T2} Hướng 2 - Xe Lamb*rghini}\\Hướng về hồ Kanken.
\end{center}

Chiếc xe Miosha đã náo loạn như thế, chiếc ``xế hộp'' mà Okayu gọi là chiếc ``Lamb*rghini'' cũng không hề kém cạnh, mặc dù nó đang đi ở trên một cung đường khác.

Okayu và Korone ngồi ở ghế trước, trong khi Choco, Matsuri, Aki, Subaru và Sora ngồi ở các hàng ghế sau. Chiếc xe của Okayu - một con quái vật tốc độ mang dáng vẻ của một chiếc Lambo nhưng lại mang dáng dấp của tên lửa - đang băng băng lao đi giữa lòng thủ đô với vận tốc lên đến 120km/h.

Dù con số này chẳng là gì so với những cỗ máy tốc độ trong thành phố Điện tử, nhưng ở đây - giữa phố phường đông đúc của Kawachi - thì đúng là thảm họa giao thông.

Bên ngoài, những người đi đường hốt hoảng tránh sang hai bên, vài tài xế xe máy bấm còi inh ỏi, còn một số người đi bộ thì chỉ tay theo chiếc xe, mắt tròn mắt dẹt.

``\vie{Đ-Đừng nói là lại có xe điên nữa nhé!?}'' một người đi xe máy hốt hoảng.

``\vie{\textbf{Hôm nay có phim hành động ngoài đời thật hay sao!?}}'' một người lái ô tô khác om sòm.

Những người còn lại, hoặc là trầm trồ với chiếc xe dị dạng kia, hoặc là giở máy ra quay phim lại.

Tiếng động cơ gầm rú kết hợp với những cú nhún nhảy kỳ dị từ hệ thống chân của xe khiến người đi đường hoảng loạn. Một bác tài xế xe ôm công nghệ đang chạy xe máy suýt nữa tông thẳng vào cột đèn vì mải nhìn theo. Một cô bán hàng rong giật bắn người, suýt làm đổ cả rổ bánh giò vừa bưng ra.

Từ trong xe, tiếng la hét, cãi vã không ngớt, dường như cũng sôi động không kém.

Sora hét qua tiếng động cơ, cố gắng trấn an mọi người: ``Ta cứ bám theo chỉ đường là được! Không phải sợ đâu!''

``Đi xe như ăn cướp thế này thì có ngày mất mạng đấy\dots'' Subaru bám vào ghế ngồi, mồ hôi túa ra như tắm.

Ở ghế trước, Korone quay sang cô bạn đang nhàn hạ lái xe, đuôi vẫy vẫy không ngớt: ``Ogayu, cho tôi lái thử với!''

Cô bạn thân chỉ mỉm cười đáp lại: ``Thôi, để lần khác nha, Koro-san,'' mắt vẫn tập trung vào đường xá thênh thang phía trước - mà thực chất là họ đang nép sang hai bên để tránh chiếc xe điên đó.

Choco nắm chặt ghế, lên tiếng khuyên bảo: ``Korone-sama, em ngồi yên đi! Mà Okayu-sama, lái chậm thôi, chỗ này không giống thế giới của ta đâu.''

Nàng Vịt hoảng loạn đáp lại, mắt gần như trợn ngược lên: ``Đ-Đúng đó! Bà đang làm cho mọi người ở đây sợ đó! Chú ý vào biển báo đi!''

Nàng Dị giới nhìn khung cảnh xung quanh, ngơ ngác hỏi mọi người: ``Biển báo\dots\ là gì vậy?''

Nàng Thần tượng mỉm cười giải thích: ``Nó là các biển chỉ dẫn khi ta tham gia giao thông đấy. Mỗi lần ta đến công ty ta luôn thấy nó ít lần rồi còn gì.''

``Bộ chị không để ý sao\dots?'' Subaru méo mặt, khuôn mặt như thể không tin vào tai mình trước câu hỏi có phần dở hơi này.

``Chẳng trách mà mình thấy quen quen\dots'' Aki cười gượng.

Dù tình hình trong xe đang vô cùng căng thẳng, cô nàng Lễ hội Matsuri vẫn hồn nhiên chỉ trỏ, thích thú quan sát khung cảnh thành phố.

Một trong số đó làm cho cả xe - thậm chí là cẩ Okayu - chú ý.

``\textbf{Mọi người ơi nhìn kìa! Có cái tháp ở giữa hồ kìa!}'' cô nàng reo lên như một đứa trẻ lần đầu lên trung tâm thành phố.

``Đâu, đâu!?'' nàng Tóc bay hiếu kỳ nhìn về phía nàng Lễ hội chỉ. Đó chính là tháp Rùa, tọa lạc ngay giữa con hồ Kanken, nơi một chú rùa đã yêu cầu vị vua trả lại kiếm sau khi đánh đuổi giặc.

``Ồ, đúng thật này! Chị nhớ rằng đây là một trong những biểu tượng của thành phố đó!'' Sora phấn khích nói.

``Trông nó có vẻ độc đáo đấy\~{}'' Okayu mắt sáng lên, trầm trồ thích thú. Cô bạn Khuyển của cô cũng tò mò, định rướn ra bên ngoài để nhìn tận nơi.

Nhưng rồi, tiếng hét của nàng Vịt đã kéo mọi người về thực tại: ``\textbf{Tập trung vào lái xe đi!!}''

Chỉ có điều, tiếng hét ấy đã vang ra quá muộn.

Do mải ngắm tháp đến mức quên luôn việc lái, khiến chiếc xe chệch hướng, lao thẳng về phía hồ.

``\textbf{AAAAAAAAAAAAHHH!!!}''

*TÙM!*

Tất cả gào thét trong hoảng loạn.

``\textbf{Em đang làm cái trò gì vậy, Okayu!? Mắt để lên trời à!?}'' nàng Vịt cao giọng, quát nạt người đang cầm vô-lăng.

Đáp lại cô chỉ là một cái gãi đầu gãi tai từ nàng Miêu cùng cái lè lưỡi của nàng Khuyển, càng khiến cô tức sôi máu hơn.

``Cứ thế này chúng ta sẽ chìm nghỉm mất thôi\dots'' nàng Y tá bám chặt vào ghế, cố nhìn xung quanh để tìm lối thoát.

Nhưng rồi\dots

``\dots À-rế? Chiếc xe không chìm xuống này\dots'' Matsuri thốt lên, nhìn thấy họ vẫn đang ở trên mặt nước.

Đúng là như vậy.

Thay vì đâm sầm xuống nước rồi lặn xuống, chiếc xe bất ngờ trồi lên mặt hồ, nổi lềnh bềnh như một con thuyền.

Cả đám há hốc mồm. Người dân ven hồ quay ngoắt lại nhìn, có người thậm chí còn lấy điện thoại ra để phát trực tiếp cảnh tượng ngay lập tức.

Okayu điềm nhiên nói: ``Đó, mọi người thấy Lambo*ghini của em thế nào?''

Đôi mắt của Choco giật giật, không thể tin được: ``X-Xe của em cũng có thể là tàu thủy à\dots!?''

Sora ngơ ngác đầy ngạc nhiên: ``Chị không biết xe của em có thể đa dụng như thế đấy\dots''

Một hướng dẫn viên đang dẫn đoàn khách du lịch nước ngoài mắt chữ O miệng chữ A, rồi lúng túng giải thích với du khách: ``\eng{Đây là\dots\ một phương tiện di chuyển rất sáng tạo của người dân địa phương\dots}'' khiến cả đoàn khách không biết nên cười hay nên choáng.

Nhưng mọi chuyện chưa dừng lại ở đó.

Trong khi mọi người còn đang sốc, nàng Khuyển bỗng dưng vươn người giành lấy vô lăng.

``Để tôi lái đi mừ\~{}''

``\textbf{Á!} Đừng có nhấn! Đó là--'' nàng Miêu định ngăn lại, nhưng rồi\dots

*RỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒỒ*

Trong một khoảnh khắc chỉ có thể gọi là định mệnh, Korone vô tình đạp nhầm chân ga.

Chiếc xe gầm rú, tăng tốc đột ngột, lướt nhanh trên mặt hồ như một chiếc mô tô nước. Nó vọt qua các con thuyền, làm nước bắn tung tóe. Những người chèo thuyền quanh đó hét lên, một vài người bật ngửa khỏi thuyền vì sóng nước do chiếc xe tạo ra.

Chiếc xe tăng tốc về phía bờ hồ, lao lên bãi cỏ và nhảy vọt lên không trung. ``\textbf{Cẩn thận đường trước kìa!!}''

Cảnh tượng này quá mức phi thực tế đến mức cả khu vực hồ Kanken như rơi vào trạng thái tĩnh lặng.

Người dân hai bên bờ hồ trố mắt nhìn. Một chú công an phường đang đi tuần tra lặng người trong vài giây rồi mới hét lên: ``\vie{\textbf{Báo cáo, có vật thể bay không xác định ở hồ Kanken!!}}''

Chiếc xe bay vút lên, lượn trên không trung như một pha hành động Hollywood. Nó vượt qua hàng cây, bay qua một con phố tấp nập.

``Chúng ta đang bay kìa, Ogayu!!'' Korone hớn hở, giơ hai tay lên cao đầy phấn khích.

``Giờ không phải lúc để reo hò đâu!!'' cả Choco và Subaru cùng đồng thanh, mặt mày xanh xao như tàu lá chuối.

Nhưng trước khi ai kịp hiểu chuyện gì xảy ra, chiếc xe đã rơi xuống - không phải mặt đường bình thường, mà là đường ray tàu hỏa giữa phố cổ.

*RẦM!!*

Người dân xung quanh hoảng loạn né tránh, vài người bán hàng rong đánh rơi cả mẹt bánh. Một chú chạy xích lô mắt trố ra, suýt nữa tông vào xe đạp điện phía trước. Ông ấy hét lớn, mắt trố ra: ``\textbf{\vie{T-Tôi đang mơ sao!? Một chiếc xe đang chạy trên đường ray!?}}''

Xe tiếp đất, tạo ra một cú va chạm khiến mấy chiếc xe máy chạy gần đó giật mình loạng choạng.

Tài xế xung quanh hoảng loạn nép vào lề.

Một chị bán bún chả ngồi bên đường trợn mắt, miệng há hốc: ``\vie{Ơ\dots\ thế là thế nào???}''

Bất chấp mọi quy luật vật lý, chiếc xe không bị lật, mà vẫn tiếp tục lao đi dọc theo đường ray, bỏ lại phía sau một loạt những ánh mắt kinh hoàng. Thậm chí, nó còn chạy song song với một đoàn tàu đang tiến vào ga.

Subaru bám vào ghế trước, hét đến lạc cả giọng: ``\textbf{Rốt cuộc chiếc xe của Okayu là cái gì vậy trời!?}''

Hành khách trên tàu hỏa trợn mắt nhìn ra cửa sổ, nhiều người lấy điện thoại ra livestream. Một bà cụ đánh rơi cả túi quýt, còn một bé gái thì vỗ tay vui vẻ: ``\vie{Bà ơi! Xe hơi và tàu hỏa đua nhau kìa!}'' tới mức bà cụ ấy không biết phải phản ứng như thế nào.

``\vie{Suốt tám mươi năm bom đạn và chiến đấu chống giặc, đây là lần đầu tiên bà được chiêm ngưỡng cảnh này\dots}'' cụ bà lẩm bẩm, tay run run vì bất ngờ.

Ở bên ngoài, người dân Kawachi đã hoàn toàn đứng hình, chỉ còn lại tiếng động cơ gầm rú của con quái vật mang hình hài Lambo băng băng tiến về phía trước.

Ở khu phố tàu hỏa, nơi vốn là điểm tham quan nổi tiếng với những quán cà phê sát đường ray, du khách và người dân đang tận hưởng những phút giây thư giãn. Họ nhâm nhi ly cà phê trứng, trò chuyện rôm rả, hoặc đưa điện thoại lên chụp ảnh.

Bỗng nhiên, một tiếng gầm rú vang lên, đi kèm với những tiếng hú hét.

``\vie{Cái quái gì vậy?}'' một người đang ngồi trong quán hỏi, rồi lững thững đi ra ngoài xem.

Họ đồng loạt quay đầu lại, và chứng kiến một cảnh tượng không ai dám tin vào mắt mình.

Một chiếc xe có hình hài tên lửa đang phóng như điên trên đường ray, trên đó là những cô gái đang la toáng lên.

Một du khách nước ngoài phụt cà phê ra, thảng thốt: ``\eng{Cái quái-!? Ô tô trên đường ray!?}''

Một anh phục vụ trong quán vội vàng hô hoán bằng cả hai thứ tiếng: ``\vie{\textbf{Lùi vào trong đi mọi người ơi!} \eng{\textbf{Vào bên trong đi!!}}}''

Một nhóm du khách đang hí hửng tạo dáng chụp ảnh đã suýt chút nữa bật ngửa khi chiếc xe lao qua ngay trước mặt họ. Một cậu trai đánh rơi cả cốc cà phê, một cô gái hét thất thanh rồi nhanh chóng giơ điện thoại lên quay phim.

Một người nước ngoài hú hét đầy thích thú: ``\textbf{\eng{Nơi này thật sự đúng là nơi check-in độc nhất vô nhị thật!}}''

Những người dân địa phương, vốn đã quen với cảnh tàu chạy sát người, cũng mắt trố miệng há. Một ông chú ngồi nhâm nhi trà nóng liếc qua chiếc xe, rồi thản nhiên rít một hơi thuốc mà thở dài: ``\vie{Kawachi mấy ngày nay dạo này lạ thật\dots}''

Trong khi đó, trong chiếc xe điên rồ kia, một trận hỗn loạn vẫn đang diễn ra. Sự trái ngược giữa hai thái cực cảm xúc.

Matsuri phấn khích cực độ: ``\textbf{Tuyệt quá! Xếp hạng về Olympic lái xe điên sẽ thuộc về chúng ta!! Wasshoi!!}''

Aki hí hửng nhìn ra cửa kính, bất chấp sự hỗn loạn mà chiếc xe đang tạo ra: ``Thật là một trải nghiệm mới lạ! Đi uống cà phê tàu hỏa ngay bên cạnh chính đường ray!''

Choco đặt tay lên trán, thở dài ngán ngẩm: ``Tại sao mọi người lại vui vẻ với chuyện này chứ\dots''

Subaru run rẩy bám chặt ghế, miệng tiếp tục hét: ``\textbf{Tôi không muốn chết ở đây đâu!!}''

Sora cười gượng, nhìn những sự náo loạn bên ngoài: ``Mọi người\dots\ chắc là mình nên xin lỗi những người ngoài kia nhỉ?''

Okayu vừa cười vừa xoay vô lăng, phẩy tay: ``Thôi nào, Subaru. Nhìn cảnh đẹp đi, cứ tận hưởng thôi\~{}''

Korone cười toe toét, vỗ vai cô bạn thân: ``Đúng đúng! Đi du lịch thế này mới thú vị!''

``\textbf{Thú vị cái *shuba-shuba* đấy!!!}'' nàng Vịt gân cổ lên đáp trả. Cô cảm tưởng như máu đang chảy hết xuống chân.

Đúng lúc đó, chiếc xe chạy qua ngã rẽ, lao thẳng tới Ô \ruby{Toukawa}{Quan Chưởng} - một trong những cổng thành cổ hiếm hoi còn sót lại của Thủ đô.

Nàng Thần tượng thảng thốt: ``\textbf{Cẩn thận! Kia là di tích đó!!}''

Okayu bẻ lái gấp, chiếc xe xoay vòng suýt nữa đâm sầm vào bức tường cổ. May mắn thay, nó không hề hư hại gì, nhưng lòng đường thì biến thành một đống hỗn loạn sau cú va đập mạnh đó.

Một chiếc xe ba gác phanh gấp, hàng hóa văng tung tóe. Một bác bán xôi hoảng loạn ôm chặt thúng xôi, mấy con gà trong lồng giãy giụa loạn xạ. Một anh shipper tăng ga bỏ chạy, miệng hét lớn: ``\vie{\textbf{Tôi còn nhiều đơn hàng nữa chưa giao xong!!}}''

Chiếc xe của Okayu tiếp tục phóng đi, băng qua cầu cạn của đường ray, Sora và Okayu thở phào nhẹ nhõm.

Nhưng đúng lúc đó\dots

*XOẸT!*

Bánh xe trật khỏi đường ray!

Cả nhóm bị hất lên không trung trong vài giây trước khi chiếc xe đáp xuống mặt đường, chấn động rung cả một góc phố.

``\textbf{\vie{Trời ơi cái gì kia!?}}''

Người dân mắt tròn mắt dẹt, một số quay lưng bỏ chạy, vài người khác giơ điện thoại quay phim. Một cô gái đứng bán trà đá há hốc mồm, suýt nữa đánh rơi cốc nước.

``\vie{\textbf{Vãi chưởng!? Xe này là xe gì kỳ quái thế!?}}''

``\vie{\textbf{Mấy người kia đang quay \textit{Quá nhanh quá nguy hiểm} phiên bản đời thực à!?}}''

Dư chấn còn chưa qua, chiếc xe đã nghiêng ngả vài vòng trước khi tiếp tục lao đi khỏi khu ph cổ trước những con mắt ngỡ ngàng của người dân Kawachi.

Nàng Lễ hội phấn khích tột độ: ``\textbf{Tuyệt vời!! Quá tuyệt!! Chị muốn đi thêm một vòng nữa!}''

Nàng Tóc bay thì hào hứng vỗ tay: ``Cú tiếp đất đẹp mắt đấy Okayu-chan!''

Nàng Miêu thì thở phào nhẹ nhõm, tỏ vẻ bình thản như không có gì xảy ra: ``Ơn giời, xe mình vẫn chạy được.''

Nàng Khuyển ngồi bên cạnh cười phá lên: ``Cái gì chứ Ogayu! Chúng ta vừa có những pha nhào lộn với tiếp đất đẹp đấy!''

Nàng Vịt vẫn ôm chặt ghế, gần như phát khóc: ``\textbf{Chuyện này không có vui đâu!!}''

Còn nàng Y tá thì chỉ có thể thở dài lắc đầu: ``Thế này mà còn gọi là chuyến đi mua quà bình thường á\dots''

Nàng Thần tượng chỉ nở một nụ cười yếu ớt, tỏ vẻ đồng cảm với cư dân ngoài kia: ``Mình nên chuẩn bị tinh thần xin lỗi thêm vài chục người nữa đây\dots''

Rất may là chuyến hành trình sau đó không còn những điều điên rồ gì nữa - ngoại trừ những pha lạng lách và vượt đèn đỏ khiến những người đi đường quanh đây khiếp sợ.

\subsubsection*{\phantomsection\label{P1.1c}}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Hướng 3 - Xe bán tải của NePoLaBo}

\begin{center}
    {\color{T3} Hướng 3 - Xe bán tải quân sự}\\Hướng về cầu Shouyou.
\end{center}

Trên con đường tiến về cầu Shouyou, một chiếc xe bán tải quân sự đang gầm rú lao đi như thể vừa bước ra từ một bộ phim hành động. Nhưng điều đáng nói không phải là chiếc xe, mà là cả băng nhóm ngồi trên nóc xe.

Ở đó, Polka, Botan, Lamy và Roboco đang bày ra một cảnh tượng có thể khiến bất kỳ ai phải tái mặt.

Nàng Sư tử trắng - với một khẩu súng bắn tên lửa trên vai - nở nụ cười của một con thú săn mồi, ánh mắt như thể chuẩn bị khai hỏa.

Nàng Yêu tinh tuyết - một tay ôm chai rượu, một tay vung lên trời, vẻ mặt như một bà chủ băng đảng vừa mở tiệc.

Nàng Cáo xiếc - đeo kính râm, đứng chống nạnh ở giữa, miệng liên tục quát vào dòng xe cộ trước mặt: ``\textbf{Tránh ra xa nào cái bọn kia! Ai không tránh là ăn no lửa đấy!}'' - tất nhiên bằng thứ ngôn ngữ mà dường như không ai hiểu.

Bên dưới, những người lái xe trên đường cũng hoảng sợ tới mức suýt ngất.

``\vie{H-Họ là ai vậy!?}''

``\vie{K-Khủng bố sao!?}''

``\vie{Bọn quái quỷ gì đang ở trên này vậy?}''

Dẫu đúng là người Etsunan rất ``máu chó'', nhưng với trường hợp này, họ thà lảng tránh ra một bên còn hơn là gây sự với họ.

Nhiều tài xế vội vã đạp ga nép sát vào lề đường. Một anh tài xế xe ôm công nghệ rồ ga lách qua vỉa hè, mồm lầm bầm: ``Tôi chỉ muốn kiếm cơm thôi các chị ơi\dots\ Đừng biến tôi thành nhân vật phụ trong bộ phim hành động\dots!''

Một chiếc taxi suýt nữa leo lên dải phân cách vì tài xế tay run lẩy bẩy, miệng niệm Phật.

Trong xe, Nene - người đang cầm lái - cười tít mắt, chân ga ấn sát tận sàn. Cô reo lớn: ``Hây dà! Xe này mạnh quá nha! Lái thích thật!''

Noel, Flare và Towa ngồi ở boong xe, mỗi người một tâm trạng.

Vói nàng Ác ma, cô ngả lưng vào thành xe, ngước nhìn những người ở trên, lẩm bẩm: ``Ước gì em có thể lên nóc xe chơi chung nhỉ\dots''

Nàng Dị giới nghe vậy liền cắt ngang, thẳng thừng đáp: ``Không được đâu. Nguy hiểm lắm.''

Nàng Hiệp sĩ thì đơn giản hơn là\dots\ chỉ trỏ mọi thứ trên đường, với một chiếc chùy sắt đang xoay như chong chóng, càng làm cho những người đi đường phải khiếp sợ.

Bất ngờ, một cái đầu nhỏ nhô lên từ gầm xe. ``Hê hê! Có vẻ vui đấy! Cho chị chơi với nào, yo!''

Không ai khác, đó là Ayame. Flare nghiêng đầu: ``Chỉ ở dưới đó bao lâu vậy\dots?''

Nhưng chưa kịp để nàng Oni đáp, cả nhóm trên nóc xe quay lại, đồng thanh: ``\textbf{Lên đây nào chị gái ơi/Ayame-chan!}''

``K-Khoan đã! Chị làm cái gì vậy!?'' nàng Yêu tinh vàng định ngăn cản, nhưng cô nàng đã không chần chừ mà nhảy phắt lên nóc, dang rộng hai tay, dường như muốn chung hội với nhóm.

Cô dang rộng hai tay và hét vang: ``\textbf{Hỡi loài người tí hon kia! Hãy run sợ trước bọn ta đi! Hahaha!}''

Những người xung quanh chiếc xe càng sợ sệt hơn, thậm chí có người còn hoảng hốt: ``\vie{C-C-Có quỷ kìa!!!}''

Thậm chí, có người còn sẵn sàng vứt bỏ xe để chạy thoát thân. Nàng Oni thấy vậy càng khoái chí hơn: ``Loài người đúng là yếu thật đấy.''

Nhưng rồi, ngay khi cô vừa dứt lời\dots

*COONG!*

\dots cô đã ``ăn'' nguyên một cái biển báo chỉ dẫn giao thông trên cao vào mặt. Ayame ngã bật ra sau, lăn một vòng, rồi rớt thẳng xuống thùng xe bên dưới.

Flare khoanh tay lạnh lùng chốt câu: ``Đáng đời chị. Tự dưng lại lên nóc xe hét lên làm gì,'' còn Ayame thì ôm lấy mặt vì đau đớn.

Towa bĩu môi, nhìn lên trời: ``Hừm\dots\ vẫn ước gì mình có thể lên đó làm như bọn họ\dots''

Nàng Yêu tinh vàng cốc nhẹ vào đầu cô một cái, gằn giọng: ``Đã bảo là không được mà.''

Trong khi đó, trên nóc xe, Botan, Lamy và Polka đập tay nhau, cười sảng khoái.

``Chà! Đúng là thế giới con người vui thật đấy!'' nàng Sư tử trắng nhếch mép nói.

Roboco thở dài, lắc đầu: ``Mấy đứa dọa người ta chạy hết rồi\dots\ A-nô\dots\ làm thế không hay đâu nha\dots\''

Nàng Cáo sa mạc vỗ vai Roboco, vẫn kính râm trên mắt, nở nụ cười ranh mãnh: ``Chỉ là tạo thêm tí gia vị cho cuộc sống thôi mà!''

Chiếc xe bán tải quân sự vẫn lao vun vút trên đường tiến về cầu. Bỗng nhiên, một loạt tiếng còi hú vang lên từ phía sau.

``\textbf{Chết mợ! Lực lượng phản ứng kìa!}'' tiếng hét của Polka khiến cả bọn giật mình quay lại. Và đúng thật, xe lực lượng đã bao vây tứ phía bằng một cách nào đó!

``\vie{Yêu cầu các chị trên xe dừng lại!}'' một viên lực lượng trên xe nói vọng qua chiếc loa. ``\vie{Tôi nhắc lại, yêu cầu các chị trên xe dừng lại!}''

Bên trên boong xe, Towa run như cầy sấy, mồ hôi lấm tấm trên trán: ``Ôi trời ơi! Chúng ta xong đời rồi\dots!''

Flare ở bên cạnh, vội trấn an đàn em: ``Đây chắc là hiểu lầm thôi! Chúng ta chỉ đang-''

Nhưng chưa kịp nói dứt câu, Ayame đã đứng bật dậy, chỉ tay về phía trước: ``Hừm! Chắc chắn đây là bọn biến chất! Chúng ta phải trừng trị chúng!''

``\textbf{Chị bị ảo phim rồi sao!?}''

Toàn bộ xe như đang bừng tỉnh. Ngoại trừ nàng Yêu tinh tóc vàng ra - người đang trố mắt nhìn tiền bối của cô sau lời tuyên bố có phần vô căn cứ đó. ``Ayame-senpai!? Chị đang nói cái gì vậy!?''

Polka nheo mắt, khẽ khẩy cười: ``Á à! Dám cả gan chống lại bọn ta cơ đấy!''

Lamy gật gù, tiếp lời với giọng có chút men say: ``Bọn này mà ăn đạn là đi đời nhà ma đấy nha!''

Roboco, vẫn cố giữ chút lý trí, giơ tay như muốn can ngăn: ``Chị nghĩ là chúng ta hơi quá rồi đấy\dots''

Flare gật gù: ``Đúng đó! Ít nhất thì chúng ta cũng phải hòa giải trong hòa bình chứ-''

Nhưng Polka vỗ tay đánh bốp, cắt ngang: ``Không bao giờ là quá đâu. \textbf{Botan!}''

``\textbf{Có!}'' nàng Sư tử trắng đáp ngay lập tức, giơ sẵn khẩu súng bắn tên lửa lên.

Nàng Cáo sa mạc hất cằm, mắt lóe lên đầy phấn khích: ``Vũ khí sẵn sàng hết rồi chứ?''

``N-Này! Hai đứa làm cái trò gì vậy!?'' nàng Dị giới ngạc nhiên. ``Đừng có làm trò gì dại dột chứ!''

Nhưng, dường như không một ai - trừ Towa ra - chịu lắng nghe cô cả. Mọi người há hốc mồm, tưởng rằng Polka sẽ rút ra một món vũ khí gì đó đáng sợ\dots\ nhưng không - cô nhảy thẳng lên và tự nhét mình vào trong khẩu súng phóng tên lửa mà Botan đang cầm.

Botan giơ khẩu lên, mắt ngắm về những chiếc xe đang hú còi kia: ``PolPol, tập trung vào nha\~{}, OK?''

Nàng Cáo sa mạc cười sảng khoái, làm động tác giơ ngón cái: ``\textbf{Ta đã nói là ta biết rõ chuyện này rồi! Nhưng cảm ơn vì đã hỏi!}''

*BÙM!*

Botan bóp cò!

Từ trên nóc xe bán tải, Polka bay vút ra như một viên đạn sống, hướng thẳng đến ba chiếc xe đang chắn đường phía trước.

``\textbf{WOOOOOHOOOOOOO!! Lên nào!!}''

Tất cả người đi đường mắt tròn mắt dẹt, có người buông rơi cả túi hàng, có người mở toang cửa sổ xe để nhìn, có người còn dừng xe bên lề, vội bật điện thoại quay lại.

``\vie{Gì vậy!? Con bé đó bị bắn ra như một viên pháo à!?}''

``\vie{Mơ à!? Đây là phim Hollywood hay gì!?}''

*BỊCH!* *CỐC!* *RẦM!*

Ba chiếc xe lực lượng phản ứng bị Polka đâm trúng xoay vòng vòng như trong phim hành động. Một trong số đó mất lái, lao thẳng vào dải phân cách. Hai chiếc còn lại thì trượt dài trên mặt đường, suýt nữa thì tông vào hàng loạt xe khác.

Cùng lúc đó, Nene - người cầm lái - nghiến răng cười đầy điên loạn, đánh võng xe như một tay đua thực thụ, vừa lách qua chướng ngại vật, vừa húc văng bốn chiếc xe ở hai bên sườn. ``\textbf{Nhận lấy này!}''

Cả bốn chiếc xe đó đều lật nhào mấy vòng trước khi bốc cháy nghi ngút.

Ayame cũng lập tức bò dậy, lao thẳng lên trên thùng xe rồi hét lớn: ``\textbf{Tấn công nào các chị em ơi!!}''

Hành động không tưởng này khiến dân tình hai bên đường chia thành ba nhóm rõ rệt:

Thứ nhất, những người thấy tội cho lực lượng phản ứng - chiếm thiểu số. Những bình luận kiểu như:

``\vie{Trời ạ\dots\ tội cho mấy anh lực lượng phản ứng quá, đang làm nhiệm vụ mà gặp ngay lũ điên này!}''

``\vie{Mấy đứa con gái đó là ai mà dám làm loạn thế!?}''

hay là ``\vie{Có khi nào là nhóm khủng bố không trời!?}''

Một số người trong số họ thậm chí lắc đầu ngán ngẩm, một số thì cố gắng báo cảnh sát, nhưng chính họ cũng đang trong vòng hỗn loạn mà họ không thể nào hiểu nổi tại sao lại vướng vào mớ này.

Thứ hai, những người hả hê - thường là từ những người mà họ cho là bị lực lượng phản ứng chèn ép và ``hành hạ vì những mức phạt vô lý'' - phần này đông hơn một chút. Những người như thế reo hò đầy thích thú, thậm chí còn hô vang cổ vũ họ nhiệt tình.

``\vie{Haha, đáng đời bọn này! Ngày nào cũng dựng chốt bắt lỗi, giờ thì bị đám nhóc này đè bẹp luôn!}''

``\vie{Công lý được thực thi! Nhìn kìa, bị tông nát luôn kìa!}''

``\vie{Đáng đời lắm! Dám cướp trắng chiếc xe máy của ông à!}''

Một số tài xế xe tải thậm chí bấm còi inh ỏi cổ vũ, có người còn giơ ngón cái ra khỏi cửa sổ thể hiện sự tích cực với họ.

Số còn lại - chiếm đa số - thì không hiểu chuyện gì đang xảy ra trước mắt họ. Giống như những sự hỗn loạn đang xảy ra ở hai góc của thành phố Kawachi.

``\vie{Tôi đang nhìn thấy cái gì thế này\dots?}''

``\vie{Mấy cô gái trên nóc xe đó là ai!? Họ bị mất trí à!?}''

``\vie{Đây có phải là một buổi quay phim không!? Sao không thấy camera đâu cả!?}''

Một số người há hốc mồm, có người vội rút điện thoại ra quay lại, có người thì đứng đơ như tượng đá, không tin vào mắt mình.

Hẳn nhiên, ``bữa tiệc'' này không thể không thiếu một nhân tố quan trọng. Noel cũng không thể ngồi yên sau những cú ``úp sọt'' của các thành viên nghịch ngợm kia.

``Cho chị tham gia với!'' nàng Hiệp sĩ rút cây chùy khổng lồ, vung mạnh một phát, đập nát thêm hai chiếc xe lực lượng an ninh ở phía sau.

Roboco, ban đầu còn do dự, nhưng rồi cô cũng kích hoạt chế độ chiến đấu. ``Thôi thì\dots\ chơi luôn vậy!''

*VÉO!* *VÉO!* *VÉO!*

*BÙM!* *BÙM!*

Cô bắn ra một loạt tên lửa mini  từ trong cánh tay, tiễn bay thêm mấy chiếc xe nữa.

Chứng kiến cảnh chiến đấu cháy nổ kia, Flare không khỏi trợn tròn mắt, hét lớn: ``\textbf{Em tưởng chị không chơi mấy cái này mà!?}''

Nàng Người máy cười gượng: ``Chị thấy vui vui nên cũng muốn làm chứ\dots''

Nàng Oni ở bên cạnh cô cười gian mãnh: ``Cứ chơi hết mình thôi!''

Cả bọn hò reo vui sướng, nhìn đống ``chiến lợi phẩm'' mà họ vừa tạo ra: một sự hỗn loạn ở ngay phía sau, cùng với ngổn ngang những chiếc xe lực lượng phản ứng.

Chỉ có nàng Yêu tinh tóc vàng, mặt xanh lét, nhìn họ với sự ngán ngẩm và khiếp sợ: ``Họ bị điên thật rồi\dots''

Còn Towa, mắt sáng rực, nhìn cả bọn với ánh mắt ngưỡng mộ: ``Ước gì mình cũng có thể làm được như họ\dots''

Lamy, phấn khích, chỉ tay về phía hai cô nàng còn lại ở boong xe: ``Hai người cũng muốn thử chứ?''

Hiển nhiên, cô nàng Thế hệ thứ Ba dứt khoát từ chối ngay lập tức.

Nhưng nàng Ác ma thì\dots\ đương nhiên không!

Cô hớn hở nhảy lên đầu xe, gia nhập bữa tiệc phá hoại, để lại Flare ngồi thừ người ra, đầu gục xuống, thở dài bất lực. ``\textit{Tôi không quen ai trong cái xe này hết\dots}''

Chiếc xe bán tải vẫn tiếp tục lao đi, để lại phía sau là một con đường hỗn loạn, hàng chục chiếc xe lực lượng phản ứng bốc khói, và một đám đông vẫn chưa kịp hiểu chuyện quái gì vừa xảy ra.

Tưởng chừng như đã thoát được đám ``inh ỏi'', cả bọn đang định ăn mừng, thì từ xa\dots

Những tiếng còi inh ỏi từ phía xa lại cất lên. Hơn hai mươi chiếc xe lực lượng an ninh khác khác nữa bất ngờ xuất hiện, như thể họ đang mai phục sẵn để chờ được bắt con mồi.

``Chết tiệt chứ!'' Ayame nghiến răng đầy tức giận. ``Tưởng là đã hạ hết bọn chúng rồi!?''

Towa run rẩy bấu chặt vào thành xe, mặt trắng bệch: ``Không!! Sao lại còn nữa!!?''

Flare dù không chiến đấu với họ, nhưng cũng nghiến răng đầy khó chịu: ``Bực thật! Thế lực nào đang chống lưng cho họ vậy!?''

Lamy khươ chai rượu lên, hoảng loạn: ``Mấy ổng đẻ ra xe từ đâu thế!?''

Dù thế, chỉ có Polka là mừng rỡ, như thể cô nàng bắt được vàng: ``\textbf{Còn nữa! Còn nữa kìa! Chúng ta phải cày thêm thôi!}''

Botan ở bên cạnh, như một người chị trầm ổn chỉ nhún vai, vươn vai, rồi nạp đạn vào khẩu súng máy - mà cô lấy được bằng cách nào đó: ``Được thôi, chiến tiếp nào.''

Và tất nhiên, một trận chiến hỗn loạn nữa lại diễn ra.

*ẦM!* *ẦM!* *ẦM!*

Nene vừa lái vừa lạng lách điên cuồng, húc văng bất kỳ chiếc xe xui xẻo nào chặn đường. Trong đó có cả xe của thường dân.

Lamy bắn những quả cầu băng, đóng băng bánh xe khiến một số xe trượt dài, xoay vòng vòng rồi đâm sầm vào lan can cầu.

Noel quật chùy xuống đường, gây ra sóng xung kích, khiến một số xe bốc đầu bay khỏi mặt đất.

Roboco thì kích hoạt tên lửa trên hai tay, phóng thẳng về phía trước, bắn nổ tung vài chiếc xe.

Ayame thì sử dụng những cây kiếm để làm vũ khí phòng thân cho mọi người, đồng thời hô khẩu hiệu tiếp sức cho các cô gái: ``\textbf{Cố lên! Cố lên nào, yo!}''

Flare, vẫn cố giữ chút lương tâm cuối cùng, bám chặt vào xe, cố gắng không tham gia.

Towa, sau một hồi run rẩy, bất ngờ nổi điên - hoặc là vì phấn khích, hoặc là do quá căng thẳng - mà cầm lấy cây súng phun lửa trên xe, rồi hét lớn: ``\textbf{Vừa lái xe vừa bắn nhau, tôi được chơi GTA phiên bản đời thực rồi!!}''

Cô phun lửa loạn xạ, khiến mấy chiếc xe vì quá nóng mà mất lái, đâm thẳng vào nhau như những con domino.

Lamy vỗ vai Flare, mỉm cười: ``Chị cũng chơi đi! Vui lắm à!'' như muốn thúc ép cô nàng.

Nàng Yêu tinh đứng hình: ``Em tưởng đây là một buổi dã ngoại chứ!?''

Cho dù họ đã chiến đấu, số lượng xe vẫn còn quá đông, thậm chí một vài xe đã bắt kịp tới chiếc xe bán tải này.

Và rồi, trong sự hỗn loạn xung quanh, Polka lại nảy ra một ý tưởng điên rồ khác.

Cô vươn người lên, hai mắt sáng rực như vừa khai phá ra một thứ quan trọng cho nhân loại: ``\textbf{Này!!! Ta cho nổ cây cầu đi!!}''

Tất cả đồng loạt quay đầu nhìn cô như một kẻ tâm thần. Flare là người há hốc mồm to nhất: ``\textbf{Cái gì chứ!?}''

Nene, vẫn lái xe với tốc độ tử thần, hốt hoảng hét lên: ``\textbf{Nổ cầu!? Ta đang ở trên cầu mà!?}''

Nàng Chủ xiếc càng cười lớn hơn: ``\textbf{Chính xác là vậy! Chúng ta sẽ vừa phóng xe đi thật nhanh vừa cho cầu nổ tung!}''

Ayame sáng mắt lên, hùa theo: ``Như trong phim hành động á!'' Noel cũng gật đầu lia lịa: ``Cái cảnh BÙM! đó sẽ hoành tráng lắm á!''

Tới lúc này, Flare không còn động lực nào mà cãi chày cãi cối nữa. Đúng hơn, cô không thể nào sửa nổi những cái óc đã ``mê phim'' nặng như thế này.

Botan nhảy xuống boong xe, làm cho nàng Yêu tinh khẽ giật mình, rồi gằn giọng: ``Rồi, bắn vào đâu?''

Polka chỉ về phía giữa cầu: ``\textbf{Ngay chỗ đó! Bây giờ!}''

Nói là làm, nàng Sư tử trắng lôi ra một gói thuốc nổ, cài vào khẩu súng phóng lựu.

Và rồi\dots

\textbf{*BÙM!*}

Một tiếng nổ long trời lở đất làm rung chuyển cả cây cầu. Những chiếc xe an ninh ở đăng sau khựng lại.

Những gói hàng trên xe của họ cũng vì quán tính mà rớt xuống, nhưng may mắn thay là Flare đã nhanh tay bắt lấy chúng.

Ngay sau tiếng nổ, những tiếng *RẮC* bắt đầu xuất hiện. Bê tông cốt thép bắt đầu bị vỡ ra trước sự ngỡ ngàng của hai bên.

Lan can cầu bị xé toạc, mặt cầu nứt ra, những chiếc xe đang bám đuổi bị hất văng vào khoảng không.

Dân chúng hai bên sông la hét om sòm, có người quay phim, có người té xỉu, có người gào lên gọi cấp cứu.

Từ bên kia cầu, một tài xế taxi ngơ ngác châm điếu thuốc: ``\vie{Có phải tôi đang mơ không hay cây cầu đó sắp sập vậy?}''

Người hành khách mắt trợn trắng: ``\vie{Tôi chỉ đang đặt xe thôi mà! Tại sao lại phải chứng kiến cảnh này!?}''

Ở trên cây cầu sắp sụp kia, chiếc xe bán tải vẫn lao điên cuồng, cố gắng tránh những làn xe cộ đang lao tới.

Sau lưng họ, cây cầu bắt đầu sập xuống. Những tiếng gạch đá, bê tông bị nứt vụn ngày càng một lúc lộ rõ.

``\textbf{Chạy nhanh lên chứ còn ngoái nhìn làm gì nữa!?}'' Lamy hét lớn, thúc giục nữ tài xế.

Nghe vậy, Nene nghiến răng, đạp ga lên hết cỡ. Chiếc xe ngay lập tức lao đi, trong khi Flare, Botan và giờ là Roboco thi nhau túm lấy những túi hàng đang bị bay về phía sau.

Cả nhóm bám chặt vào xe, cả đám rống lên như đang chơi tàu lượn siêu tốc, còn nàng Dị giới thì gào khóc như đứa trẻ bị ép ăn rau: ``\textbf{Mẹ ơi cho con về nhà!!}''

*RẮc!* *RẦM!* *RẮC!*

Từng mảng bê tông rơi xuống, từng phần cầu bị xé nát, xe bán tải phi thẳng vào khoảng trống cuối cùng\dots

\dots để rồi nó đã vượt qua bờ bên kia  ngay trong gang tấc, khi những nền cầu cuối cùng cũng đổ sụp xuống.

Sau lưng họ, cây cầu đổ sập hoàn toàn, kéo theo cả một đội xe thuộc lực lượng an ninh xui xẻo rơi xuống sông.

Chiếc xe bán tải tiếp tục băng băng trên con đường vắng vẻ phía trước.

Towa mắt long lanh vì xúc động: ``Chị chưa bao giờ cảm thấy sống động như thế này!''

Polka ngồi gác chân, cười sảng khoái như một bà chủ xã hội đen: ``Mọi người à, chúng ta đã vượt qua cấp độ cuối rồi đấy!''

Lamy cười tươi rói, rót ra một chén rượu: ``Lực lượng phản ứng gặp ác mộng thật sự!'', hơi thở đầy men rượu.

Ayame thì cười đầy khoái chí: ``Phải như vậy mới đúng GTA chứ, yo!''

Chỉ riêng Flare, mặt mũi tái mét, ngồi thu lu một góc, miệng lầm bầm: ``\textit{Tôi thề\dots\ từ giờ tôi sẽ không đi chung xe với mấy người này nữa\dots}''

Phía sau họ, một đống xe an ninh chìm dưới sông, một đoàn cứu hộ đang chạy tới, còn dân thường thì may mắn thoát nạn.

Và thế là, chiếc xe điên rồ này tiếp tục cuộc hành trình, bỏ lại phía sau một trong những cuộc đại tàn sát giao thông hoành tráng nhất lịch sử của thành phố Kawachi kể từ sau chiến tranh.

Chiếc xe bán tải quân sự này tiếp tục cuộc hành trình về phía nhà của Hikawa\dots

\subsubsection*{\phantomsection\label{P1.1d}}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{Hướng 4: Xe cảnh sát}

\begin{center}
    {\color{T4} Hướng 4 - Xe cảnh sát}\\Đi theo đường vành đai ngoài.
\end{center}

Trên một cung đường đông đúc thuộc đường Vành đai ngoài của Thủ đô, một cảnh tượng kỳ lạ đang diễn ra.

Chiếc xe cảnh sát mang phong cách \hll\ phóng băng băng giữa dòng xe cộ, phát ra những âm thanh\dots\ không giống cảnh sát cho lắm. Những người đi đường dạt sang hai bên, không phải vì tôn trọng xe ưu tiên, mà bởi họ hoàn toàn bó tay trước sự quái lạ của nó.

Trên nóc xe, Haato với đôi mắt lấp lánh phấn khích, vừa vẫy tay vừa hét ``bí bo bí bo'' bằng tất cả nhiệt huyết của mình, như thể cô chính là một cái loa cảnh sát sống động.

Cạnh cô, Shion đang vung phép thuật từ hai bàn tay của mình, tạo ra một luồng năng lượng ma thuật bao quanh xe, giúp nó tăng tốc một cách phi lý.

Nàng Phù thủy trẻ cười gian xảo, thốt lên trước cả thế giới rằng: ``Này nha, đừng có nghĩ xe này chạy chậm nha! Với phép thuật này thì tốc độ là vô đối luôn\~{}''

``Chị biết là chiếc xe cảnh sát vốn dĩ có thể chạy nhanh ngay trong trường hợp khẩn cấp rồi mà-nanodesu!'' Rushia ở bên trong xe ngẩng mặt lên đáp trả lại.

``Nhưng mà ta phải đến càng sớm càng tốt mà, đúng chứ?''

``Thì đúng thế, nhưng mà\dots''

``Vậy thì \textbf{tăng tốc thêm nữa!}''

Cô nháy mắt đầy tự tin, và ngay lập tức, xe tăng tốc đột ngột, khiến Haachama chới với suýt ngã khỏi nóc. Cô nàng rít lên: ``Haachama-chama\~{}!!''

Trong lúc đó, tài xế Cáo trắng - diện sẵn chiếc mũ cảnh sát - hồ hởi: ``Ồ\~{}, xe mình nhanh hẳn này! Tốt lắm Shion-chan!''

Thế rồi, cô nàng đạp ga lên nhanh hơn, lướt qua những chiếc xe dân thường khác, thỉnh thoảng còn vô tình va quệt vào những chiếc xe khiến cho khổ chủ không kịp phản ứng, suýt va chạm vào nhau.

Một số người trong số họ thậm chí còn không giữ nổi sự kiềm chế mà thốt ra những ``lời vàng ý ngọc'' về phía chiếc xe kia: ``\vie{\textbf{Đi cái kiểu gì thế!?}}'' ``\vie{Bọn cảnh sát giao thông này lại lạm quyền rồi\dots}'' hoặc ``\vie{Chạy xe như là công thức Một\dots}''

Fubuki bắc loa ở bên trong xe, oang oang thốt lên - băng thứ ngôn ngữ mà người ta không hiểu: ``\vie{\textbf{Hỡi các công dân thành phố Kawachi, chúng tôi đang có chuyện khẩn cấp, xin mọi người cho chúng tôi đi nhờ!}}''

Cái giọng vừa nghiêm túc, vừa có phần lố lăng của nàng Cáo khiến cho những cư dân đang tham gia giao thông ở đây càng thêm không hiểu nổi.

Những bình luận dạng như: ``\vie{Ủa? Cái xe cảnh sát kiểu gì mà người ngồi trên nóc thứ hét bí bí bo bo thế!?}'' ``\vie{Chuyện quái quỷ gì đang xảy ra vậy?}'' hay ``\vie{Làm quái gì có xe cảnh sát nào mà phi như ăn cướp trên đường thế\dots?}''

Dưới ánh mắt bất lực của bao người, chiếc xe cảnh sát của nàng Cáo trắng - dưới sự hỗ trợ của nàng Phù thủy - vẫn tiếp tục phi nước đại trên cung đường với nườm nượp xe cộ.

Trong khi những kẻ quấy rối - thậm chí ngang nhiên thách thức pháp luật - đang hừng hực khí thế, thì bên trong xe, không khí lại hoàn toàn trái ngược.

A-chan ngồi giữa, mặt không cảm xúc, như thể đã quen với sự hỗn loạn của các cô gái: ``\dots Ba người họ có vẻ inh ỏi nhỉ\dots''

Mel, người ngồi ở ghế phụ, ngoảnh đầu lại cười trừ, chỉ có thể gật đầu đồng tình: ``Em cũng thấy thế thật.''

Rushia ngồi ở phía cửa sổ bên phải, thở dài: ``Công nhận là đúng thật-nanodesu.''

Pekora ở phía đối diện, cũng chỉ tặc lưỡi: ``Họ lúc nào mà chả loạn xí ngầu lên như thế, peko.''

Nàng Đeo kính ngả người ra sau, lẩm bẩm: ``Thật chứ\dots\ Đây không phải là lần đầu họ chạy trên đường phố Thủ đô nơi Hikawa-san đang ở đâu, mà bọn họ vẫn chưa chịu giữ ý tứ\dots\ Đúng là quá trẻ con.''

Nàng Thỏ chỉ cười khúc khích, nhìn sự bấn loạn trên đường phố ngoài cửa sổ: ``Vì \hll\ chúng ta là thế mà, peko!''

``Ưm!'' nàng Pháp sư gật đầu đồng tình.

Nàng Dơi nghe thế, cười trừ: ``Ít nhất thì chúng ta cũng phải tôn trọng cư dân ở đây chứ\dots''

Nàng Cáo trắng chỉnh lại mũ, cười gian: ``Miễn là chúng ta không gây tai nạn với ai là được!''

``Cơ mà bà thi thoảng vẫn đụng trúng xe của người ta kìa\dots''

``Thì kệ họ thôi chứ\~{}'' Fubuki điềm nhiên trả lời. Tới đây, cả Mel và A-chan chỉ có thể nhìn cô nàng ``hung thần đường phố'' ấy mà chẳng biết phải nói thêm câu gì.

Dù sao thì, chiếc xe cảnh sát kỳ lạ vẫn tiếp tục lao đi, để lại một đoạn đường đầy những ánh mắt hoang mang cho người dân\dots

Chỉ tiếc rằng, sự yên bình, cái ``niềm khao khát được ra oai'' của chiếc xe cảnh sát điên cuồng này không thể kéo dài lâu.

Trong một lần vượt xe để lên đường cao tốc trên cao, Fubuki vô tình đụng phải một chiếc xe bán tải lớn màu bạc. Một cú va chạm không mạnh, nhưng cũng đủ làm kẻ trong xe phải chú ý.

Tuy nhiên, điều mà cả nhóm không hề biết là\dots\ chiếc xe đó thuộc về một băng nhóm xã hội đen khét tiếng, những kẻ mà cả cảnh sát lẫn người dân nơi đây đều đang truy nã.

Bên trong chiếc xe bán tải đó, một giọng nói khàn khàn cất lên. Gã đó ngồi ghế trước, đội một cái mũ lưỡi trai kéo thấp xuống, hừ lạnh.

``\vie{Hừ\dots\ Xe cảnh sát à?}''

Một gã khác trong xe cười khẩy, khịt mũi: ``\vie{Mẹ kiếp, đúng lúc thật. Tao vẫn còn đang bực bội vì bọn cảnh sát dạo này toàn chặn hàng của bọn mình.}''

Một gã ngồi ở ghế lái, giọng bằng bằng: ``\vie{Thế nào? Đuổi theo không?}''

Lập tức, hắn ta bị đồng bọn bên cạnh gõ một cái vào đầu, khàn giọng thốt lên: ``\vie{Mày hỏi ngu vãi! Dí chết chúng nó đi!}''

Tên ngồi ghế lái lúi húi sau cú đánh bất ngờ đó, luống cuống khởi động chiếc xe rồi rồ ga lao tới chiếc xe cảnh sát kia lên đường cao tốc.

Không mất quá nhiều thời gian để bọn chúng bắt kịp chiếc xe của nàng Cáo trắng kia, với việc chúng cũng gây ra náo loạn trên đường không kém gì các cô gái ấy.

Và rồi\dots

``\textbf{\vie{Ép chết chúng nó!!}}''

Chiếc xe tải bất ngờ rồ ga, chuyển làn ngay trước đầu xe của Fubuki, buộc cô phải giảm tốc độ gấp.

Ở trên xe, Mel giật thót mình trước sự xuất hiện của chúng, tới mức hoảng loạn: ``\textbf{Kyaah! Cẩn thận kìa, Fubu-chan!}''

A-chan ở đằng sau cũng ngỡ ngàng không kém: ``C-C-Cái gì thế này? Sao lại có chiếc xe chặn đầu chúng ta thế!?''

Cả hai người tái mặt, tim đập thình thịch khi thấy chiếc xe phía trước lạng lách như muốn trêu tức, không cho họ vượt lên.

Thấy thế, nàng Cáo trắng ngó ra cửa sổ, giả vờ hồn nhiên, như đã nắm được tình huống: ``\vie{Ể\~{}? Các anh zai làm gì vậy\~{}? Đang đua xe với bọn em hả?}''

Ở trên nóc xe, Haato nhíu mày chẹp miệng: ``Chết thật! Fubuki, bọn này không phải dân thường đâu!''

Shion ở bên cạnh cũng bực bội: ``Tức thật đấy! Mấy thằng này là ai mà dám lấn đường bọn mình!?''

Một tên ở trên xe bán tải màu bạc ngồi ghế sau ngoái ra nhìn, thốt lên bằng giọng khản đặc với sự ngạc nhiên: ``\vie{Đ-Đại ca ơi! Xe này chỉ toàn gái thôi!}''

Thấy thế, tên đầu sỏ - chính là tên đội mũ lưỡi trai đó - gắt lớn: ``\vie{Tao đếch cần biết! Dìm chết chúng nó cho tao!}''

Và bọn chúng không đi một mình.

Hai bên, bốn chiếc xe ô tô khác lao lên, áp sát họ từ cả hai phía. Quân chi viện của băng đảng đã tới.

Một kẻ trong xe bên trái cao giọng lên vẻ thách thức: ``\vie{Xe cảnh sát của bọn mày như cái đầu đinh ấy! Nó làm cho bọn tao khó chịu vãi lìn!}''

Một kẻ khác cũng hùa theo: ``\vie{Đúng đó, đúng đó! Đây là đường của bọn tao! Biết chưa hả? Cút mẹ mày đi!}''

Ở hai chiếc xe bên phải, bọn chúng cũng mạnh miệng không kém. Tên lài xế của một xe nổi hứng: ``\vie{Mày đụng xe anh em tao rồi thì đừng có mong chạy thoát!}''

Một kẻ khác cũng phụ họa: ``\vie{Rồi bọn tao sẽ phịch chúng mày tới nhừ tử!}''

Cả hai xe của đám xã hội đen đó cùng nhau hòa âm vang: ``\vie{\textbf{Anh em đâu, xử bọn chúng!}}''

Bên trong xe cảnh sát, Mel sợ tái mặt, bấu lấy ghế của Fubuki.

``C-Các ông muốn gì?'' nàng Dơi lắp bắp, toát mồ hôi hột.

Nàng Đeo kính rít lên, định giơ tay lên đầu hàng: ``Trời ơi, gặp bọn này đúng xui xẻo rồi! Chúng ta nên tìm cách thoát đi thì hơn\dots''

Nhưng trái ngược với sự sợ sệt của họ, một giọng nói từ trên loa cất lên: ``Ủa\~{}? Hả\~{}''

Họ nhìn thấy nàng Cáo trắng vẫn bình thản đến đáng sợ, thậm chí còn cười khúc khích như thể đang trêu tức bọn chúng. ``\vie{Các anh nói cái gì thế, bọn em không có nghe rõ\~{}!}''

Lập tức, cả Mel và A-chan định lao vào căn ngăn, nhưng chưa kịp để họ nói gì\dots

*RẦM!*

Tên lái xe bên trái rồ ga lên, húc thẳng vào xe cảnh sát, dường như đang nổi giận sau khi bị Fubuki trêu tức. Hắn ta gằn giọng: ``\vie{\textbf{ao. Nói. Là. Cút. Con. Mẹ. Mày. Đi!!}}''

Cú đâm khiến cả xe cảnh sát rung lên dữ dội. nàng Dơi la thất thanh, còn nàng Đeo kính thì trốn hẳn xuống gầm.

``Coi chừng kìa!'' A-chan thảng thốt, bám chặt vào ghế, trong khi Mel thì mồ hôi úa ra như tắm, sợ sệt: ``Trời ơi! Chúng ta sẽ chết mất!!''

Shion, người vẫn đang tạo phép thuật cho xe, mặt bừng bừng: ``Bố tổ nó chứ, dám đâm vào xe của ta hả!?''

Rushia ngồi trên xe bắt đầu không giữ nổi sự bình tĩnh. Cô thảng thốt, mặt gân lên: ``Ông đang làm cái trò gì thế hả!?''

Và rồi, trong một khoảnh khắc, hắn ta thốt ra những lời: ``\vie{Mày đang nói cái éo gì thế hả cái thớt kia?}''

*BOONG!*

Câu nói của gã kia đụng trúng điểm nhạy cảm nhất của nàng Pháp sư kia.

Cô nàng đơ người mất nửa giây, trước khi trợn mắt lên: ``\textbf{\vie{Ông vừa nói cái gì chứ!?}}''

Hắn ta gân cổ, nói với giọng thách thức: ``\vie{Tao bảo mày là cái thớt-}'', nhưng rồi chưa dứt lời thì\dots

``\textbf{Triệu hồi!}''

Trong nháy mắt, một loạt bàn tay ma quái trồi lên từ hư không, bám chặt vào xe của hắn. Những kẻ ngồi trên xe xui xẻo đó thốt lên đầy hoảng loạn: ``\textbf{\vie{C-Cái gì thế này!?}}''

Đôi mắt đỏ rực của nàng Cô đồng sáng lên, những cánh tay ma trơi bám chặt hơn vào chiếc xe, khiến cho nó ngả ngả nghiêng, thậm chí còn chắn luôn tầm nhìn của nó.

Shion chứng kiến cảnh tượng đó, chỉ cười khẩy đầy lạnh lùng: ``Đã bảo rồi mà, đừng có mà chọc giận đám phù thủy ở đây nha\~{}''

Tên cầm lái chiếc xe đó cố gắng vùng vẫy thoát khỏi mớ này, nhưng càng gỡ thì càng bị bàn tay ma quái siết chặt hơn, thậm chí bịt cả miệng.

Rushia lạnh giọng, hừ một tiếng: ``Cái giá phải trả khi dám xúc phạm ngực của tôi đó.''

Chiếc xe đen ở bên phải kia lảo đảo thêm một đoạn nữa, trước khi\dots

*XOẸT!*

\dots hoàn toàn bị mất lái, lao thẳng vào làn ngược chiều và\dots

*RẦM!*

\dots va chạm cực mạnh với một chiếc xe tải chở đá lạnh, làm những khối nước lạnh chảy đầy đường, những cục đá lục cục rơi xuống, bắt đầu tan chảy giữa cái nóng giữa hè.

Và trong khi tài xế lái xe tải nước đá thì bình an vô sự, đàn tay chân của đám xã hội đen kia đã ``đăng xuất khỏi Trái Đất'' ngay tại chỗ trước sự ngỡ ngàng của những người đi đường.

Những chiếc xe còn lại tái mét mặt mày sau vụ tai nạn kinh hoàng đó. Một gã trên xe còn lại ở bên sườn phải thốt lớn: ``\vie{M-M-Mày vừa làm cái trò gì thế!?}''

Nhưng, không một tiếng trả lời từ các cô gái vẫn đang tăng tốc. Pekora ở sườn bên trái, trèo ra ngoài lên nóc xe, rồi cất giọng: `\vie{`Này này! Bọn mày vừa chửi ai là 'cái đầu đinh' thế, peko?}''

Cô rút ra một cái\dots\ lựu đạn - hàng thật, mà không biết cô ém nhẹm ở đâu ra, rồi cười đầy khinh bỉ trước ba chiếc xe còn lại: ``\vie{Mày thích chơi mạnh không hả!? Peko \uparrow peko \downarrow peko \uparrow peko \downarrow \textbf{peko!!}}''

Những tên xã hội đen thấy vậy liền rùng mình. ``\vie{Con nhỏ đó bị phê đá à?}'' một tên ngơ ngác hỏi, chỉ nhận về những cái lắc đầu từ đồng bọn.

``\vie{Không, cô ấy bị peko đó-nanodesu,}'' Rushia đáp, mặt vẫn bừng bừng nổi giận sau lời nói khiếm nhã ấy.

Fubuki thì hồn nhiên đáp, chân vẫn không ngừng đạp ga: ``\vie{À mà quên, đây là đường cao tốc, mấy anh lái cẩn thận nhé, đừng có mà mất lái nha\~{}}''

Sau những lời châm chọc ấy, những kẻ xã hội đen đó rít lên đầy bực bội, tràn đầy quyết tâm: ``\vie{\textbf{Hãy đợi đó, bọn tao sẽ báo thù cho chúng mày!!}}''

Thế rồi, kẻ cầm lái chiếc xe ở bên sườn trái lao tới và định đâm vào chiếc xe cảnh sát lần nữa. Lần này, chiếc xe tông mạnh vào sườn trái của xe cảnh sát, khiến nó lảo đảo dữ dội.

May mắn thay, tài lái xe của nàng Cáo trắng trong trò chơi điện tử đã giúp họ kiểm soát được tình hình, nhưng khiến cho các cô gái trên xe được một pha náo loạn.

Shion giật bắn mình, suýt chút nữa thì ngã khỏi chỗ ngồi của mình trên nóc xe. Cô cau có hét lớn: ``\textbf{Ê! Ông làm cái trò gì thế hả!? Muốn chơi kiểu đâm xe à!?}''

Haato, vẫn đang ôm chặt cái đèn xe cảnh sát, rít lên tức tối: ``Mày có biết ai đang lái xe này không!? Là Fubuki-chan đó! Mày muốn đâm xe của bọn tao thì ít nhất cũng phải nghĩ đến hậu quả chứ, đồ đầu đất!!''

``\vie{Bọn mày đang nói gì thế hả!? Bọn tao éo hiểu!}'' một tên trong xe gắt lên. Và rồi, một cuộc đấu khẩu giữa hai cô gái trên nóc xe và đám côn đồ nảy ra - chủ yếu vì bất đồng ngôn ngữ.

Ở phía trong xe, Mel tiếp tục hoảng loạn, hai tay ôm đầu, mắt nhắm tịt lại. Trong khi đó, A-chan đã cúi sát xuống gần gầm xe, toàn thân run rẩy: ``Tôi biết kiểu gì cũng sẽ có chuyện mà\dots\ Chúng ta còn chưa vào đến khu trung tâm nữa!''

Còn Pekora, ban đầu vẫn giữ vẻ bình tĩnh, nhưng khi nghe thấy tên kia bắt đầu lải nhải thì cô nàng nhíu mày, bực mình thực sự. Cô cao giọng: ``\vie{Này, ông đang định chống người thi hành công vụ đấy à!?}''

Tên côn đồ trên chiếc xe bên trái nhếch mép, gào lên thách thức: ``\vie{\textbf{Tao đếch cần biết mày là cái củ quặc gì, nhưng tao sẽ báo thù cho bạn của tao!!}}''

Nàng Thỏ nhếch mép cười, cái điệu cười ``Ha\downarrow ha\uparrow ha\uparrow ha\uparrow ha\uparrow!'' quen thuộc vang lên đầy thách thức. Tên cầm lái kia càng bực tức và tuôn ra những lời chửi rủa nặng nề, nhưng cô nàng đơn giản là vờ như không nghe thấy và vẫn giữ điệu cười đó.

``\vie{Được lắm! Nói chuyện mỏi rồi, ta đấu bằng vũ khí nha, peko?}''

``\vie{Mày-}''

Cô nàng lao vào trong, mở cánh cửa xe, nửa người ló ra ngoài, trên tay xuất hiện một khẩu súng đại bác khổng lồ.

``\vie{Nhà ngươi tưởng rằng ngươi có thể làm gì tùy thích sao? Đừng quên rằng ta đây là Tội phạm chiến tranh Usada Pekora!!}''

Tên kia còn chưa kịp phản ứng, Pekora đã vỗ nhẹ vào khẩu đại bác, lạnh lùng nói: ``\vie{Gửi lời chào của ta đến bạn của ngươi nhé, peko\~{}}''

*BÙM!*

Một viên đạn pháo khổng lồ phóng thẳng vào chiếc xe đối thủ. Cú nổ vang trời khiến chiếc xe bị nhấc bổng lên, lộn mấy vòng trên không trung trước khi rơi xuống mặt đường và phát nổ. Khói bốc lên nghi ngút, mảnh vỡ bay tứ tung.

Nàng Dơi chứng kiến cảnh tượng đó đổ mồ hôi hột, miệng lắp bắp: ``C-Có cần phải mạnh tay vậy không\dots?''

Ở bên cạnh, nàng Đeo kính chỉ biết ôm đầu vừa hoảng loạn vừa bất lực: ``Chúng ta không khác gì khủng bố cả\dots''

Ngay cạnh, Rushia chỉ gắt lên: ``Ai bảo chúng nó cứ thách thức chúng ta làm chi chứ-nanodesu.''

Shion, ngồi trên nóc xe, thấy một chiếc xe khác ở phía bên phải đang cố vượt lên và lao tới bọn họ. Cứ mỗi lúc, chiếc xe chặn đứng xe cảnh sát, lúc thì suýt tông vào những chiếc xe dân thường khác.

``\textbf{Khốn kiếp chứ! Bọn tao đang vội! Tránh ra!}'' nàng Phù thủy hét lớn, nhưng nhận lại là một ngón tay thối đầy cố tình vể phía cô.

*RẮC!*

Một tia điện bùng lên quanh người Shion. Cơn giận của cô phù thủy lên tới đỉnh điểm.

``\vie{Ái chà, ngươi vừa làm cái gì đấy? Đùa với ta à!? Được thôi, thử xem ai mới là kẻ chơi trội!}''

Shion giơ hai tay, niệm phép, và chỉ sau một giây, chiếc xe bên phải bỗng chao đảo dữ dội. Gã lái xe hoảng hốt la hét: ``\vie{\textbf{C-Cái!?}}''

Chiếc xe mất kiểm soát, lạng lách điên cuồng như đang có một thế lực vô hình điều khiển. Nó loạng choạng đâm sầm vào một chiếc xe khác - một chiếc xe đồng bọn của bọn xã hội đen.

Hai chiếc xe tông thẳng vào nhau, cú va chạm dữ dội đẩy một trong hai chiếc lao thẳng lên lề đường. Bánh xe kêu két két chói tai trước khi nó bị hất văng qua lan can cầu.

Người đi đường ở phía dưới chỉ kịp nghe thấy âm thanh gầm rú trên cao, ngẩng đầu lên thì đã thấy một chiếc xe đang rơi tự do xuống như thiên thạch giáng thế.

``\vie{\textbf{Ối giời ơi!! Bớ người ta có xe đang rơi kìa!!}}''

``\vie{\textbf{Chạy! Chạy! Chạy đi!!}}''

Thậm chí, có một người đi bộ còn cả gan lấy điện thoại ra để quay phim lại khoảnh khắc này.

Và ngay khi nó tiếp đất\dots

*BÙM!!*

Một vụ nổ lớn vang lên, lửa bốc cháy ngùn ngụt lên trên cả đường cao tốc. Người dân xung quanh hoảng loạn tháo chạy, nhưng ngay sau đó, sự sợ hãi nhanh chóng nhường chỗ cho lòng hiếu kỳ. Một đám đông tụ tập lại, vừa quay phim vừa xì xào.

``\vie{Thế này là đánh nhau thật chứ còn gì nữa\dots}'' một người đàn ông tặc lưỡi.

``\vie{Đây là quay phim Hollywood hả!?}''

``\vie{Tôi vừa thấy ai đó văng ra khỏi xe trước khi nó rớt kìa\dots\ nhưng mà trông không ổn lắm,}'' một người chỉ vào một xác người ở trên cây cầu, trông không còn lành lặn.

Một số người rút điện thoại ra quay, phát trực tiếp lên mạng xã hội. Những chiếc xe khác cũng bắt đầu giảm tốc, tài xế dừng xe giữa đường để hóng hớt, tạo nên một nút thắt giao thông không nhỏ. Tiếng còi xe inh ỏi vang lên khắp nơi.

Ở trên cầu, chiếc xe còn lại lăn lộn thêm vài vòng trước khi bị hất sang làn đường ngược chiều, cuối cùng dừng hẳn sau khi va mạnh vào dải phân cách.

Bên trong xe, một gã vẫn còn tỉnh, mặt mũi bê bết máu, ho sặc sụa: ``\vie{Khụ\dots\ khụ\dots\ Tao thề là hôm nay là ngày xui xẻo nhất đời tao\dots}''

Nhưng hắn không có nhiều thời gian để than thở, bởi vận rủi của hắn vẫn chưa kết thúc.

Từ xa, một chiếc xe công-ten-nơ khổng lồ lao tới. Tài xế nhìn thấy chướng ngại vật trước mặt, hoảng hốt đạp phanh, nhưng đã quá muộn.

*RẦM!*

Tiếng va chạm vang rền như sấm sét giữa trời quang, chiếc xe chở hàng tông thẳng vào xe bọn côn đồ, nghiền nát nó như một lon nước. Chiếc xe bị đẩy đi thêm vài mét trước khi lật ngang, ép sát vào dải phân cách. Không một ai trong xe có thể sống sót.

Những người đi đường chứng kiến cảnh tượng này, có người há hốc mồm, có người lại sợ hãi, nhưng cũng có người hào hứng khi biết được nó là một chiếc xe của tay sai xã hội đen.

Một người nhìn cảnh tượng đẫm máu trước mặt mà che miệng, ngỡ ngàng thốt lên: ``\vie{Ôi trời ơi\dots\ Chuyện gì xảy ra thế này\dots}''

Một người chàng trai trẻ khác thì biết rõ đây là các thành viên trong băng đảng xã hội đen khét tiếng, liền mừng rỡ: ``\vie{Cái đám này bị nghiền nát rồi!!}''

Một người khác chạy tới chiếc xe công-ten-nơ vừa bị lật đó, cùng với những người khác chạy tới để phá cửa, trong khi hô hoán: ``\vie{C-Chú gì ơi! Chú có sao không ạ!?}''

Ngay khi cánh cửa xe bật mở, một người đàn ông - là tài xế xe chở hàng đó - bủn rủn tay chân vì kinh hãi, nhưng may mắn thay ông ấy chỉ bị xây xát nhẹ.

Một vài tài xế khác cũng xuống xe, vỗ vai anh ta, vừa thở phào vừa quay phim lại cảnh tượng vừa xảy ra.

Cảnh sát giao thông gần đó bắt đầu kéo đến, nhưng dòng xe cộ đã ùn ứ nghiêm trọng. Chiếc xe cảnh sát mà Fubuki cầm lái kia đã bỏ lại không chỉ một, mà là ba mớ hỗn độn giao thông.

Trên đường cao tốc, nàng Cáo trắng nhếch môi cười nhẹ, nhưng vẫn giữ tốc độ ổn định. Cô cười gian: ``À há, đúng là đội của mình có hơi mạnh tay thật đấy!''

Nàng Song tính làu bàu, thở dài ngán ngẩm: ``Giờ mà cảnh sát thật bắt được thì chắc chúng ta bị tống vào trại luôn quá\dots''

Giữa khói lửa hỗn loạn, chiếc xe cảnh sát của Fubuki tiếp tục lao đi, chỉ còn một kẻ thù duy nhất trước mặt. Đó chính là chiếc xe bán tải bạc vẫn đang chắn đường, nơi mà kẻ đầu sỏ đang lặng lẽ quan sát bọn họ với ánh mắt sắc lạnh.

Hắn ta leo lên nóc xe, nhìn về chiếc xe cảnh trắng đang hú còi kia, nở một nụ cười ranh mãnh: ``\vie{Bọn mày xem kìa, mấy con nhãi ranh này dám chống lại anh em mình!}''

Một tên khác mở cửa sau ra, châm một điếu thuốc lá, thở phì phò ra khói, khản giọng: ``\vie{Chắc tưởng bọn nó ngon lắm! Lên xe cảnh sát thì làm được cái quần què gì?}''

Một gã khác bước ra, cởi bỏ chiếc áo choàng, khuôn mặt bặm trợn. Hắn xoay nhẹ cánh tay như đang khởi động: ``\vie{Chúng mày tới số rồi, mấy nhóc ạ.}''

Tên đầu sỏ nhìn về phía các cô gái với ánh mắt đầy dục vọng: ``\vie{Mấy con nhỏ này xinh phết đấy, hay là bắt chúng nó về chơi đùa một chút nhỉ?}''

Tất cả đám xã hội đen kia cùng nhau đồng tình. ``\vie{Ý hay đấy đại ca!}'' ``\vie{Em đồng ý cả hai tay!}'' ``\vie{Cho em xí con thỏ đớ kia!}''

Pekora đang ngồi trong xe, vừa nghe thấy những lời đó đã nổi giận, đôi tai thỏ dựng đứng lên. Cô sừng cổ hét lớn: ``\vie{Này, này này! Bọn mày vừa mới nói gì thế hả!?}''

Rushia cũng không chịu thua, tức giận quát tháo: ``\vie{\textbf{Dám động vào chúng tôi thì đừng trách chúng tôi tiễn mấy người xuống âm phủ!}}''

``Đúng đó, bọn mày có biết mình đang đối đầu với ai không hả!?'' Shion góp sức.

Đáp lại họ chỉ là những cái cười cợt đầy khinh bỉ từ đám xã hội đen kia.

``\vie{Bọn mày cũng mạnh mồm phết đấy,}'' tên đầu sỏ nhổ nước bọt xuống dưới đường. ``\vie{Bọn mày là cái thá gì, idol à? Tưởng bọn tao sợ chắc?}''

Một tên trong số chúng cười khẩy: ``\vie{Bọn mày nên chuẩn bị sẵn tinh thần mà chơi với chúng tao đi là vừa.}''

Nhưng trước khi để ai đó ba hoa thêm câu nào, Haato bất chợt lên tiếng: ``Ờm\dots\ Này.''

``\vie{Sao thế, con nhóc tóc vàng kia? Mày muốn xung phong lên trước à?}''

``\vie{Tôi nghĩ là mấy người nên tự lo cho bản thân trước thì hơn\dots}''

``Hả?''

Nàng Song tính chỉ tay về phía trước, làm cho bọn chúng nhíu mày nhìn theo.

Trước mặt bọn chúng là một khoảng không rộng lớn, với những biển cảnh báo cắm chi chít, một tấm biển màu cam to thù lù chắn ngay giữa, ghi năm chữ rõ ràng bằng tiếng Etsunan: ``Công trường đang thi công.''. Hóa ra, cây cầu này vẫn chưa được xây xong.

``\vie{Chúc mấy anh zai may mắn nha\~{}}'' nói đoạn, Fubuki thản nhiên điều khiển xe cảnh sát rẽ xuống một lối thoát gần đó, nhập vào đường chính ở tầng dưới, khiến hai xe đi về hai hướng khác nhau.

``\vie{\textbf{C-Cái gì!!??}}''

*ROẠCH!*

Chiếc xe bán tải màu bạc tông đổ cả biển cảnh báo, lao xuống những mảnh đất đá vừa mới rải.

``\vie{Đ-Đại ca! Chúng ta bị bọn nó chơi xỏ rồi!}''

``\vie{\textbf{Thằng cầm lái đâu!?}}'' tên đầu sỏ lớn giọng. ``\vie{\textbf{M-Mau quay xe mau!!}}''

Ngay bên cạnh hắn, người đàn ông với giọng bằng bằng lúc nãy giờ trả lời đầy run rẩy: ``\vie{D-Dạ là em ạ\dots}''

``\vie{\textbf{Hả!??}}'' tất cả bọn chúng thảng thốt lên.

Cả bọn đồng loạt quay đầu lại.

Không có ai đang cầm vô lăng cả. Không. Một. Ai.

Thế rồi, như một điều không thể tránh khỏi, chiếc xe đã lao thẳng ra khỏi mép cầu, rơi tự do xuống dưới trong sự bàng hoàng của cả nhóm.

*RẦM!!!*

Chiếc xe va chạm xuống nền đất, lăn vài vòng rồi nằm im bất động. Bọn chúng bị thương nặng, rên rỉ trong đau đớn, nhưng vẫn chưa chết.

Kẻ cầm đầu, máu me đầy mặt, lồm cồm bò ra khỏi đống đổ nát, vừa ôm lấy chân vừa gào lên: ``\vie{Con cáo trắng chết tiệt! Tao mà gặp lại mày thì đừng trách tao! Tao nhớ mặt mày rồi đấy!}''

Tưởng chừng mọi chuyện đã kết thúc, nhưng ngay lúc đó, một người dân gần đó lướt điện thoại kiểm tra danh sách truy nã, rồi bất ngờ trợn tròn mắt.

Anh ta hét lớn: ``\vie{\textbf{Là tên trùm xã hội đen đó!! Chính là hắn!!!}}''

Không khí im lặng trong đúng một giây.

Thế rồi, không ai bảo ai, hàng chục, thậm chí hàng trăm người bỏ lại xe cộ mà lao tới chỗ người đó chỉ, như một cơn bão cuốn phăng mọi thứ trên đường.

``\vie{Đâu, hắn đâu!?}''

``\vie{Á à! Thì ra chúng mày muốn chọn cái chết!}''

``\vie{Xử gọn chúng đi anh em ơi!}''

Những người dân Thủ đô sau đó tung ra những cú đấm, cú đá túi bụi vào đám xã hội đen, khiến chúng không kịp phản kháng.

``\vie{K-Khoan đã! Để công an xử lý đi chứ!!}'' tên đầu sỏ - kẻ lúc đầu còn dè bỉu cảnh sát - trố mắt, chịu trận trước những cú đánh không thương tiếc từ đám đông giận dữ.

Một người đàn ông cầm chiếc mũ bảo hiểm quất liên tục vào người hắn, bực bội: ``\vie{Xử lý cái đầu nhà ông ấy!}''

Một người khác tung cú đạp thẳng vào mặt hắn, giận dữ không kém: ``\vie{Mày còn nhớ vụ tao bị đánh gãy răng năm ngoái không!? Hôm nay tao trả đủ cả vốn lẫn lời!}''

Một bà cụ lớn tuổi, tay cầm chiếc giỏ đi chợ, cũng không kìm được cơn giận: ``\vie{Bữa trước tao vừa mất xe đạp vì bọn bây đấy, hôm nay tao phải đòi lại công bằng!}''

``\vie{K-Khoan đã!! Á Á Á!!!}''

Những cú đấm, cú đá liên tục giáng xuống đám côn đồ mà chỉ mới mạnh miệng lúc trước. Điều hài hước hơn là trong đám đông, có người cầm đá ném thẳng vào đầu bọn chúng, có người đang cho con ăn gần đó cũng hớn hở góp vui bằng cách dùng chính chiếc thìa để gõ vào đầu chúng vài cái. Ai nấy đều tranh nhau trút giận.

Một người quá khích hét lớn: ``\vie{Ê mọi người! Đánh mạnh vào, để chúng nó biết thế nào là lễ độ!}''

``\vie{Giẫm thẳng vào mặt chúng nó!}'' một người khác hô hào.

Và thế là, hàng chục, thậm chí cả trăm người, mỗi người một sức, lao vào tấn công đám xã hội đen, tung một ``cơn mưa sát thương vật lý'' xuống họ.

Những người không tham gia chỉ biết đứng nhìn với vẻ chán nản. Một người đàn ông lớn tuổi lẩm bẩm nửa đùa nửa thật: ``\vie{Ở Kawachi, nếu công an không đến nhanh thì chỉ còn cách giám định thủ phạm bằng ADN chứ không thể nhận diện qua khuôn mặt nữa\dots}''

Cụ ông bên cạnh gật gù đồng tình: ``\vie{Cũng đúng, nhờ thế mà nơi này ít trộm cướp hơn hẳn.}''

Lực lượng công an nhanh chóng có mặt để giải tán đám đông, tránh cho tình hình trở nên nghiêm trọng hơn. Nhưng trớ trêu thay, họ tới chỉ để\dots\ bảo vệ đám xã hội đen - hay đúng hơn là bảo vệ khuôn mặt của chúng - khỏi những người dân đang hăng máu.

Cuối cùng, sau khi đã trút giận đủ, cùng với những lời khuyên nhủ từ các đồng chí công an, đám đông mới chịu dừng tay, thở phào và quăng cả lũ xã hội đen nằm bẹp dí dưới đất về phía lực lượng chức năng.

``\vie{Này, chúng tôi đã xử lý bước đầu rồi, các đồng chí mang về mà nhận diện cho bố mẹ chúng nó đi.}''

``\vie{Lần sau các đồng chí đến muộn hơn một chút để chúng tôi xử hộ nha!}''

``\vie{May cho bọn mày là có công an đến giải cứu đấy, chứ không thì đã mất mạng rồi con ạ!}''

Những tên xã hội đen chỉ biết run rẩy, không dám hé răng trước áp lực từ đám đông.

Các đồng chí công an chỉ có thể thở dài ngán ngẩm trước cảnh tượng này, rồi nhanh chóng thu dọn bọn chúng lên xe áp giải.

Về phía xe của Fubuki, những người đang dừng lại chứng kiến sự đồng lòng của người dân nơi đây cũng có những cảm xúc khác nhau.

A-chan và Mel thì toát mồ hôi hột trước phản ứng mãnh liệt từ đám đông.

``\dots Mấy tên này đúng là không có lấy một chút may mắn nào,'' nàng Đeo kính chỉnh lại gọng kính, thở dài ngán ngẩm.

Nàng Dơi khoanh tay, tỏ vẻ tội nghiệp cho bọn chúng dù đã từng bị hăm dọa trước đó: ``Vâng\dots\ Nhưng công nhận người dân ở đây đoàn kết thật.''

Ngược lại, bốn người còn lại trên nóc xe thì cười khoái chí.

Haato cười đầy sảng khoái: ``Đúng là quả báo mà-chama!''

Pekora thì cười với điệu quen thuộc, châm chọc: ``Ha \uparrow ha \downarrow ha \uparrow Đã bảo rồi, dám động vào chúng tôi là có kết cục như thế này đấy!''

Rushia thì tỏ vẻ ngưỡng mộ với đám đông: ``Không ngờ người dân còn đáng sợ hơn cả chúng ta nữa-nanodesu!''

Shion thì thậm chí đập cả nóc xe, cười lăn lộn: ``Ôi trời, chị còn suýt cười sặc nước luôn đấy!''

Thậm chí cả Fubuki cũng chỉ nở một nụ cười đầy thỏa mãn: ``Xui cho mấy anh rồi nha\~{}''

Sau một lúc quan sát, chiếc xe cảnh sát tiếp tục hành trình về nhà Hikawa. Mặc dù trên đường có gây ra một chút náo loạn giao thông do sự kiện vừa rồi, nhưng chẳng ai dám cản họ nữa.

Nàng Cáo trắng vẫn giữ tốc độ ổn định, khẽ nhếch môi. ``Mọi thứ vẫn trong tầm kiểm soát.''

Và hơn hết, những món đồ mà họ mua từ siêu thị vẫn còn an toàn.

\il

Bốn chiếc xe tiếp tục lao về phía trước, như những mũi tên đã rời khỏi dây cung, kiên định và không thể bị ngăn cản. Sau những màn rượt đuổi nghẹt thở, những vụ va chạm dữ dội và cả những trận hỗn chiến đầy bất ngờ, họ chẳng còn điều gì phải lo lắng nữa.

Dù thành phố vẫn còn rối loạn bởi những gì họ gây ra, dù đằng sau vẫn vang lên tiếng còi xe, tiếng người dân hò hét, nhưng với họ, mục tiêu duy nhất đã rõ ràng và không bao giờ thay đổi.

Và rồi, như thể bị dẫn dắt bởi một ý nghĩ chung, tất cả mọi người trong bốn chiếc xe đều đồng loạt cảm nhận được điều đó -  một cơn sóng thần giao cách cảm lan truyền khắp toàn bộ đội hình \hll.

Tất cả cùng bật cười, rồi đồng thanh hô vang, như thể đây là một buổi concert vĩ đại nhất trong đời họ ngay giữa lòng Thủ đô Kawachi.

Sora và Suisei mở đầu: ``\textbf{Chúng ta là ai!?}''

Theo sau, Okayu, Korone, Ayame và Haato tiếp lời: ``\textbf{Là idol!!}''

Roboco và Mel (dù vẫn còn run rẩy) lại hô lớn: ``\textbf{Idol của gì nào!?}''

Tất cả ba mươi hai người cùng nhau đồng thanh, vang vọng toàn thành phố: ``\textbf{\hll!!}''

Tiếp tục, Shion, Pekora và Polka hô gọi: ``\textbf{Chúng ta sẽ làm gì!?}''

``\textbf{Ăn sinh nhật!}''

Watame, Luna và Fubuki lên giọng đầy hứng thú: ``\textbf{Sinh nhật của ai nào!?}''

``\textbf{Của Kuon-senpai/-san!!}''

Cuối cùng, Nene, Kanata và Aki hô lớn: ``\textbf{Vậy thì tiến về nhà anh ấy nào các chị em!!}''

``\textbf{Ồ!!!}''

Trong khi mọi người đồng thanh hô khẩu hiệu, A-chan thở dài, khuôn mặt hiện lên vẻ bất lực nhưng cũng đầy ấm áp: ``Còn chơi hẳn cả hô khẩu hiệu đấy\dots''

Bốn chiếc xe tiếp tục lướt đi trên con đường trải rộng trước mắt, xuyên qua những con phố tấp nập, băng qua những ngã tư rực sáng ánh đèn, hướng về một địa điểm duy nhất mà họ muốn tới\dots

Nhà của Hikawa Kuon.

Dưới ánh chiều tà của mùa hè, bầu trời Kawachi phủ lên một lớp ánh sáng vàng cam ấm áp. Những con gió nhẹ lướt qua, cuốn theo tiếng động cơ gầm rú vang vọng trên đường. Từng chiếc xe một, đoàn thần tượng ấy lao nhanh như những tia chớp giữa thành phố, tựa như những ngôi sao đang đua nhau tỏa sáng trên nền trời.

Từ xa, một con phố nhỏ ở ven sông hiện ra. Những bóng cây rì rào, những căn nhà san sát nhau dưới dòng xe cộ nườm nượp của buổi chiều thứ Bảy. Ngôi nhà của Hikawa Kuon đã ngay trước mắt.

Và thế là, cuộc hành trình hỗn loạn nhất trong lịch sử \hll, và cả lịch sử của Thủ đô Etsunan đã đi đến hồi kết. Điều quan trọng nhất, tất cả nguyên vật liệu cho bữa tiệc tối nay vẫn còn nguyên vẹn.

Giờ đây, chỉ còn niềm vui, tiếng cười, những sự kiện nhốn náo mà các cô gái \hll\ khi chuẩn bị\dots\ và một bữa tiệc sinh nhật sắp diễn ra.

Một bữa tiệc sinh nhật đáng nhớ có một không hai mà cậu Tổng của họ sẽ được trải nghiệm.

\end{document}