\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Tưởng rằng những câu chuyện đầy hỗn loạn và khó hiểu sẽ chỉ dừng lại ở văn phòng \hll, mà giờ đây, chúng sẽ tiếp tục xảy ra ở ngay chính gia đình Hikawa. Rời xa thành phố Điện tử náo nhiệt, những câu chuyện như thế này lại dẫn đến một nơi không ai ngờ tới, đó là Kawachi (hay sau này được biết đến là Hà Nội) - quê nhà của Kuon. Một ngôi nhà vốn dĩ đã yên bình bỗng chốc trở thành ``ký túc xá \hll'' bất đắc dĩ, nơi những con người dù đã từng khoác trên mình màu áo của công ty hay chỉ mới tập tễnh bước vào - lại một lần nữa tụ hội.

Khác với những ngày tháng bận rộn trước kia và hiện tại, đây là nơi mà những ai đã từng gắn bó với \hll\ - dù là đã tốt nghiệp hay vì lý do nào đó phải dừng bước - có thể tìm thấy một góc nhỏ để tiếp tục kết nối. Không còn những buổi phát sóng kéo dài, không còn áp lực của lịch trình chật kín, mà chỉ có những câu chuyện đời thường. Lúc thì đầy ắp tiếng cười, khi thì là những buổi trò chuyện ôn lại kỷ niệm cũ, lúc lại là những tình huống oái oăm khiến cả nhà Hikawa phải đau đầu xử lý.

Không có một thời điểm cụ thể nào cho những câu chuyện này - chúng có thể diễn ra vào một ngày hè nắng cháy, giữa mùa đông tuyết phủ, hay đơn giản là vào một buổi tối yên bình khi mọi người cùng nhau quây quần bên bàn ăn. Mỗi câu chuyện là một mảnh ghép về cuộc sống sau ánh đèn sân khấu, nơi mà các thành viên có thể là chính mình mà không cần lo lắng về bất kỳ điều gì.

Không gò bó bởi một khuôn khổ nhất định, **Quyển D: Ký Túc Xá Nhà Hikawa** sẽ mang đến những câu chuyện vừa nhẹ nhàng, thư giãn, nhưng cũng không thiếu những khoảnh khắc hỗn loạn không ai lường trước. Dẫu đã rời khỏi sân khấu, họ vẫn luôn là một phần của \hll, và đây chính là nơi những sợi dây liên kết ấy tiếp tục tồn tại. Hãy cùng bước vào căn nhà ấy, nơi mỗi sự kiện trôi qua đều là một điều bất ngờ đang chờ đón!

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item Một số lượng chưa xác định số tập tự làm với dạng câu chuyện là {\flaregothic HISTOIRE} (đánh số từ {\freshbot 1}, {\freshbot 2}, {\freshbot 3}\dots);
\item Một ố lượng chưa xác định số tập tự làm với dạng câu chuyện là {\flaregothic PRIME} - biến thể của {\flaregothic SPÉCIAL}, (đánh số từ {\quincy 1}, {\quincy 2}, {\quincy 3}\dots) với các thành viên thuộc nhánh CN (Trung Quốc).
\end{itemize}

\end{document}