\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

Mùa hè năm nay không chỉ mang đến cái nóng oi ả mà còn kéo theo hàng loạt câu chuyện dở khóc dở cười, khi mỗi thành viên \textit{holoForce} đều góp phần tạo nên những khoảnh khắc đáng nhớ. 

Từ việc Aki vùi đầu vào sách vở để chuẩn bị cho kỳ thi đại học, đến cuộc đối đầu nảy lửa của Gen 3 với món cá kasuya bốc mùi, tất cả đều tạo nên một bức tranh mùa hè đầy màu sắc. Trong khi đó, Kuon cùng Mio lao vào một hành trình rượt đuổi chỉ vì đồ đạc thất lạc của Matsuri, để rồi lại bị kéo vào bài toán kỳ quặc của ``vị thần'' Choco. 

Không lâu sau, một vụ tai nạn bí ẩn của Roboco khiến Shion, Korone, Haato và cả Kuon trở thành những kẻ tình nghi hàng đầu, nhưng hóa ra thủ phạm thực sự lại chẳng ai ngờ tới - một bình cà ri.

Mùa hè không thể thiếu những màn náo loạn tới từ các thành viên của \textit{holoForce}, và sự xuất hiện của nàng Rồng - phát súng khởi đầu cho Thế hệ thứ Tư - đã biến nó thành một trận đột kích hỗn loạn đúng nghĩa. Và ngay sau đó, bốn người đồng đội của cô cũng đã có những màn chào hàng khiến cho cậu Tổng của chúng ta rơi vào trạng thái dở khóc dở cười.

Hội gỡ bom, bao gồm Coco, Kanata, Choco và Kuon, tưởng chừng có thể phối hợp ăn ý, nhưng rốt cuộc lại khiến mọi thứ càng thêm rối ren. Những lần đầu sai vặt của Watame lại biến thành một cuộc đấu trí giữa cô và một con cừu bình thường. Luna với khả năng ``cầu gì ước nấy'' đã mang đến một chuỗi phép màu oái oăm, trong khi Towa nỗ lực trở nên ``quỷ quyệt'' hơn bằng cách chơi khăm liên hoàn lên Subaru. 

Câu chuyện càng thêm phần kỳ lạ khi Suisei trong vai thần đèn - sẵn sàng thực hiện những điều ước không ai ngờ tới.

Không chỉ có những trò đùa, mùa hè còn chứng kiến những giây phút rợn người khi những song trùng của Pekora, Flare và Roboco đã vất vưởng trong đêm kinh dị khó quên. Nhưng đó chưa phải điều thử thách lòng kiên nhẫn nhất - Marine đã phải vận dụng toàn bộ sự nhẫn nại của mình khi lắp ráp mô hình tàu trong chai, trong lúc Suisei và Coco liên tục quấy phá. 

Giữa cái nóng mùa hè, thử thách tiếp theo lại đến từ một món ăn truyền thống - mì trôi somen ống nước. Tuy nhiên, sự việc nhanh chóng trở thành một bài học kinh doanh bất đắc dĩ. Trong khi đó, Kanata lại để lại dấu ấn với hàng loạt câu chuyện nhỏ trước khi chính thức chạm trán với cậu Tổng.

Dù bận rộn với những sự kiện kỳ lạ, các thành viên vẫn không quên cổ vũ cho Aqua trong chiến dịch quảng bá solo live đầy tâm huyết của cô. Và cuối cùng, như một cách khép lại mùa hè, nàng Y tá đã trổ tài hướng dẫn mọi người nấu cà ri - một món ăn ``giải nhiệt'' đầy bất ngờ trước khi thu về.

Mùa hè đã trôi qua trong những tiếng cười và vô số khoảnh khắc đáng nhớ, để lại những kỷ niệm khó quên với \textit{holoForce}. Nhưng khi cơn gió thu đầu tiên lướt qua, một chương mới lại bắt đầu. Liệu mùa thu sắp tới sẽ mang đến những câu chuyện gì? Và Hikawa Kuon sẽ phải đối mặt với những tình huống trớ trêu nào tiếp theo? 

Hãy cùng chờ đón những điều bất ngờ từ những câu chuyện phiêu lưu của Kuon cùng với các thành viên \hll\ trong **Quyển số Sáu: Mùa Thu của những Trò Lố**.

\end{document}