\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Khi mùa xuân khép lại, văn phòng \hll\ dần bước vào một giai đoạn mới. Những tia nắng chói chang của mùa hè không chỉ mang theo hơi thở nóng bỏng của thiên nhiên, mà còn đánh dấu một sự chuyển mình đầy mạnh mẽ sau những thử thách của thuật toán kiểm duyệt. Đâu đó trong không khí, cơn bão dữ dội ngày nào giờ chỉ còn là dư âm, nhường chỗ cho những cơ hội và câu chuyện mới.

Mùa hè này, văn phòng đón chào sự xuất hiện của thành viên cuối cùng trong Gen 3, người được mệnh danh là ``thanh niên nghiêm túc'' của cả Thế hệ. Bên cạnh đó, cả năm thành viên của Gen 4 - \textit{holoForce} - cũng chính thức bước lên sân khấu, mang theo khát khao khẳng định bản thân và tinh thần đồng đội mạnh mẽ, và cũng sẽ mang tới những rắc rối mới cho cậu Tổng của chúng ta. Những con người này, mỗi người một cá tính, đã khiến mùa hè trở nên sống động hơn bao giờ hết.

Dưới ánh mặt trời chói lọi, các thành viên của \hll\ đã cùng nhau vượt qua những ngày hè nóng bỏng, để lại dấu ấn không thể phai nhòa trong lòng khán giả. Với những nụ cười, giọt mồ hôi, và cả những khoảnh khắc bất ngờ không ai đoán trước, mùa hè này đã trở thành một bước ngoặt mới trên hành trình của họ, và của cả Hikawa Kuon của chúng ta.

Hãy cùng khám phá mười lăm câu chuyện chính và hai câu chuyện đặc biệt trong **Quyển số Năm: Sức Mạnh Mùa Hè**, nơi mà nhiệt huyết, tình bạn, và sức mạnh của các cô gái tỏa sáng rực rỡ như chính ánh nắng của mùa hè. Những bất ngờ nào đang chờ đợi họ? Những bí ẩn nào sẽ được hé lộ? Cùng theo chân Hikawa Kuon và những gương mặt thân quen, để cảm nhận hết vẻ đẹp và thử thách của mùa hè rực rỡ này!

Trong chương này, chúng ta sẽ gặp thành viên cuối cùng từ Gen 3 lên văn phòng: Shiranui Flare, đồng thời cũng sẽ chào đón năm người từ Thế hệ thứ Tư, bao gồm: Kiryu Coco, Amane Kanata, Tsunomaki Watame, Himemori Luna và Tokoyami Towa.

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
    \item Món cá thối; 
    \item Lục đục nội bộ đội gỡ bom;
    \item Mì trôi ống trúc;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 13 tập bình thường (đánh số từ 57 đến 69);
\item 04 tập đặc biệt ({\flaregothic{SPÉCIAL {\ab VIII}, {\ab IX}, {\ab X}, {\ab XI}}});
\item 01 tập tự làm ({\flaregothic PERSONNALISÉ \vnmdisp HAI}).
\end{itemize}

\end{document}