\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\color{black}

Câu chuyện của chúng ta đã đi qua một mùa đông đầy những sự kiện kỳ quái và đầy ắp tiếng cười. Mùa đông năm nay thật sự không thiếu những tình huống hài hước, từ những hiểu nhầm ngớ ngẩn giữa các thành viên như vụ ``hồn Matsu, da con chó'' đến những màn đùa giỡn mà lại mang đến những hậu quả không ngờ, như trò chơi khăm về trí nhớ giữa Sora, A-chan và Kuon đối với Miko và Roboco.

Trong khi đó, những câu chuyện tưởng chừng như đơn giản như việc Matsuri nhịn đói lại dẫn đến sự hoảng loạn của Roboco và Haato, hay cuộc thi trượt tuyết nhảy xa với sự tham gia của ba nhóm \hll\ cùng gia đình Eilene và \textit{.LIVE} lại khiến mọi chuyện trở nên hỗn loạn đến mức không thể tưởng tượng nổi. Thêm vào đó, những câu chuyện từ Comiket mùa đông hay việc Aki nặn đất sét thành con vật có hình thù kỳ dị cũng làm cả nhóm có những kỷ niệm khó quên.

Và rồi, không thể thiếu những trò chơi trớ trêu như việc Pekora đối mặt với chứng nghiện game hay việc cuốn vào cuộc tranh luận về nội dung bộ phim mà các thành viên \hll\ định làm, dẫn dắt họ vào một hành trình ăn Tết Nguyên Đán đầy thú vị (tại quyển T: Ngày Tết quê Kuon). Bên cạnh đó, sự hỗn loạn khi Matsuri vô tình làm vỡ cốc đến độ Shion phá tung cả công ty hay màn kịch của Korone, Choco, Noel, Kuon và Okayu trong vai trò vua và thuộc hạ cũng đã làm bầu không khí thêm phần náo nhiệt.

Mặc dù có những điều kỳ lạ và đôi lúc dở khóc dở cười, mùa đông dường như đang dần nhường chỗ cho mùa xuân. Những chuyện kỳ diệu không bao giờ thiếu, và không ai biết trước điều gì sẽ xảy đến. Nhưng có một điều chắc chắn, câu chuyện này vẫn chưa kết thúc. Một thành viên mới từ Gen 0 sắp sửa xuất hiện, mang đến một làn gió mới, và những tình huống hỗn loạn chắc chắn sẽ tiếp tục đe dọa hòa bình của cậu Tổng quản lý chúng ta.

Vậy thì, liệu mùa xuân sẽ mang đến những điều gì mới mẻ? Những cuộc phiêu lưu, những sự kiện bất ngờ, hay những cuộc tranh tài sẽ xảy đến tiếp theo? Hãy cùng đón chờ hành trình mới trong **Quyển số Bốn: -----**.

\end{document}
