\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Khi những cơn gió lạnh buốt của mùa đông bắt đầu thổi qua, văn phòng \hll\ lại bước vào một chương mới - một mùa đông tràn đầy bất ngờ và những câu chuyện không thể nào quên. Từ tháng cuối cùng của năm 2019 cho đến những ngày đầu năm 2020, các cô gái tại văn phòng đã cùng nhau trải qua một mùa lễ hội vừa ấm áp, vừa không kém phần hỗn loạn.

Giữa không khí rộn ràng ấy, sự xuất hiện của thế hệ thứ Ba nhà \hll\ - những gương mặt mới đầy cá tính và màu sắc riêng - đã thổi một làn gió mới vào văn phòng. Marine, với sự duyên dáng pha chút ``tà mị'', nhanh chóng trở thành trung tâm của những câu chuyện dở khóc dở cười. Pekora, với tiếng cười đặc trưng, biến mọi ngày làm việc bình thường thành những màn kịch ``bất ổn'' không ai ngờ tới. Và không thể không kể đến Noel và Rushia, mỗi người một vẻ, nhưng đều góp phần làm mùa đông của văn phòng thêm phần ``sôi động''.

Từ những buổi tụ tập bên lò sưởi đến những trận chiến tuyết điên cuồng, mùa đông không chỉ là một mùa lễ hội, mà còn là khoảng thời gian để các thành viên gắn kết hơn, chia sẻ những khoảnh khắc đáng nhớ và chuẩn bị cho một năm mới tràn đầy hy vọng. Hikawa Kuon, giờ đây đã là một phần không thể thiếu của văn phòng, tiếp tục cùng các cô gái trải qua những câu chuyện đầy sắc màu và đây hỗn loạn của cuộc sống thường nhật tại \hll.

Hãy cùng bước vào ``Kỳ ảo giữa bão tuyết'', nơi những câu chuyện mới, những tiếng cười bất tận, và cả những giây phút lặng lẽ đầy ý nghĩa đang chờ đón. Với mười lăm câu chuyện nhỏ và một câu chuyện dài tập tiếp theo, hãy sẵn sàng để đồng hành cùng Hikawa Kuon và các thành viên trong hành trình đậm chất \hll\ không thể bỏ lỡ!

Trong quyển này, chúng ta sẽ gặp các thành viên mới từ Gen 3, bao gồm: Shirogane Noel, Uruha Rushia, Usada Pekora và Houshou Marine.
Các tình huống nổi bật:
\begin{itemize}
    \item Cuộc thi trượt tuyết; 
    \item Matsuri nhịn ăn;
    \item Câu chuyện vần ``cua'';
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 12 tập bình thường (đánh số từ 30 đến 42);
\item 03 tập đặc biệt ({\flaregothic{SPÉCIAL III, IV, V}}, ghi đè lên tập 38);
\end{itemize}

\end{document}