\documentclass[../main.tex]{subfiles}
\begin{document}
%==========================================TIÊU ĐỀ TẬP========================================
\begin{table}[h]
  \begin{adjustwidth}{-1cm}{}
    \begin{tabular}{>{\centering\arraybackslash}p{6cm}|>{\raggedright\arraybackslash}p{12.5cm}}
      \multirow{5}{6cm}
      % Cột bên trái: ÉPISODE và số tập
      {\\[-40pt]
        \flaregothic\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont \centering
        \color{eptype}PERSONNALISÉ\color{black}\\
        \vnmdisp\fontsize{36pt}{36pt}\selectfont
        \color{epnum}MỘT\color{black}\\[6pt]
        \cafeteria\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont\color{epnum}(C-1)\color{black}
        \\[18pt]
        % \flaregothic\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont
        % \color{epattr}CUSTOM ÉPISODE
        % \color{black}
      }
       &
      % Dòng thứ nhất: tên tập tiếng Nhật
      {\fotskip\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont AFTER NOON x sweetstable
      }                 \\[6pt]
      % Dòng thứ hai: tên tập tiếng Anh
       & {\cafeteria\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Sweets Feel
}                                              \\[4pt]
      % Dòng thứ ba: tên tập tiếng Việt
       & {\vnmsans\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont Cuộc chiến bánh gạo}                                              \\[8pt]
      % Dòng thứ tư: Nhân vật xuất hiện
       & {Nhân vật: \emp{kuon1} \emp{achan} \emp{sora} \emp{roboco} \emp{miko} \emp{mel} \emp{fubuki} \emp{matsuri} \emp{haato} \emp{aqua} \emp{shion} \emp{ayame} \emp{choco} \emp{subaru} \emp{mio}}
      \\[8pt]
      % Dòng cuối cùng: Thời gian diễn ra của tập (thường sẽ là ngày phát hành)
    %    & {\continuum\fontsize{16pt}{16pt}\selectfont Ngày phát hành: 01/09/2019}                                       \\[18pt]
    \end{tabular}
  \end{adjustwidth}
\end{table}
%=============
\txtbx[2]{Vào một buổi chiều tà âm u, nguồn cung cấp thức ăn vặt tại văn phòng \hll\ bỗng chốc cạn kiệt, chỉ chừa lại đúng một gói bánh gạo kabukiage duy nhất. Đứng trước cơn đói cồn cào chưa đến giờ ăn tối, mười hai cô gái đã châm ngòi cho một cuộc chiến hoàng tráng quy mô khủng khiếp kéo dài từ hành lang lên tận sân thượng. Giữa cảnh tượng hỗn loạn đó, Kuon và A-chan chỉ đành bất lực đứng nhìn, trong khi kẻ ngư ông đắc lợi Sakura Miko ung dung thưởng thức chiến lợi phẩm.}

%=========================================TRUYỆN CHÍNH========================================
\color{black}

Một buổi chiều tà âm u tại văn phòng \hll. Ánh nắng yếu ớt của những ngày cuối ngày khó nhọc lọt qua ô cửa kính, nhuộm mọi thứ bên trong thành một lớp màu cam đỏ nhạt nhòa, hắt bóng những dãy bàn ghế đổ dài trên mặt thảm. 

Phòng nghỉ chung ở tầng ba - nơi thường xuyên tập trung đông đảo các thành viên nhất vào giờ này - bỗng chìm trong một bầu không khí tĩnh lặng và nặng nề đến mức ngạt thở. Lý do dẫn đến sự căng thẳng tột độ này thực ra lại vô cùng đơn giản và trần trụi: chiếc tủ đồ ăn vặt công cộng đã bị vét cạn sạch bách. Kệ snack trống không như cái dạ dày của họ. Máy bán hàng tự động thì đã bị hốt sạch hàng từ tận trưa. Và tệ hơn nữa, bữa tối vẫn còn cách đó hơn hai tiếng đồng hồ.

Nằm trơ trọi, cô độc giữa chiếc bàn trà kính trung tâm phòng nghỉ, là một gói bánh gạo kabukiage cuối cùng. 

Mười hai đôi mắt đỏ ngầu vì đói đổ dồn vào gói bánh ấy. Không ai chớp mắt. Không ai dám thở mạnh.

Ở ngoài hành lang, A-chan đứng tựa lưng vào khung cửa, hai tay ôm trước ngực. Cô nhíu mày, đẩy nhẹ gọng kính, nhìn cảnh tượng sặc mùi nguy hiểm trước mắt với vẻ mặt đầy bất lực. Cô quay sang nhìn Kuon - người đang đứng khoanh tay bên cạnh, lưng tựa vào tường - thì thầm hỏi ý kiến:
``Kuon, cậu có định can thiệp vào chuyện này không?''

Cậu Tổng đảo mắt liếc nhìn mười hai cô gái đang lăm le trừng mắt vào nhau như những dã thú chuẩn bị vồ mồi. Cậu nhẹ nhàng lùi thêm một bước dài ra phía xa cánh cửa để đảm bảo khoảng cách an toàn, nuốt nước bọt đáp:
``Không thưa A-san. Lương của em không đủ để trả chi phí bảo hiểm nhân thọ đâu. Em chọn sống.''

Và quả đúng như linh cảm của cậu quản lý, Sora là người đầu tiên phá vỡ sự im lặng chết chóc ấy. Cô từ từ đứng dậy khỏi chiếc ghế sofa êm ái, hai tay nắm chặt chuôi cây kiếm gỗ shinai mà cô vừa chộp lấy từ góc phòng. Ánh mắt cô rực lửa quyết tâm, toát ra khí chất áp đảo của một vị đàn chị quyền uy.

Sora dõng dạc tuyên bố:
``Chị không thể nào nhịn đói để chờ tới bữa tối được nữa rồi! Gói bánh gạo kabukiage này\dots\ \textbf{chắc chắn sẽ là của chị!}''

Vừa dứt lời, nàng Thần tượng tung người nhảy vọt lên không trung, vung thanh kiếm gỗ chém phập một nhát uy lực giáng thẳng xuống mặt bàn - một nhát chém thuần túy chỉ mang tính chất dọa nạt quần hùng. Luồng gió cực mạnh sinh ra từ cú vung kiếm thổi bay hết mấy chiếc cốc giấy rỗng trên bàn, hất tung mớ tài liệu bay lả tả lên trần nhà.

% Thêm câu bình của Kuon ở đây, về cái thanh kiếm đó ở đâu ra.

Thế nhưng, khi lớp bụi mù vừa lắng xuống, gói bánh gạo trên bàn đã bốc hơi mất tăm.

Fubuki đang đứng cách đó ba mét, tay mân mê gói bánh, cái đuôi cáo ngoe nguẩy đắc ý. Cô nở một nụ cười ranh mãnh, cất giọng trêu ngươi: ``Chị ra tay chậm quá rồi, Sora-senpai\~{} Nhanh như một cơn gió mới là phong cách của cáo!''

Mắt Sora trợn tròn. Và thế là, ngòi nổ đã được châm, cuộc chiến tranh giành đồ ăn chính thức bắt đầu.

\ct

Fubuki ôm chặt gói bánh vào lòng, cắm đầu chạy thục mạng dọc theo dãy hành lang với tốc độ kinh hoàng. Nhưng cô không hề hay biết rằng,  Matsuri đã phục kích sẵn ở ngay góc ngã rẽ. Vừa thấy bóng nàng cáo ló mặt ra, Matsuri nhảy bổ ra từ sau cánh cửa, dang rộng hai tay chặn đứng đường lui.

Matsuri nhe răng cười nham hiểm:
``Fubuki! Bà khôn hồn thì giao gói bánh ra đây cho tôi, đồ tham ăn!''

Fubuki nhanh trí lách người né sang trái. Matsuri cũng nhanh nhẹn phản xạ né theo, tóm chặt lấy vạt áo cô bạn. Cả hai người lôi nhau ngã vật xuống sàn, giằng co gói bánh nảy lửa giữa hành lang, lăn lộn cào cấu nhau không khác gì hai tay đô vật chuyên nghiệp.

Bỗng *ROẸT!*, vì giằng co quá mạnh, gói bánh tuột khỏi tay cả hai, bắn vọt lên trần nhà theo một đường parabol hoàn hảo. 

Từ phía cuối hành lang, một bàn tay cơ khí khổng lồ đột ngột phóng tới với tốc độ chớp nhoáng, chộp gọn lấy gói bánh ngay giữa không trung.
``Zaba\dots\ jone!'' Roboco reo lên đầy thích thú. Cánh tay phải của cô nàng người máy đã kéo dài ra tận năm mét, bàn tay to bằng cái mâm đang nắm chặt chiến lợi phẩm, từ từ thu lại.

Roboco đắc ý ôm gói bánh chạy lạch bạch xuống khu vực cầu thang tầng hai. Nhưng niềm vui chẳng tày gang, Ayame đã mai phục chờ sẵn ở bậc thang giữa. Nàng Quỷ sừng hai tay cầm hai cây thước kẻ dài bốn mươi centimet - thứ mà cô coi như đôi song kiếm thay cho hai thanh katana của mình sau lưng - chặn ngang lối đi hẹp.

``Cũng may là Ojou-san không dùng kiếm thật đấy\dots'' cậu Tổng thở dài. ``Nếu không thì chắc là phải chuẩn bị gọi xe cứu thương rồi.''

Ayame hạ thấp trọng tâm, ánh mắt nheo lại sắc lạnh như một sát thủ thực thụ:
``Nếu chị dám bước thêm nửa bước và chạm tay xé gói bánh ấy\dots\ chị sẽ không có cơ hội trở về được đâu, Roboco-senpai.''

Nhưng khi Roboco còn đang ngơ ngác, đổ mồ hôi hột trước lời đe dọa mang đậm chất chuunibyou của Ayame, thì Murasaki Shion đã cưỡi chổi bay lướt qua với tốc độ bàn thờ. Bàn tay nhỏ nhắn của cô nàng Phù thủy giật phắt gói bánh khỏi tay người máy.

Shion ném lại một câu châm chọc mỉa mai rồi cười lớn, biến mất sau khúc quanh:
``Hahaha! Bà có thực sự là con quỷ thích đồ ngọt Anmitsu đó không vậy hả Ayame? Hành động chậm rì!''

Ayame tức đến tím mặt, giậm chân hét với theo:
``\textbf{Tôi không có thèm đồ ngọt! Tôi chỉ làm nhiệm vụ canh gác cho bản thân thôi! Đứng lại đó, cái đồ nấm lùn kia!!}''

``Có khác quái gì nhau đâu\dots'' cả A-chan và Kuon đổ mồ hôi hột.

``Có giỏi thì bắt lấy tôi này\~{}'' Shion cười khẩy, bay vút đi như một cơn gió, để lại Ayame đứng trơ trọi giữa cầu thang, tức đến mức muốn xé nát cả cái thước kẻ trên tay.

Shion bay vút xuống tầng một, thở phào nhẹ nhõm tưởng chừng như mình đã an toàn thoát khỏi vùng chiến sự. Nhưng cô vừa ôm cua rẽ vào phòng thu âm thì hai bóng người từ đâu nhảy vọt ra từ sau tấm rèm cách âm.

Aqua - mặt đỏ ửng vì hưng phấn, hai tay giơ bổng một chiếc ghế nhựa lên đầu - gào lên oai oán:
``\textbf{Xin lỗi bà trước nhaaaa, Shion-chan! Vì miếng ăn, tình bạn đành chia cắt!}''

Từ phía đối diện, Subaru cũng lao vào như một quả ngư lôi. Cô dùng cái xô lau sàn màu vàng úp ngược thẳng lên đầu Shion, biến nó thành một cái mũ bảo hiểm bất đắc dĩ, che khuất hoàn toàn tầm nhìn của cô bé phù thủy. Gói bánh văng ra khỏi tay Shion. Aqua và Subaru lập tức lao vào nhau, lăn lộn giành giật dưới sàn nhà.

Subaru vừa kẹp cổ Aqua vừa hét lên:
``Tôi sẽ không nhường cái bánh này cho bà đâu, Aqua!''

\ct

Trận chiến bước sang giai đoạn liên minh và phản bội đầy mưu mô. Tại phòng ăn, Choco và Mel - hai người vốn có phong thái điềm tĩnh và chín chắn nhất - quyết định bắt tay liên minh hắc ám để đoạt lấy mục tiêu. 

Choco dùng chất giọng ngọt ngào, mị hoặc đặc trưng của một ác ma để dụ dỗ Aqua (người vừa giành được gói bánh và đang ôm nó chui rúc dưới gầm bàn):
``Aqua-sama ngoan nào\~{} Nếu em chịu đưa gói bánh cho cô, tối nay cô hứa sẽ đích thân xuống bếp nấu cho em một bữa tối thật hoành tráng và ngon mmiện\~{} Sao nào?''

Aqua chớp mắt, dãi bắt đầu chảy quanh khóe miệng. Cô nàng suýt chút nữa đã xiêu lòng thò tay đưa gói bánh ra. Nhưng Subaru đã kịp lao tới, bịt chặt hai tai Aqua lại, cảnh báo khẩn thiết:
``Đừng có nghe lời dụ dỗ đó Aqua! Đó là cái bẫy của ác ma đấy! Choco-sensei chỉ muốn ăn mảnh một mình thôi, bà tưởng bở à!''

Nhân lúc ba người kia còn đang giằng co ồn ào, Mel lặng lẽ hóa thành hình dáng dơi, bay luồn qua gầm bàn. Bằng đôi tay ma cà rồng nhanh nhẹn, cô giật phăng lấy gói bánh rồi hóa lại thành người, chạy biến ra cửa sau.

Tuy nhiên, cô vừa chạy thục mạng ra tới hành lang thì vấp phải cái ngưỡng cửa nhô cao. *BỊCH!* Nàng Dơi ngã sấp mặt xuống sàn đau điếng. Gói bánh lại một lần nữa bay vút ra ngoài không trung, xuyên qua ô cửa sổ đang mở.

Gói bánh bị gió hất tung, rơi lộp bộp xuống sân thượng tầng bốn. Ookami Mio - người nãy giờ vẫn im lặng chọn vị trí quan sát an toàn từ trên cao - thong thả bước tới, nhặt lấy gói bánh bằng một động tác vô cùng duyên dáng và từ tốn.

Mio phủi bụi trên bao bì, lắc đầu thương hại nhìn xuống trận chiến bên dưới:
``Tội nghiệp mấy đứa trẻ chưa kìa\dots\ Cả lũ tranh giành, đánh nhau sứt đầu mẻ trán chỉ vì một gói bánh nhỏ xíu. Thôi thì để người lớn như mình giải quyết nó vậy.''

Nói đoạn, cô thản nhiên đưa tay định xé mép gói bánh để ăn. Thế nhưng, Haato đã xuất hiện từ phía sau như một bóng ma. Cô vỗ mạnh một phát lên vai Mio khiến nàng Sói giật thót mình.

Haato trừng mắt nhìn Mio bằng một ánh mắt sắc lẹm, không nói nhiều lời, chỉ thốt ra một câu tối hậu thư:
``Mio. Chia đôi đi.''

Mio nuốt nước bọt cái ực, sống lưng lạnh toát trước sát khí ngùn ngụt của người đàn chị Thế hệ thứ Nhất:
``Ờ\dots\ ờ được\dots\ em biết rồi\dots\ thưa chị\dots''

Nhưng trước khi bất kỳ ai trong hai người kịp xé rách lớp vỏ bao bì, Sora từ tầng dưới đã đạp tường bay vọt lên qua ô cầu thang. Nàng Thần tượng vung kiếm gỗ tạo ra một trận cuồng phong cực mạnh, thổi bay cả Mio lẫn Haato dạt ra xa bờ tường. Fubuki bám sát ngay phía sau gót Sora. Matsuri lại đang bám víu vào chân Fubuki bị lôi xềnh xệch. Roboco từ đằng xa giơ cánh tay cơ khí dài ngoẵng ra chộp tới. Ayame phi thân nhảy xuống từ nóc lan can. Shion cưỡi chổi lau nhà quần thảo gắt gao trên không trung.

Trong mớ bòng bong hỗn loạn đó, gói bánh một lần nữa bị hất tung lên trời cao.

Sân thượng tầng bốn chính thức biến thành một chiến trường rực lửa. Mười hai cô gái chia thành các phe phái hỗn loạn, đánh nhau loạn xạ, tung đủ mọi ``tuyệt chiêu'' giữa dàn phơi quần áo, những chậu cây cảnh và mấy cái ghế nhựa xếp chồng. Gió chiều thổi lồng lộng, tóc ai nấy bay tứ tung tạo nên một khung cảnh bi tráng đến nực cười.

Mio dùng cây lau sàn vung lên một đường cung tuyệt mỹ chống trả lại sự tấn công của Roboco. Roboco kéo dài cánh tay cơ khí ra đỡ đòn, hai người giằng co nhau quyết liệt trên mép lan can dưới ánh hoàng hôn đỏ rực. 

Matsuri lao thẳng từ trên không xuống như một quả bom, va chạm nảy lửa với Sora. Hai người đấm nhau giữa không trung, rơi tự do xuyên qua lớp mái che bằng nhựa, đáp thẳng xuống đống thùng carton xốp rỗng bên dưới. Subaru thì dùng nguyên một xô nước tạt thẳng vào mặt Aqua. Nàng Hầu gái trượt chân ngã chổng vó, kéo theo cả Subaru ngã đè lên người. Cả hai lăn lộn bì bõm giữa vũng nước đọng.

Ở dưới khu vực hành lang tầng ba an toàn, A-chan ôm đầu gục mặt vào tường, não nề cất tiếng than thở:
``Tại sao\dots\ tại sao mọi thứ lại có thể bung bét và hỗn loạn ra nông nỗi này chỉ vì một gói bánh gạo chứ\dots\ Mình thực sự không hiểu nổi\dots''

Kuon đứng cạnh, khuôn mặt vẫn điềm nhiên không chút biến sắc. Cậu rút điện thoại ra, ngón tay thoăn thoắt bấm số gọi tiệm đồ ăn nhanh:
``Mọi chuyện rồi sẽ ổn thôi. Hai mươi phút nữa sẽ có pizza giao tới nơi thưa chị. Nhưng em e là chắc lúc đó chị em mình phải gọi thêm cả đội cứu hộ và đội thợ xây đến sửa lại cái văn phòng này rồi, A-san ạ.''

\ct

Gió lặng. Bụi tan. Sân thượng giờ đây tan hoang không khác gì vừa trải qua một trận động đất cấp độ 8: ghế nhựa gãy nát, chậu cây đổ vỡ tung tóe, quần áo phơi bay rớt lả tả khắp nơi. Mười hai cô gái nằm la liệt trên mặt sàn, quần áo xộc xệch, miệng thở hổn hển. Toàn bộ đều đã kiệt sức hoàn toàn, không ai còn đủ sức nhấc nổi dù chỉ là một ngón tay.

Thật kỳ diệu thay, gói bánh gạo kabukiage vẫn nằm nguyên vẹn giữa đống đổ nát hoang tàn đó, lớp bao bì nilon chỉ hơi nhàu nhĩ đi đôi chút.

Sora nghiến răng, cố vươn những đầu ngón tay run rẩy về phía gói bánh. Nhưng chút sức tàn cuối cùng cũng cạn kiệt, cánh tay cô rớt phịch xuống sàn một cách đầy bất lực, chỉ cách gói bánh đúng mười centimet.

Đột nhiên, những tiếng bước chân nhẹ nhàng cất lên. *CỘP CỘP CỘP*

Sakura Miko thong thả bước lên sân thượng. Cô đã hoàn toàn lẩn trốn và không hề tham gia vào bất cứ một cuộc giao tranh nào từ đầu đến giờ. Mái tóc hồng nhạt bay nhẹ trong làn gió chiều. Gương mặt cô bình thản, tĩnh lặng như mặt nước hồ thu mùa thu. Không một ai trong số mười hai chiến binh kiệt sức kia có thể ngăn cản cô lúc này.

Miko từ tốn cúi người xuống, nhặt gói bánh lên tay. Cô nhẹ nhàng xé lớp vỏ nilon - *XOẠT* rồi bẻ một miếng bánh bỏ vào miệng.

``Rộp rộp\dots''

Tiếng nhai bánh gạo giòn rụm vang vọng khắp sân thượng trống trải trong một sự im lặng tuyệt đối đến nghẹt thở. Miko thong dong đi tới bậu cửa sổ, đứng tựa người vào đó nhai từng miếng một cách ngon lành. Ánh mắt cô lơ đãng ngắm nhìn thành phố xa hoa đang chìm dần vào vẻ đẹp của buổi hoàng hôn buông xuống. 

Khi gói bánh đã cạn sạch đến vụn cuối cùng, cô khẽ ngoảnh mặt lại nhìn xuống dưới sàn. Những hạt vụn bánh gạo vẫn còn dính quanh khóe mép. Cô đưa mắt nhìn thẳng vào mười hai gương mặt đang trợn tròn, sững sờ đầy ấm ức của các đồng nghiệp, rồi nở một nụ cười ngây ngô, vô tội vạ. Cô khẽ mấp máy môi:
``Sen\dots\ pai\dots\ Ngon lắm đó.''

Ở tầng dưới, A-chan nghe thấy sự im lặng bất thường kéo dài, linh cảm có chuyện chẳng lành, cô liền ba chân bốn cẳng chạy vội lên sân thượng xem xét tình hình. Vừa đẩy cửa bước ra, cô đứng sững như trời trồng trước khung cảnh tàn cuộc: mười hai cô gái nằm sấp mặt, kiệt sức thở dốc, và một Sakura Miko đang vô tư phủi tay, miệng còn nhai nốt mẩu vụn bánh cuối cùng.

A-chan quay sang nhìn Kuon, người vừa thong thả leo lên theo sát phía sau. Giọng nói cô run rẩy không giấu nổi sự mệt mỏi cùng cực:
``Hikawa-san\dots\ pizza cậu đặt\dots\ bao giờ đến vậy?''

Kuon bình tĩnh đưa tay lên xem đồng hồ đeo tay:
``Khoảng mười lăm phút nữa thưa chị.''

A-chan nhìn lại đống đổ nát hoang tàn trước mắt, rồi ôm mặt:
``Vậy là\dots\ toàn bộ cuộc chiến kinh hoàng đập phá đồ đạc vừa xảy ra\dots\ rốt cuộc là hoàn toàn vô nghĩa sao?''

Cậu quản lý khẽ thở dài, rút điện thoại ra, mở lại ứng dụng đặt đồ ăn nhanh và bấm thêm vài thao tác:
``Không vô nghĩa đâu chị. Để chắc ăn, em vừa đặt thêm hai hộp gà rán size lớn nữa. Phòng trường hợp lát nữa các cô nương này tỉnh dậy và có thêm một trận hỗn chiến giành pizza.''

%==========================================TRUYỆN PHỤ=========================================
\omk

Bảy giờ rưỡi tối. Ánh đèn huỳnh quang trong phòng nghỉ tầng ba chớp nháy vài nhịp trước khi bật sáng rực rỡ, soi rõ tàn tích của ``cuộc chiến bánh gạo'' kinh hoàng hồi chiều.

Mười hai cô gái \hll\ giờ đây đang ngồi quây quần thành một vòng tròn lớn trên sàn nhà. Quần áo họ lấm lem bụi bẩn, trên trán và má vẫn còn dán vài miếng băng gạc cá nhân trắng toát. Bầu không khí tĩnh lặng đến lạ thường, chỉ còn vang lên tiếng nhai nhóp nhép và tiếng nuốt ừng ực.

Ở giữa vòng tròn là năm hộp pizza cỡ bự, ba hộp gà rán khổng lồ và vài chai nước ngọt hai lít mà Kuon vừa kịp nhận từ nhân viên giao hàng.

Fubuki cắn một miếng đùi gà giòn rụm, nước mắt rơm rớm vì hạnh phúc:
``Ngon quá\dots\ Thịt gà thật sự tồn tại trên cõi đời này\dots''

Matsuri ngồi cạnh, vừa nhai ngấu nghiến miếng pizza phô mai vừa làu bàu:
``Thế mà lúc chiều tôi với bà lại đi đấm nhau sứt đầu mẻ trán chỉ vì một cái bánh gạo Kabukiage mỏng dính! Nghĩ lại thấy chúng ta ngu ngốc thật đấy, Fubuki.''

Sora ngồi ở vị trí trang trọng nhất, từ tốn cầm một lát pizza đưa lên miệng. Nàng thần tượng khẽ gật gù, phong thái uy nghiêm hồi chiều đã biến mất, nhường chỗ cho một vẻ mặt tận hưởng mãn nguyện:
``Cảm ơn hai người nhiều nhé, Kuon, A-chan. Bữa tối này thực sự đã cứu rỗi sinh mạng của tất cả mọi người.''

A-chan đẩy gọng kính, khẽ thở dài thườn thượt nhìn đống hóa đơn dài ngoằng trên tay:
``Tôi không bận tâm chuyện mua đồ ăn đâu, Sora. Nhưng hóa đơn sửa chữa lại cái nóc sân thượng và mớ cửa kính bị vỡ thì tôi sẽ trừ thẳng vào lương tháng này của tất cả các cậu đấy.''

Câu nói của A-chan như một gáo nước lạnh tạt thẳng vào mặt mười hai con người đang ăn uống hăng say. Động tác nhai của tất cả đồng loạt dừng lại. Không gian rơi vào một khoảng lặng chết chóc lần thứ hai trong ngày.

Subaru quay sang nhìn Aqua, mặt mếu máo:
``Aqua\dots\ nãy bà tạt xô nước làm hỏng cái micro trong phòng thu âm\dots\ là bà tự đền đúng không?''

Aqua giật mình, vội vàng xua tay chối bay chối biến:
``Không hề! Rõ ràng là do bà úp cái xô lên đầu Shion nên nước mới văng ra làm hỏng đồ chứ! Tôi không chịu trách nhiệm đâu nha!''

Shion nghe vậy liền trợn mắt, chĩa miếng vỏ pizza về phía Ayame:
``Vậy còn chuyện bà chém gãy cái tay vịn cầu thang bằng thước kẻ thì sao hả Ayame?!''

Ayame chột dạ, lắp bắp đáp trả:
``T-Tại Roboco-senpai vươn cái tay cơ khí làm sập mảng tường chứ bộ! Tôi chỉ lỡ tay vung trúng cái tay vịn thôi, thề luôn!''

Roboco đang nhai dở miếng gà, ngơ ngác chỉ tay vào chính mình, lớn giọng phản bác:
``Cái gì? Đổ lỗi cho chị hả? Là do Fubuki chạy rầm rầm làm chấn động tòa nhà trước mà! Chị chỉ tự vệ thôi!''

Thế là vòng tuần hoàn đùn đẩy trách nhiệm bắt đầu. Từ tiếng thì thầm cãi cọ, âm lượng dần dần tăng lên thành một cuộc cãi vã ỏm tỏi. Không có bất kỳ ai chịu nhận phần lỗi đền bù tài sản về mình.

Kuon đứng tựa cửa, tay cầm một lon cà phê đen, khẽ nhếch mép cười mỉa mai nhìn đám đông đang chí chóe. Cậu quay sang A-chan:
``Có vẻ như chiến tranh vẫn chưa kết thúc đâu thưa chị.''

A-chan xoa bóp thái dương, vẻ mặt như thể muốn già đi thêm mười tuổi:
``Tùy cậu tính sao thì tính, Hikawa-san. Tôi mệt mỏi với đống hỗn độn này lắm rồi.''

Đúng lúc cuộc cãi vã đang chuẩn bị leo thang thành một trận chiến vật lý thứ hai, thì cửa phòng nghỉ đột ngột mở tung.

Miko thong thả bước vào. Cô nàng đang mặc một bộ đồ ngủ hình con gấu màu hồng, trên tay ôm khư khư một cái gối bông. Nàng Vu ngữ ngái ngủ dụi dụi mắt, lạch bạch bước tới gần vòng tròn thức ăn. 

Tất cả mọi người nín bặt, ánh mắt đồng loạt hướng về phía kẻ đã ăn trọn chiến lợi phẩm duy nhất hồi chiều mà không phải tốn một giọt mồ hôi nào.

Miko nhìn lướt qua đống vỏ hộp pizza và mấy miếng gà rán còn sót lại, rồi ngước lên nhìn mười hai gương mặt đang căng thẳng tột độ. Cô khẽ chớp mắt, cái miệng nhỏ nhắn mấp máy:
``Mọi người ơi\dots\ tôi đói bụng quá\dots\ Còn dư miếng đùi gà nào không?''

Mười hai cô gái đồng loạt hét lên vang vọng cả tòa nhà: ``\textbf{Không còn đâu!!!}''

Và kết quả là, không một ai trong số mười hai cô gái thoát khỏi bản án phạt. Dù Haato và Shion có cố gắng cãi lý hay Ayame giở trò mè nheo, Kuon chỉ lạnh lùng ném ra một tối hậu thư: hoặc là tự giác trích một phần lương tháng để đền bù sửa chữa toàn bộ tàn tích, hoặc là bị cắt toàn bộ quỹ ăn vặt ở công ty suốt ba tháng tới. Trước lời hăm dọa đầy uy lực của cậu Tổng quản, tất cả đành ngậm ngùi ký vào biên bản bồi thường trong nước mắt.

Sáng hôm sau, phòng nghỉ chung tầng ba lại trở về dáng vẻ yên bình vốn có. Điểm khác biệt duy nhất là khu vực tủ đồ ăn vặt từng trống trơn hôm qua giờ đây đã được chất đầy ắp bánh kẹo, đồ uống và snack đủ loại màu sắc.

A-chan cẩn thận xếp từng túi bánh gạo kabukiage mới toanh lên kệ, khẽ thở phào nhẹ nhõm, đưa tay quệt mồ hôi trán:
``Tôi đã phải lái xe ra siêu thị từ lúc năm giờ sáng để khuân hết đống này về đấy. Hi vọng nhiêu đây đủ để ngăn một Thế chiến thứ Ba nổ ra ở cái văn phòng này.''

Kuon đứng bên cạnh, vác trên vai hai thùng mì ly cỡ bự đặt ịch xuống góc phòng, vừa phủi tay vừa gật gù đáp lời:
``Để an toàn, em đã tự tay thi công thêm một hệ thống camera giám sát ba góc độ và một cái khóa vân tay cường lực cho cái tủ này rồi. Từ giờ ai muốn càn quét đồ ăn thì phải bước qua xác em trước.''

A-chan nhìn hệ thống an ninh kiên cố không khác gì két sắt ngân hàng, rồi lại nhìn đống đồ ăn ngập ngụa, bật cười bất lực:
``Cậu lúc nào cũng cẩn thận thái quá, Hikawa-san\dots\ Nhưng mà thôi, thế này cũng tốt.''

Một ngày mới náo nhiệt tại \hll\ lại bắt đầu, và chỉ mong rằng\dots\ chiếc tủ đồ ăn vặt này sẽ sống sót qua hết tuần.
\end{document}
