\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Dưới cái tên ``Sinh nhật của Hikawa Kuon'', quyển A là một tập đặc biệt đong đầy cảm xúc, tiếng cười, sự hỗn loạn quen thuộc và cả tình cảm chân thành mà các thành viên \hll\ dành tặng cho người bạn đồng hành luôn tận tụy trong suốt hơn hai năm qua: Hikawa Kuon.

Mở đầu bằng một khung cảnh\dots\ thiếu vắng. Các thành viên \hll\ lần lượt nhận ra Kuon hoàn toàn biến mất, không có mặt trong các hoạt động như thường lệ. Tuy nhiên, A-chan nhanh chóng trấn an tất cả rằng Kuon đã được cho nghỉ một ngày. Lý do thật sự? Một kế hoạch sinh nhật quy mô lớn đang được âm thầm chuẩn bị, một bất ngờ mà chính Kuon cũng không hề hay biết!

Kế đến, chuyện đi chợ mua sắm trong siêu thị tưởng như đơn giản lại trở thành một trận hỗn chiến. Okayu và Korone quét sạch nguyên liệu làm bánh khiến cho nhân viên mắt chữ A, mồm chữ O. Noel thì phát hiện\dots\ một con bò sống đang gặm cỏ ngay giữa siêu thị làm cho các khách hàng đi qua cũng phải khóc dở mếu dở. Trong khi đó, nhóm Thế hê thứ Tư cùng Nene vật lộn trong khâu chọn quà, để rồi lái thẳng luôn sang chuyện\dots\ mua cho chính bản thân họ.

Với thời gian gấp rút còn lại, bốn chiếc xe phóng như bay qua các con phố Thủ đô Etsunan, khiến người dân không kịp trở tay. Những cuộc rượt đuổi xe cảnh sát, những màn phá hủy cầu cạn và cảnh chiếc ô tô mọc chân chạy trên đường, tất cả tạo nên những sự kiện kỳ lạ nhất mà người dân Kawachi nằm mơ cũng không hề thấy. Nhưng trong cái rủi lại có cái may, sự hỗn loạn này\dots\ vô tình giúp các đồng chí công an bắt giữ một nhóm tội phạm đang truy nã, khiến họ trở thành ``anh hùng bất đắc dĩ'' nhưng không được nhớ ơn.

Về đến nhà Kuon, các cô gái bắt đầu bước vào công cuộc chuẩn bị. Người làm lẩu, người nướng thịt, người làm bánh, người treo đèn, nhưng không thiếu những lần trêu ghẹo, châm chọc nhẹ hay gây ra những sự cố buồn cười: đập sả gãy cả bàn, chia bánh kem khổng lồ thành nhiều hương vị, hay cuộc tranh luận về việc trang trí căn phòng như thế nào.

Sinh nhật từng là một ngày bình thường với Kuon, không quá mong chờ, không quá bận tâm. Nhưng lần này lại khác. Một bữa tiệc hoành tráng chưa từng có, với tất cả mọi người góp mặt, tiếng cười rộn ràng, quà tặng, bánh kem, và những khoảnh khắc khó quên. Cảm xúc vỡ òa khi cậu hiểu rằng mọi người thực sự quan tâm và trân trọng cậu.

Sau phần tiệc chính là hoạt động vui chơi: karaoke rực lửa, trò chơi đua xe cân sức, ảo thuật ``điên loạn'' của Polka, và kết thúc bằng màn đập dưa hấu, một truyền thống mùa hè tuy kỳ quặc nhưng vui hết cỡ, ngay tại tầng ba nhà Hikawa.

Tiệc vẫn chưa kết thúc! Đêm sinh nhật, cả nhóm tiếp tục bày trò trong tiệc ngủ: từ trò chơi ``sự thật hay thách thức,'' kể chuyện ma hù dọa, đến chiến trận gối lông vũ nảy lửa. Không khí rộn ràng kéo dài đến cả ngày hôm sau và hôm sau nữa, khi Aloe và Coco trở về, mang theo lời chúc trễ nhưng ấm áp.

Câu chuyện khép lại bằng cảnh Kuon quay lại trường học, gặp lại nhóm bạn ở đại học, nhưng lần này, trái tim cậu đã ấm áp hơn bao giờ hết. 

Bữa tiệc sinh nhật đó không đơn thuần chỉ là một sự kiện, mà nó còn đã trở thành một nơi để cậu cảm thấy được sự quan tâm và yêu thương từ mọi người, điều mà cậu cũng không hề để ý trong những năm tháng làm việc cùng nhau.

Khi những trang sách khép lại, chúng ta hãy cùng quay lại với **Quyển số Chín: Giữ vững chí khí của Cơn gió lốc mùa hạ!**, nơi hành trình của Hikawa Kuon và các cô gái \hll\ tiếp tục với những thử thách mới hỗn loạn hơn, tình bạn khăng khít hơn và những giấc mơ chưa bao giờ ngừng cháy.

\end{document}