\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
**Quyển số Chín: Hãy Giữ vững chí khí của Cơn gió lốc mùa hạ!** mang tới không khí mùa hè rực rỡ mang theo những hồi ức đáng giá, những khoảnh khắc đáng nhớ, và cả những lời chia tay không thể tránh khỏi.

Thế nhưng, giữa không khí sôi động của mùa hạ, một ngày đặc biệt đã đến - một dấu mốc quan trọng trong hành trình của Hikawa Kuon. Ngày Mười Bảy tháng Bảy không chỉ đơn thuần là một ngày bình thường, mà còn là dịp để những người đồng hành cùng cậu bày tỏ lòng biết ơn và tình cảm chân thành theo cách riêng của họ.

Trong dòng chảy của thời gian, các thành viên \hll\ đã dần nhận ra rằng mỗi người trong số họ đều có một ngày đáng nhớ dành riêng cho bản thân - ngày sinh nhật. Nhưng trong suốt hơn hai năm làm việc, chưa một lần nào họ thấy Kuon nhắc đến ngày đặc biệt của chính mình. Điều đó đã thôi thúc họ thực hiện một kế hoạch có một không hai: một bữa tiệc sinh nhật bất ngờ!

Từ việc khám phá ra bí mật này, lên ý tưởng, chuẩn bị kế hoạch cho đến những khoảnh khắc vui vẻ trong ngày trọng đại, tất cả đều được kể lại trong tập siêu đặc biệt này. Chia thành sáu phần nhỏ, câu chuyện sẽ đưa bạn từ bất ngờ này đến bất ngờ khác, khi những con người tưởng chừng vô tư và có phần hỗn loạn lại cùng nhau tạo nên một điều đáng nhớ nhất dành cho Kuon.

Hãy sẵn sàng bước vào ngày Mười Bảy tháng Bảy đáng nhớ này, nơi những tiếng cười rộn ràng, những câu chuyện chân thành và cả những tình huống khó đỡ sẽ hòa quyện vào nhau để tạo nên một bữa tiệc sinh nhật có một không hai!

Các tình huống nổi bật:
\begin{itemize}
    \item Kuon nghỉ việc!?;
    \item Cuộc đua trên đường phố Kawachi;
    \item Buổi đi sắm hỗn loạn;
    \item Hoạt động chuẩn bị bữa tiệc sinh nhật;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 06 tập tự làm.
\end{itemize}

\end{document}