\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
Sau một mùa hè rực lửa, văn phòng \hll\ dần khoác lên mình sắc thu dịu nhẹ. Bầu không khí mát mẻ len lỏi vào từng ngóc ngách, mang đến cảm giác thư thái nhưng cũng ẩn chứa vô vàn điều bất ngờ. Đây không chỉ là thời điểm để nhìn lại những gì đã qua, mà còn là sân khấu cho những màn thể hiện đầy màu sắc - từ những khoảnh khắc khó đỡ đến những trò đùa tinh quái không ai lường trước được. Nếu như vào mùa thu, người ta sẽ nghĩ đến ngay đó là mùa của văn chương, của thực phẩm, hay của mùa dạo chơi, thì với các \hll, đây là mùa mà các cô gái sẽ quẩy một cách nhiệt tình nhất.

Mùa thu năm nay cũng đánh dấu một chặng đường đáng nhớ khi \textit{holoForce} - thế hệ thứ Tư - chính thức hòa nhập vào nhịp sống của \textit{hololive}. Những cô gái từng phải chứng minh bản thân giữa muôn vàn thử thách giờ đây đã trở thành một phần không thể thiếu trong đại gia đình này. Họ không chỉ mang đến nguồn năng lượng sôi động, mà còn góp phần không nhỏ vào vô số tình huống dở khóc dở cười, biến mùa thu thành một bức tranh sống động với đầy đủ sắc thái cảm xúc.  

Nhưng đừng để vẻ ngoài yên bình của mùa thu đánh lừa - đây cũng là thời điểm mà những trò đùa táo bạo và những sự kiện ``đi vào lòng đất'' lên ngôi. Một khoảnh khắc tưởng chừng rất bình thường có thể ngay lập tức biến thành trò hề khó đỡ, một ý tưởng có vẻ nghiêm túc lại dễ dàng trở thành câu chuyện cười kéo dài suốt cả tháng. Và tất nhiên, không thể thiếu sự tham gia của những gương mặt quen thuộc, những người luôn biết cách khiến bầu không khí trở nên rộn ràng theo cách không ai ngờ tới.  

Với mười hai câu chuyện thường và một câu chuyện đặc biệt, **Mùa Thu - Mùa Của Những Trò Lố** sẽ đưa bạn vào một hành trình đầy ắp tiếng cười, những trò nghịch ngợm có một không hai, và cả những khoảnh khắc ấm áp giữa những người đồng hành. Liệu những ``trò lố'' nào sẽ được ghi vào lịch sử của văn phòng mùa thu này? Cú lừa, quay ngược thời gian, làm ấm cơ thể, quảng cáo? Hãy cùng Hikawa Kuon và các thành viên \hll\ khám phá, cười hết mình và tận hưởng một mùa thu không thể nào quên!

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
    \item Kỷ phấn trắng NatGeo; 
    \item Nakirium I;
    \item Quảng cáo mì cốc;
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 11 tập bình thường (đánh số từ 70 đến 81);
\item 02 tập đặc biệt (đánh số La Mã XIII - tập 75, XIV - tập 82).
\end{itemize}

\end{document}