\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}

\color{black}

Dưới cái nắng rực lửa của mùa hè, Hikawa Kuon cùng các thành viên \hll\ đã mang đến những tràng cười sảng khoái, những màn hỗn chiến có một không hai, và cả những khoảnh khắc chia tay đầy cảm xúc.

Marine cưỡi chiếc xe ba bánh trẻ em, trong khi Suisei kéo theo tàu hỏa giấy thủ công, cùng với Botan bất ngờ gia nhập cuộc đua, cùng tổ chức cuộc thi khẩu chiến náo loạn. Trong khi đó, Lamy vô tình nhặt được cuốn sổ của Nene, vô tình tiết lộ một mối tình tay ba giữa cô, Nene và Okayu, từ đó vô tình lôi cả Kuon, Shunyo và Subaru vào câu chuyện đầy tưởng tượng.

Rushia và Towa tìm đến Pekora để nhờ giúp đỡ với vấn đề cuộc sống, nhưng rồi Lamy lại tư vấn cho Pekora, còn Kuon rốt cuộc lại là người phải gỡ rối toàn bộ, nhưng rồi được hai cô gái tôn trọng cậu thêm. Không lâu sau, buổi lễ tốt nghiệp của Coco được tổ chức giản dị tại văn phòng với các thành viên Thế hệ thứ Tư. Vẫn là những pha đập nhả, những trò cười như mọi khi đó, nhưng ánh mắt, nụ cười và những giọt nước mắt đã nói lên tất cả. Một lời chào tạm biệt, và cũng là lời hứa: sẽ gặp lại

Matsuri và Suisei rủ nhau chơi bắt bóng, và từ ``bắt'' dẫn đến hàng loạt trò chơi ``bắt'' khác. Kuon, Mio và Rushia cũng bị kéo vào. Sau một cú trượt chân, nàng Sói đen và nàng Pháp sư bị quấn vào nhau, khiến cả nhóm được một trận cười no bụng.

Đi cùng với những sự kiện hỗn loạn thường nhật, đâu đó vẫn có một màn quảng cáo mì cà ri, với sự tái xuất đầy lộn xộn không kém. Ở một lần khác, Aqua bị mảnh trần nhà do Kanata sửa vội đè xuống và\dots\ hồn lìa khỏi xác, rồi lang thang trộm đồ của Marine, Aki và Pekora. Sau nhiều sự cố, ``hồn Aqua'' được giữ lại làm mascot mới cho holo no graffiti, bất chấp sự phản đối (vô hiệu) của chính chủ.

Thời điểm sau đó, Nene Mel, Flare cùng Kuon tổ chức Lễ Thất tịch muộn tận mười tám ngày, nhưng nàng ``Hải cẩu'' cứ khăng khăng đó là ngày 7/7. Dưới ánh đèn lồng treo lệch và những thanh tre xây vội, một buổi lễ kỳ quặc nhưng ấm cúng vẫn diễn ra.

Một cuốn sổ kỳ quái xuất hiện: bất kỳ ai có tên trong đó sẽ nói ``peko'' như Pekora. Thực chất, đó là một sản phẩm thử nghiệm từ Kuon và nhóm cộng sự, dùng để thử nghiệm công nghệ ``ép giọng'' bằng từ khóa và vốn được giữ bí mật, nhưng rồi được chính cậu tiết lộ cho nàng Thỏ.

Một ngày khác, để gây ấn tượng với Nene, Shion biểu diễn ảo thuật, và rồi dẫn đến một màn dịch chuyển nhầm tới đại học Havard. Kết quả là cô còn bị Kuon và Marine đem ra làm trò cười.

Để tiếp nhiệt vào tháng Năm vừa rồi, Ayame tiếp tục chuỗi clip Nakirium với hướng dẫn làm đá bào mùa hè, nhưng vô tình tạo ra đá bào chết chóc theo đúng nghĩa đen: một miếng là bị đóng băng, với nạn nhân ban đầu là Watame và Fubuki.

Khi những ngày tháng hè đã dần vào hồi kết, chúng ta được chiêm ngưỡng những tập phim ``tận thế'' nhất trong hai năm rưỡi vừa qua: từ việc Subaru bẻ Watame chỉ vì cô phun cà phê, tới việc mầm cây tòa nhà mọc lên\dots\ những đoạn ngắn hài hước theo chủ đề này làm người xem\dots\ cười như thể ngày tận thế đang đến thật sự.

Và cuối cùng, để kết thúc cho một mùa hè nóng bỏng, một buổi tiệc nướng trên Mặt Trăng, với Noel hớn hở làm ``kép chính'', cùng với Aki (cùng tai thỏ), Mel và Kuon (hai người bị vô tình kéo vào), khiến toàn bộ Mặt Trăng phát sáng rực rỡ, trở thành Tiểu Mặt Trời, gây hỗn loạn lịch thiên văn. NASA từ chối bình luận.

Khi ngày hè khép lại, ba tín hiệu lạ vang vọng trong không gian: một giọng nói trầm đặc và khàn, và hai bóng hình chị em song hành. Không tên, không gương mặt, chỉ để lại lời mời cho một cuộc hành trình mới\dots

Một mùa hè nóng bỏng nữa đã khép lại. Hãy cùng đón chờ trong Quyển số Mười: **Khúc hát ru những ngày mùa thu thảm họa lớn**!

\end{document}