\documentclass[main.tex]{subfiles}
\begin{document}
\begin{tcolorbox}[
    colframe=vol,  % Màu viền
    colback=white,   % Màu nền
    boxrule=0.5pt,   % Độ dày viền
    arc=0mm,         % Góc vuông (không bo tròn)
    left=5pt,        % Khoảng cách giữa nội dung và viền trái
    right=5pt,       % Khoảng cách giữa nội dung và viền phải
    top=5pt,         % Khoảng cách giữa nội dung và viền trên
    bottom=5pt       % Khoảng cách giữa nội dung và viền dưới
]
``\uline{\textbf{Hãy giữ vững chí khí chiến đấu!}}''

\begin{flushright}
    \textit{-Trần Phú- (1904 - 1931)}
\end{flushright}
\end{tcolorbox}

Mùa hè năm nay đối với \hll\ rực rỡ hơn bao giờ hết, không chỉ bởi ánh mặt trời chói chang mà còn vì những thử thách đang chờ đợi phía trước. Những cơn gió nóng bỏng của mùa hạ không chỉ mang theo không khí sôi động thường thấy, mà còn là dấu hiệu của những thay đổi lớn lao. Thời gian trôi đi, để lại phía sau những kỷ niệm không thể nào quên, nhưng cũng mở ra những con đường mới. Và trong hành trình ấy, có những người sẽ tiếp tục tiến bước, có những người sẽ lựa chọn một ngã rẽ khác - nhưng dù thế nào đi nữa, tinh thần ấy vẫn luôn bùng cháy mãnh liệt.  

Giữa những câu chuyện đầy nhiệt huyết và hỗn loạn của mùa hè, có một ngày vô cùng đặc biệt - ngày đánh dấu thêm một năm trưởng thành của Hikawa Kuon. Nhưng không chỉ có vậy, đây cũng là mùa hè cuối cùng mà Kiryu Coco còn đồng hành cùng mọi người tại văn phòng \hll, trước khi chính thức chuyển đến một nơi chốn mới - ``Ký túc xá nhà Hikawa.'' Những tiếng cười, những trò đùa, những lần gây náo loạn - tất cả sẽ trở thành những hồi ức đáng giá, trước khi cơn gió lốc này đổi hướng đến một hành trình khác.  

Với 10 câu chuyện bình thường và 3 câu chuyện đặc biệt, hãy cùng theo dõi mùa hè sôi động này, nơi những nhiệt huyết bùng cháy, những kỷ niệm được khắc ghi, và tinh thần không bao giờ lụi tàn trong **Quyển số Chín: Giữ vững chí khí của Cơn gió lốc mùa hạ!**

Trong quyển này, chúng ta sẽ chào tạm biệt tới Kiryu Coco - thành viên thuộc \textit{holoForce}, đồng thời sẽ chúc mừng sinh nhật tới cậu Tổng của chúng ta - Hikawa Kuon - trong quyển A!

\underline{Các tình huống nổi bật:}
\begin{itemize}
    \item Coco tốt nghiệp;
    \item Nakirium III;
    \item Bữa tiệc trên mặt trăng;    
\end{itemize}
Và nhiều câu chuyện khác\dots

\underline{Quyển này sẽ bao gồm:}
\begin{itemize}
\item 10 tập bình thường (đánh số từ 109 đến 120);
\item 04 tập đặc biệt (đánh số La Mã XXI - tập 112, XXII, XXIII, XXIV - tập 119).
\end{itemize}

\end{document}